[
  {
    "id": 75615,
    "date": "2020-03-31T20:24:04",
    "date_gmt": "2020-03-31T18:24:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75615" },
    "modified": "2020-03-31T19:19:54",
    "modified_gmt": "2020-03-31T17:19:54",
    "slug": "como-era-youtube-de-ser-propiedad-de-google",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/como-era-youtube-de-ser-propiedad-de-google/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo era YouTube antes de ser propiedad de Google"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-43672\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/youtube-logo.jpg\" alt=\"logo de youtube\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/youtube-logo.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/youtube-logo-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/youtube-logo-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>YouTube es un servicio de videos que actualmente es propiedad de Google, pero no siempre ha sido as\u00ed. <strong>YouTube no es un producto original del buscador</strong> , sino que tiene su historia propia. No muy larga, pues Google lo adquiri\u00f3 al a\u00f1o y medio de nacer, pero as\u00ed es c\u00f3mo se cre\u00f3 YouTube:</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>YouTube solo tard\u00f3 10 meses en desde su creaci\u00f3n hasta que se lanz\u00f3 oficialmente y ya hab\u00eda superado el mill\u00f3n de reproducciones en algunos v\u00eddeos</p></blockquote>\n<p>El servicio fue creado en San Mateo, California, en Estados Unidos, de la mano de tres emprendedores: Chad Hurley (estadounidense), Steve Chen (taiwan\u00e9s) y Jawed Karim (alem\u00e1n). Estos tres personajes se conocieron en PayPal, una empresa de pagos online, donde trabajaban juntos.</p>\n<p>Jawed Karim siempre cuenta una an\u00e9cdota que ocurri\u00f3 en la Final de la Superbowl de 2004 y que explica<strong>\u00a0un poco c\u00f3mo surge la idea de YouTube</strong>. Ese d\u00eda la cantante Janet Jackson fue v\u00edctima de un accidente y se le desprendi\u00f3 parte de su vestuario, dejando al descubierto su intimidad. En aquella \u00e9poca, buscar el v\u00eddeo en Internet, como har\u00edamos hoy d\u00eda, no era posible, e incluso los medios oficiales silenciaron el incidente. Esta <strong>imposibilidad de tener acceso </strong>y poder compartir inmediatamente las noticias en v\u00eddeo dio la idea a los fundadores del servicio.</p>\n<p>Adem\u00e1s, para ese momento, la \u00fanica forma de ver un video era descarg\u00e1ndolo y reproducirlo en el ordenador, ya que los archivos en v\u00eddeo eran muy pesados para verlos directamente desde una plataforma online. Por lo tanto, ah\u00ed tambi\u00e9n hab\u00eda margen de mejora.</p>\n<p>Ante estos, los tres compa\u00f1eros de trabajo piensan c\u00f3mo mejorar la situaci\u00f3n y lanzan una startup llamada YouTube.\u00a0La idea hab\u00eda sido de Chad Hurley y Steve Chen, quienes ya se conoc\u00edan desde la universidad, donde cursaron juntos Ciencias de la Computaci\u00f3n. Para crear esta empresa recibieron el apoyo de dos inversores: Sequoia Capital (con 11,5 millones de d\u00f3lares) y Artis Capital Management (con 8 millones de d\u00f3lares). <strong>Para el 14 de febrero de 2005 se activa el dominio de YouTube</strong> y es Jawed Karim quien sube el <a href=\"https://www.trecebits.com/2011/06/11/este-es-el-primer-video-que-se-subio-a-youtube/\">primer v\u00eddeo a la plataforma</a> el 23 de abril de 2005, que lleva por t\u00edtulo \u00abMe at the Zoo\u00bb:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Me at the zoo\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jNQXAC9IVRw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>En mayo de 2005 ya estaba disponible la versi\u00f3n beta de YouTube para todo el p\u00fablico</strong>. El \u00e9xito de la plataforma fue tan sorprendente que para finales de noviembre de 2005 un video de Ronaldinho, patrocinado por Nike, ya lograba un mill\u00f3n de reproducciones. Era este v\u00eddeo:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Nike Futebol apresenta: Reinventando Ronaldinho\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/KpU7lsKcL2s?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>La empresa se consolida, aunque a pesar de tener instalaciones f\u00edsicas, los empleados de YouTube trabajaban desde sus casas. Eran pocos y, en su mayor\u00eda, mayor\u00eda hab\u00edan sido reclutados de PayPal. El \u00e9xito no paraba y cada d\u00eda la plataforma sumaba 8 millones de visitas. Con estas cifras, <strong>el 15 de diciembre de 2005 YouTube sale de su beta</strong> y es lanzado oficialmente al mundo.</p>\n<p>Para mediados de 2006 el programa de comedia estadounidense Saturday Night Life subi\u00f3 un contenido a YouTube que, hoy por hoy, se considera el primer video viral de la plataforma. Y aqu\u00ed est\u00e1 el v\u00eddeo:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Lazy Sunday - SNL Digital Short\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/sRhTeaa_B98?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Con todo esto \u00e9xito,<strong> llega la gran oferta de Google en noviembre de 2006</strong>, que se hace efectiva y compra YouTube por 1.650 millones de d\u00f3lares. En un principio ya la plataforma contaba con funciones b\u00e1sicas como recomendar v\u00eddeos, colocar etiquetas, crear listas de reproducciones o utilizar el cuadro de b\u00fasquedas y tambi\u00e9n requer\u00eda un<a href=\"https://www.trecebits.com/2016/06/02/como-iniciarse-en-youtube/\"> registro inicial</a> para disfrutar de sus bondades.</p>\n<p>Todas esas funciones se mejoran y ampl\u00edan con la llegada de Google y se lanzan decenas de nuevas funcionalidades. Entre otras, permite\u00a0ver contenido en tiempo real y ofrece formatos en <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/03/11/las-stories-de-youtube-estrenan-mascaras-de-realidad-aumentada/\">realidad aumentada</a>. Tambi\u00e9n ha diversificado y posee apps espec\u00edficas para p\u00fablicos infatiles como\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/30/youtube-kids-tendra-una-web-con-contenidos-exclusivos/\">YouTube Kids</a> o un servicio de streaming musical como\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2019/10/21/asi-es-el-rediseno-de-youtube-music/\">YouTube Music</a>.</p>\n<p>Actualmente YouTube es la<a href=\"https://www.trecebits.com/2019/07/18/las-18-redes-sociales-mas-usadas-en-el-mundo-julio-2019/\"> segunda plataforma digital</a> m\u00e1s usada en el mundo y la web se redise\u00f1\u00f3 completamente para funcionar con HTML5. Adem\u00e1s, la calidad de sus v\u00eddeos pas\u00f3 de 320 x 240 p\u00edxeles a ser\u00a04K, aunque\u00a0en esta cuarentena ha decidido <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/21/youtube-limita-la-calidad-de-sus-videos-en-europa/\">bajar la calidad</a> de sus videos en Europa para no colapsar el sistema de redes y conexiones de Internet.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>YouTube es un servicio de videos que actualmente es propiedad de Google, pero no siempre ha sido as\u00ed. YouTube no &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 43672,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [5686, 1934, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75615" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75615"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75615/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75640,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75615/revisions/75640"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/43672"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75615" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75615"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75615"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75641,
    "date": "2020-03-31T19:18:57",
    "date_gmt": "2020-03-31T17:18:57",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75641" },
    "modified": "2020-03-31T19:18:57",
    "modified_gmt": "2020-03-31T17:18:57",
    "slug": "google-lanza-su-web-en-espanol-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/google-lanza-su-web-en-espanol-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Google lanza su web en espa\u00f1ol sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-72577\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus.jpg\" alt=\"Virus Google\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google lanz\u00f3 la semana pasada una <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/asi-es-la-pagina-de-google-sobre-el-coronavirus/\">p\u00e1gina web con informaci\u00f3n oficial</a> sobre la pandemia global del coronavirus COVID-19, aunque estaba disponible \u00fanicamente en ingl\u00e9s. La compa\u00f1\u00eda se\u00f1al\u00f3 que estaba trabajando tambi\u00e9n para ofrecer recursos en otros idiomas, aunque no se hab\u00eda se\u00f1alado una fecha de lanzamiento.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Google ha puesto en marcha varias iniciativas para luchar contra la desinformaci\u00f3n durante la pandemia</p></blockquote>\n<p>Sin embargo, s\u00f3lo 8 d\u00edas despu\u00e9s, <strong>Google Espa\u00f1a ya ha puesto en marcha la nueva p\u00e1gina web</strong> con informaci\u00f3n oficial sobre el coronavirus. La direcci\u00f3n URL es la misma, s\u00f3lo que ahora cuando los usuarios entren en google.com/covid19/ desde una IP espa\u00f1ola ser\u00e1n redireccionados a la versi\u00f3n en castellano.</p>\n<p>En esta nueva web, Google recopila informaci\u00f3n p\u00fablica del <strong>Gobierno de Espa\u00f1a y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud</strong> sobre la prevenci\u00f3n del COVID-19, as\u00ed como otros recursos \u00fatiles para todo tipo de usuarios. Desde esta web se centraliza toda la informaci\u00f3n sobre la enfermedad, los lugares en los que se puede pedir ayuda, datos y tendencias, etc\u00e9tera.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75642\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/portal-Google-Covid.jpg\" alt=\"Google coronavirus\" width=\"700\" height=\"425\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/portal-Google-Covid.jpg 700w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/portal-Google-Covid-250x152.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>Junto a esta nueva p\u00e1gina web, Google tambi\u00e9n ha desarrollado otras herramientas que pueden servir a los usuarios para luchar contra la desinformaci\u00f3n sobre la pandemia. Por ejemplo, al realizar una b\u00fasqueda en el buscador, Google <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/31/consejos-sobre-el-coronavirus-ahora-en-las-busquedas-de-google/\">muestra su Alerta SOS</a>, con las \u00faltimas noticias y tambi\u00e9n consejos\u00a0de seguridad y enlaces a informaci\u00f3n autorizada de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).</p>\n<p>Adem\u00e1s, en YouTube, tambi\u00e9n propiedad de Google, la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n emplea la p\u00e1gina de inicio para dirigir a los usuarios a videos de organismos de salud p\u00fablica y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/youtube-permitira-volver-a-monetizar-contenido-sobre-coronavirus/\">destaca el contenido de fuentes acreditadas</a> cuando las personas buscan COVID-19.</p>\n<p>Adem\u00e1s, en Google Play, dentro de la secci\u00f3n de Apps, el usuario puede encontrar un apartado de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/06/las-mejores-apps-para-mantenerse-informado-sobre-el-coronavirus-segun-google/\">aplicaciones \u00fatiles en Espa\u00f1a sobre el COVID-19</a>. S\u00f3lo aquellas que incorporan informaci\u00f3n contrastada de fuentes oficiales son recomendadas dentro de ese apartado espec\u00edfico.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google lanz\u00f3 la semana pasada una p\u00e1gina web con informaci\u00f3n oficial sobre la pandemia global del coronavirus COVID-19, aunque estaba &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 72577,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9215, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75641" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75641"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75641/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75643,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75641/revisions/75643"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/72577"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75641" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75641"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75641"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75601,
    "date": "2020-03-31T17:10:48",
    "date_gmt": "2020-03-31T15:10:48",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75601" },
    "modified": "2020-03-31T16:51:02",
    "modified_gmt": "2020-03-31T14:51:02",
    "slug": "5-apps-utiles-para-gestionar-las-tareas-domesticas",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/5-apps-utiles-para-gestionar-las-tareas-domesticas/",
    "title": {
      "rendered": "5 apps \u00fatiles para gestionar las tareas dom\u00e9sticas"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75613\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gestionar-tareas-dom\u00e9sticas-y-escolares-desde-casa.jpg\" alt=\"Gestionar tareas dom\u00e9sticas y escolares desde casa\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gestionar-tareas-dom\u00e9sticas-y-escolares-desde-casa.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gestionar-tareas-dom\u00e9sticas-y-escolares-desde-casa-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gestionar-tareas-dom\u00e9sticas-y-escolares-desde-casa-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El confinamiento provocado por la pandemia de COVID-19 ha generado que los ciudadanos se queden en casa y desde all\u00ed deban gestionar todas sus tareas, laborales, escolares&#8230; y adem\u00e1s, tambi\u00e9n las tareas dom\u00e9sticas, que se multiplican con todos los miembros del hogar en casa. A pesar de que puede ser algo estresante, es necesario mantener la calma y tratar de sobrellevar la situaci\u00f3n lo mejor posible. Hay incluso apps que nos pueden ayudar a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/4-apps-para-minimizar-el-estres-durante-la-cuarentena/\">sobrellevar el estr\u00e9s</a>.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Quedarse en casa es responsabilidad de todos pero seguir con las labores dom\u00e9sticas y escolares, tambi\u00e9n lo son</p></blockquote>\n<p>Hay que cumplir con el\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/yomequedoencasa-es-algo-mas-que-un-trending-topic/\">#YoMeQuedoEnCasa</a> pero las responsabilidades no se detienen. Para ayudar a gestionar las tareas dom\u00e9sticas y decidir qu\u00e9 le corresponde a cada miembro de la unidad familiar, se pueden emplear unas aplicaciones que ayudar\u00e1n sin duda. Las recomendamos:</p>\n<p><strong>-OurHome</strong>: es un gestionador, organizador y distribuidor de tareas en el hogar. Permite desarrollar listas de asignaciones, destacando las prioridades en el hogar. Tambi\u00e9n, env\u00eda recordatorios en caso de haber olvidado hacer la tarea en casa.</p>\n<p>Se trata de una app que posee una interfaz f\u00e1cil de configurar, para que cada integrante de la familia reciba y conozca todo lo que debe hacer en casa. Dentro de sus funciones extras, permite crear listas de compras, salas de conversaci\u00f3n entre los integrantes del hogar y cuenta con un sistema de recompensas para los ni\u00f1os, para cuando realicen satisfactoriamente una actividad. Est\u00e1 disponible para dispositivos m\u00f3viles iOS y Android y desde el ordenador a trav\u00e9s de su sitio web.</p>\n<p style=\"padding-left: 80px;\"><iframe title=\"vimeo-player\" src=\"https://player.vimeo.com/video/111514879\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<p><strong>-Clean House</strong>: esta herramienta permite al usuario planificar las labores de limpieza en el hogar. A trav\u00e9s de una programaci\u00f3n con notificaciones y recordatorios, cada integrante de la familia puede saber sus asignaciones, horarios, utensilios a utilizar y mucho m\u00e1s. Cada tarea se puede programar de forma personalizada y as\u00ed crear h\u00e1bitos de aseo y responsabilidad de todos en casa.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75611\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Clean-House.jpg\" alt=\"Clean House\" width=\"600\" height=\"286\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Clean-House.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Clean-House-250x119.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Out of Milk</strong>: es la appsque permite al usuario crear listas de compras y as\u00ed saber con exactitud qu\u00e9 se necesita en casa. Tiene elementos para colocar precios, cantidad de productos, lugares donde ir a comprarlos, entre otras.</p>\n<p>Tambi\u00e9n posee un espacio donde se clasifican los v\u00edveres por categor\u00eda y permite saber con exactitud cu\u00e1ntos productos de cada tipo quedan en casa o cu\u00e1ntos faltan. Es un organizador de las listas de compras muy \u00fatil, funciona en Android, iOS y en cualquier navegador web. Adem\u00e1s, es compatible con los asistentes virtuales.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"The Out of Milk Shopping List Application\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/_ErikuxktWQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Dommuss</strong>: esta app es completa porque permite integrar las labores del hogar de cada miembro de la familia y gestionar listas de asignaciones. Adem\u00e1s, se puede tener informaci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionan las tareas al instante y de forma sincronizada. Tiene funciones para crear listas de compras, calendarios, recordatorios, citas y mucho m\u00e1s. Adem\u00e1s, se puede integrar con contactos importantes como m\u00e9dicos, choferes de bus, autoridades escolares, entre otros. Es compatible con iOS, Android\u00a0 y desde cualquier navegador web.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Dommuss  - la app gratuita para organizar tu vida en familia o pareja\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/IFXJCZlJlz8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-BigOven</strong>: esta aplicaci\u00f3n permite al usuario tener completamente organizadas sus recetas diarias e inventarios de comida. Si se desea preparar un plato novedoso, el sistema encontrar\u00e1, de forma autom\u00e1tica, recetas en Internet. Adem\u00e1s, informar\u00e1 sobre los ingredientes a utilizar y si se cuenta con ellos en casa. Puede planificar las comidas de la semana para cada integrante de la familia en caso de tener dietas espec\u00edficas.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"BigOven: Cooking Simplified.\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/gcj-HWTpEXI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El confinamiento provocado por la pandemia de COVID-19 ha generado que los ciudadanos se queden en casa y desde all\u00ed &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75613,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [610, 9441],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75601" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75601"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75601/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75631,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75601/revisions/75631"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75613"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75601" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75601"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75601"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75575,
    "date": "2020-03-31T16:06:02",
    "date_gmt": "2020-03-31T14:06:02",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75575" },
    "modified": "2020-03-31T13:22:32",
    "modified_gmt": "2020-03-31T11:22:32",
    "slug": "todo-lo-que-necesitas-para-leer-comics-en-el-ordenador",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/todo-lo-que-necesitas-para-leer-comics-en-el-ordenador/",
    "title": {
      "rendered": "Todo lo que necesitas para leer c\u00f3mics en el ordenador"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75602\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comics-digitales-800x445.jpg\" alt=\"C\u00f3mo leer c\u00f3mics en el ordenador\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comics-digitales.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comics-digitales-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comics-digitales-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Debido al brote de COVID-19 y la imposici\u00f3n del confinamiento, muchos aficionados a los c\u00f3mics no podr\u00e1n ir a sus tiendas habituales para comprar sus c\u00f3mics favoritos. Por suerte, igual que sucede con los libros, los amantes del c\u00f3mic tienen la posibilidad de acceder a ellos en formato digital.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Formatos, programas para leer c\u00f3mics y fuentes en las que encontrar nuevos c\u00f3mics para tu colecci\u00f3n</p></blockquote>\n<p>En este art\u00edculo vamos a explicar <strong>todo lo necesario para</strong> <strong>leer c\u00f3mics en el ordenador</strong> o en cualquier dispositivo electr\u00f3nico: formatos, extensiones, aplicaciones y fuentes en las que encontrar y descargar c\u00f3mics de forma legal, para seguir disfrutando de estas lecturas desde casa.</p>\n<h3>-\u00bfQu\u00e9 formatos de archivos existen?</h3>\n<p>Los c\u00f3mics disponen de varios formatos de archivo. Aunque puedes encontrar c\u00f3mics en PDF, disponen de formatos propios cuya extensi\u00f3n contiene el prefijo \u00abCB\u00bb que significa \u00abComic Book\u00bb, las siguientes letras hacen referencia a los algoritmos de compresi\u00f3n usados: CBR para los archivos RAR y CBZ para los ZIP.</p>\n<p>Estas extensiones propias se popularizaron en los a\u00f1os 90 del siglo XX, gracias a CDisplay, un programa para visualizar c\u00f3mics digitales que se centraba en mostrar las p\u00e1ginas de forma f\u00e1cil, limpia y en orden, algo fundamental cuando se lee un c\u00f3mic.</p>\n<p>Otra de las caracter\u00edsticas de estos archivos es que son muy sencillos de crear. Por ejemplo, si el usuario encuentra un ilustrador cuya obra disfruta y que publica archivos sueltos en su p\u00e1gina, podr\u00eda descargar estos archivos, numerarlos secuencialmente y comprimirlos en ZIP o RAR. Una vez el archivo est\u00e1 comprimido, solo deber\u00eda cambiar la extensi\u00f3n por CBR o CBZ para crear su propio archivo de c\u00f3mic digital.</p>\n<h3>-\u00bfCon qu\u00e9 programas se pueden leer c\u00f3mics digitales?</h3>\n<p><strong>-CDisplay Ex:</strong> CDisplay Ex es, con toda seguridad, el visor de c\u00f3mics digitales m\u00e1s popular para Windows. Es uno de los m\u00e1s completos, con funcionalidades para lectura de manga (que permite visualizar de atr\u00e1s hacia adelante), redimensionado de im\u00e1genes suave y es compatible con otros dispositivos.</p>\n<p><strong>-ComicRack:</strong> Se trata de una aplicaci\u00f3n para organizar y visualizar c\u00f3mics. Permite abrir varios c\u00f3mics en diferentes pesta\u00f1as, crear una ficha de datos para organizarlos y realizar un seguimiento del progreso de lectura. Dispone de app para m\u00f3vil, que permite sincronizar la lectura con el ordenador.</p>\n<p><strong>-MComix:</strong> Es un visor de c\u00f3digo abierto muy similar a CDisplay Ex, muy utilizada entre la comunidad de Linux. Tiene una interfaz muy sencilla y personalizable, con soporte para marcadores.</p>\n<p><strong>-STDUViewer:</strong> Se trata de un visor de c\u00f3mics gratuito, ligero y con capacidad para visualizar ebooks en PDF y c\u00f3mics digitales en todas sus extensiones.</p>\n<h3>-\u00bfD\u00f3nde descargar c\u00f3mics?</h3>\n<p><strong>-Marvel Digital Comics:</strong> Marvel C\u00f3mics tiene su propia tienda de c\u00f3mics digitales en la que podr\u00e1s encontrar todas las novedades de sus sagas principales como Spider-Man, Los Vengadores o los X-Men y una secci\u00f3n de c\u00f3mics gratuitos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75587\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Marvel-576x445.jpg\" alt=\"Marvel c\u00f3mic digital\" width=\"576\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Marvel-576x445.jpg 576w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Marvel-250x193.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Marvel.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; ReadDC.com: </strong>La editorial DC Comics tambi\u00e9n tiene su propia tienda digital en la que encontrar las principales novedades de Batman, Superman o Watchmen. Tambi\u00e9n cuenta con una secci\u00f3n de c\u00f3mics gratuitos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75588\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/DCComics-632x445.jpg\" alt=\"C\u00f3mics digitales DC\" width=\"632\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/DCComics-632x445.jpg 632w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/DCComics-250x176.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/DCComics.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 632px) 100vw, 632px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; Comixology:</strong> Se trata de la tienda de c\u00f3mics digitales de Amazon, en la que se pueden encontrar las principales novedades del mercado americano. Dispone de una secci\u00f3n de c\u00f3mics gratuitos y otra para ofertas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75589\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comixology.jpg\" alt=\"Comixology comics digitales\" width=\"800\" height=\"396\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comixology.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comixology-250x124.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Comixology-768x380.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; Lektu:</strong> La plataforma espa\u00f1ola de libros digitales, tambi\u00e9n ofrece c\u00f3mics en formato digital. Ofrece varias opciones de pago poco ortodoxas como el pago social (el pago se realiza publicando un mensaje en redes sociales) o el \u00abpaga si te gusta\u00bb (una opci\u00f3n de pago voluntario).</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75590\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lecktu.jpg\" alt=\"C\u00f3mics digitales en Lektu\" width=\"699\" height=\"371\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lecktu.jpg 699w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lecktu-250x133.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; Cimoc:</strong> Cimoc es la tienda online de la editorial espa\u00f1ola Norma, su cat\u00e1logo es m\u00e1s reducido que el de otras editoriales, pero tambi\u00e9n dispone de una buena colecci\u00f3n de c\u00f3mics gratuitos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75591\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Norma-Cimoc-590x445.jpg\" alt=\"Norma Comics digitales\" width=\"590\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Norma-Cimoc-590x445.jpg 590w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Norma-Cimoc-250x189.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Norma-Cimoc.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 590px) 100vw, 590px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; PanelSyndicate:</strong> Esta plataforma permite a los autores de c\u00f3mics digitales vender su obra. En esta plataforma no existe un precio fijo, sino que los usuarios pagan \u00abla voluntad\u00bb, por lo que pueden decidir no pagar.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75593\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/PanelSyndicate-1-597x445.jpg\" alt=\"C\u00f3mics digitales en PanelSyndicate\" width=\"597\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/PanelSyndicate-1-597x445.jpg 597w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/PanelSyndicate-1-250x186.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/PanelSyndicate-1.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 597px) 100vw, 597px\" /></p>\n<p><strong>&#8211; ComicBookPlus:</strong> Se trata de un repositorio de c\u00f3mics escaneados, que fueron publicados antes de los a\u00f1os 60, por lo que son de dominio p\u00fablico seg\u00fan la ley estadounidense. Dispone de una secci\u00f3n con c\u00f3mics en espa\u00f1ol.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75595\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/ComicBookPlus.jpg\" alt=\"C\u00f3mics Digitales en ComicBookPlus\" width=\"499\" height=\"356\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/ComicBookPlus.jpg 499w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/ComicBookPlus-250x178.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 499px) 100vw, 499px\" /></p>\n<p>Adem\u00e1s, tal y como sucede con algunas <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/libros-gratis-para-combatir-el-confinamiento-yomequedoencasaleyendo/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">editoriales espa\u00f1olas</a> que han liberado parte de su cat\u00e1logo para aliviar el confinamiento o como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/26/mas-de-un-millon-de-libros-gratis-en-internet/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Internet Archive</a>, que ha liberado 1,4 millones de libros, la Asociaci\u00f3n Cultural Tebeosfera ha creado un completo listado de recursos de descarga de c\u00f3mics digitales.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Debido al brote de COVID-19 y la imposici\u00f3n del confinamiento, muchos aficionados a los c\u00f3mics no podr\u00e1n ir a sus &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75602,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9123, 969],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75575" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75575"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 10,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75575/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75604,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75575/revisions/75604"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75602"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75575" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75575"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75575"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75551,
    "date": "2020-03-31T14:54:59",
    "date_gmt": "2020-03-31T12:54:59",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75551" },
    "modified": "2020-03-31T13:44:49",
    "modified_gmt": "2020-03-31T11:44:49",
    "slug": "6-trucos-de-whatsapp-que-quiza-no-conocias",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/6-trucos-de-whatsapp-que-quiza-no-conocias/",
    "title": {
      "rendered": "6 trucos de WhatsApp que quiz\u00e1 no conoc\u00edas"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-36047\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/01/whatsapp-800-445-1.jpg\" alt=\"Historia de WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/01/whatsapp-800-445-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/01/whatsapp-800-445-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/01/whatsapp-800-445-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp es una aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea que cuenta con m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios en el mundo. Con esta cuarentena el uso de la plataforma para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">hacer videollamadas en grupo</a> o individuales, ha ascendido hasta en un 50%, pero no es la \u00fanica funcionalidad que ha visto incrementado su uso. Tambi\u00e9n el env\u00edo de v\u00eddeos, de fotograf\u00edas y, sobre todo, memes.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Uno de los trucos ense\u00f1a como descargar la foto de perfil de un usuario, a pesar de que esta funci\u00f3n no est\u00e1 habilitada desde mediados de 2019</p></blockquote>\n<p>Para enriquecer las conversaciones, esta plataforma tiene otras funciones que ofrecer adem\u00e1s de las de uso m\u00e1s cl\u00e1sico, aunque no todos los usuarios las conocen. Hace algunos d\u00edas explicamos <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/5-trucos-de-whatsapp-que-seguramente-no-sabias-que-existian/\">5 trucos de WhatsApp</a> que posiblemente no supieras que exist\u00edan, pero ahora hemos recopilado otros seis nuevos trucos que quiz\u00e1 desconozcas:</p>\n<p><strong>-Descargar fotos de perfil</strong>: desde mediados de 2019 WhatsApp ya <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/06/10/whatsapp-ya-no-permite-descargar-fotos-de-perfil/\">no permite descargar</a> las fotos de perfil. Sin embargo, existe un truco que quiz\u00e1s desconoc\u00edas para volver a hacerlo. Para lograrlo no se necesitan aplicaciones de terceros, solo abrir la foto a descargar y seleccionar los tres puntos verticales, ubicados en la parte superior derecha de la pantalla. All\u00ed se habitan varias opciones y se debe seleccionar \u00abCompartir\u00bb. \u00a0Esta opci\u00f3n permite al usuario enviarla a un correo electr\u00f3nico y tener as\u00ed acceso a la foto.</p>\n<p><strong>-Dos formas de usar negritas, cursivas y letras tachadas</strong>: hay dos formas de lograr estos efectos de texto en los mensajes de chat. Funcionan tanto para Android como para iOS y son los siguientes:</p>\n<p>El primero es escribir el texto y sombrear la palabra a la que se le aplicar\u00e1 alguno de estos tres efectos. Para hacerlo, el usuario debe mantener presionada la pantalla sobre la palabra en cuesti\u00f3n. El sistema abrir\u00e1 una ventana de configuraciones con las opciones: \u00abCompartir\u00bb, \u00abCortar\u00bb, \u00abCopiar\u00bb, \u00abPegar\u00bb y tres puntos. En esos tres puntos aparecer\u00e1n las opciones de <strong>\u00abNegrita\u00bb</strong>, \u00ab<em>Cursiva</em>\u00ab, \u00ab<del>Tachado</del>\u00bb y un extra de \u00abm o n o e s p a c i a d o\u00bb.</p>\n<p>El segundo caso es agregando elementos al principio y al final de la palabra en cuesti\u00f3n. Para las negritas \u00ab*mensaje*\u00bb, <em>cursivas</em> \u00ab_mensaje_\u00bb, para el <del>tachado</del> \u00ab~mensaje~\u00bb y el m o n o e s p a c i a d o \u00bb \u2019\u2019\u2019mensaje\u2019\u2019\u2019 \u00bb</p>\n<p><strong>-Agregar contactos\u00a0</strong><b>f\u00e1cilmente</b>: al a\u00f1adir en la agenda un n\u00famero al tel\u00e9fono, este aparece en los contactos de WhatsApp si el usuario utiliza la aplicaci\u00f3n. Es una funci\u00f3n autom\u00e1tica. Pero&#8230; \u00bfqu\u00e9 sucede si estamos en un grupo y queremos a\u00f1adir a nuestros contactos a una persona que no ten\u00edamos agregada?. Para tomarlo de un chat de forma directa se debe hacer lo siguiente: se entra al chat donde est\u00e1 el usuario a registrar, se presiona sobre el n\u00famero telef\u00f3nico no registrado y se abre una nueva ventana. All\u00ed aparecen las opciones \u00abAgregar contacto\u00bb (Si es nuevo) y \u00abAgregar contacto existente\u00bb (si se desea vincular con otro usuario o n\u00famero).</p>\n<p><strong>-Borrar contactos\u00a0</strong><b>f\u00e1cilmente</b>: se puede personalizar el borrado de un contacto entrando directamente al chat de la persona. En Android, se entra a las opciones del usuario presionando los tres puntos verticales en la parte superior derecha. All\u00ed se busca la opci\u00f3n \u00abVer contacto\u00bb y una vez dentro, se vuelven a presionar los tres puntos verticales ubicados en la parte superior derecha. Dentro, debe buscar la opci\u00f3n \u00abLibreta de contactos\u00bb el cual lleva al usuario a los registros telef\u00f3nicos almacenados en el m\u00f3vil. All\u00ed simplemente se elige borrar el contacto.</p>\n<p><strong>-Fotos y videos almacenados</strong>: este truco sirve para que en el momento de almacenar fotos y videos procedentes de WhatsApp estos no ocupen tanto espacio. M\u00e1s all\u00e1 de borrar los archivos y <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/12/01/como-borrar-archivos-en-whatsapp-y-liberar-espacio-en-el-movil/\">liberar espacio en WhatsApp</a>, es una acci\u00f3n que permite al usuario seguir viendo las im\u00e1genes que recibe pero no guardarlas en la memoria del tel\u00e9fono. Para ello se debe hacer lo siguiente: abrir WhatsApp, ir a la \u00abInfo del Grupo\u00bb en aquel grupo en cuesti\u00f3n del que no queramos que se descarguen las fotos. Luego se dirige hacia \u00abVisibilidad de Archivos Multimedia\u00bb y marcarla con \u00abNo\u00bb.</p>\n<p><strong>-Descargar Estados de WhatsApp</strong>: para descargar los Estados de WhatsApp no se requieren aplicaciones de terceros, ni tan siquiera el modo no oficial de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/10/que-es-whatsapp-mix-la-app-no-oficial-que-promete-funciones-extra-para-whatsapp/\">WhatsApp Mix</a>.\u00a0Lo primero que hay que hacer es en Explorador de Archivos de Android -o usando una app que permita navegar los archivos- es abrir la carpeta donde se almacenan los archivos descargados en el m\u00f3vil. Luego entrar en la carpeta llamada \u00abWhatsApp\u00bb. Dentro existen muchas subcarpetas, por lo que se debe entrar en \u00abMedia\u00bb. Se sigue adentrando hacia \u00abStatus\u00bb. Dentro de esta carpeta interna se alojan todos los estados que se han visualizado en menos de 24 horas. Solo se copian y se guardan en otra carpeta.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp es una aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea que cuenta con m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios en el mundo. Con &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 38445,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [165, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75551" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75551"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75551/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75568,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75551/revisions/75568"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/38445"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75551" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75551"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75551"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75616,
    "date": "2020-03-31T14:10:00",
    "date_gmt": "2020-03-31T12:10:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75616" },
    "modified": "2020-03-31T15:12:35",
    "modified_gmt": "2020-03-31T13:12:35",
    "slug": "las-tragaperras-se-alejan-de-los-bares",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/las-tragaperras-se-alejan-de-los-bares/",
    "title": { "rendered": "Las tragaperras se alejan de los bares" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-69214\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/tragaperras-casino.jpg\" alt=\"tragaperras m\u00e1quina\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/tragaperras-casino.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/tragaperras-casino-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/tragaperras-casino-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Las m\u00edticas m\u00e1quinas <a href=\"https://www.merkurmagic.es/tragaperras\" rel=\"dofollow\" target=\"_blank\">tragaperras</a> llevan m\u00e1s de 40 a\u00f1os formando parte de la banda sonora de los bares de toda Espa\u00f1a. El sonido de la tele retransmitiendo el f\u00fatbol o de la radio de turno reproduciendo el \u00faltimo \u00e9xito del grupo de moda, se entremezcla con el traqueteo mecanizado de las tragaperras m\u00e1s vintage y los sonidos digitales de las m\u00e1s modernas.</p>\n<p>Si hay dos juegos de azar completamente normalizados como forma de ocio en Espa\u00f1a, esos son la loter\u00eda y las m\u00e1quinas tragaperras. La loter\u00eda est\u00e1 m\u00e1s que regulada, existiendo incluso una empresa estatal que emite una gran parte de los boletos comprados. La industria de tragaperras, por su parte, se enfrenta a retos que deber\u00edan haber sido afrontados desde hace tiempo.</p>\n<p>La sociedad parece haberse concienciado sobre las malas praxis y los efectos nocivos que pueden ejercer los juegos de azar sobre ciertos grupos demogr\u00e1ficos sensibles. Es por ello por lo que la <a href=\"https://www.ordenacionjuego.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Direcci\u00f3n General de la Ordenaci\u00f3n del Juego</a> lleva a\u00f1os no s\u00f3lo regulando su uso, sino ofreciendo informes p\u00fablicos sobre los ingresos de los operadores de juego y el perfil de los jugadores habituales.</p>\n<p>Desde la aprobaci\u00f3n de la <a href=\"https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2011-9280\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Ley de regulaci\u00f3n del juego</a> de mayo de 2011 que abri\u00f3 la veda a los operadores online, los juegos de azar tradicionales y presenciales est\u00e1n sufriendo una cada vez m\u00e1s acusada migraci\u00f3n hacia las plataformas digitales en l\u00ednea. Numerosas webs y aplicaciones m\u00f3viles ofrecen emulaciones de todo tipo de juegos de azar a trav\u00e9s de la virtualizaci\u00f3n de los mismos. El p\u00fablico parece haber respondido bien ante esta situaci\u00f3n, encontrando ventajas de flexibilidad a la hora de acceder a este tipo de juegos.</p>\n<p>Las tragaperras tradicionales son de las m\u00e1s afectadas por esta situaci\u00f3n, que se ha visto agravada por la decisi\u00f3n de algunos gobiernos auton\u00f3micos de restringir el acceso a estas. Es el caso de la Comunidad Valenciana, cuyo gobierno formado por el Partido Socialista, Podem y Comprom\u00eds, ha acordado fijar una distancia m\u00ednima de 850 metros entre centros educativos, sanitarios o deportivos y cualquier bar que disponga de una m\u00e1quina tragaperras.</p>\n<p>Esta regulaci\u00f3n pionera en Espa\u00f1a pretende ir m\u00e1s all\u00e1 y eliminar por completo las tragaperras de los establecimientos de hosteler\u00eda en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, con una moratoria de 4 a\u00f1os. El gobierno del Bot\u00e0nic afronta esta nueva regulaci\u00f3n con la esperanza de sembrar precedente y servir de ejemplo a otras comunidades e incluso espera servir de gu\u00eda para una posible futura ley estatal al respecto.</p>\n<p>Teniendo en cuenta el buen recibimiento por parte de la poblaci\u00f3n valenciana de estas nuevas medidas y a sabiendas de que el nuevo Ministro de Consumo est\u00e1 moviendo fichas para el refuerzo de los controles de acceso a las plataformas en l\u00ednea, parece latente que el futuro de las m\u00e1quinas tragaperras, tal y como las conocemos, tiene los d\u00edas contados. A medio plazo, los sonidos de premios y bonus dejar\u00e1n de resonar en los bares y empezar\u00e1n a copar ordenadores, m\u00f3viles y tabletas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las m\u00edticas m\u00e1quinas tragaperras llevan m\u00e1s de 40 a\u00f1os formando parte de la banda sonora de los bares de toda &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 69214,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6044],
    "tags": [4061],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75616" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/6"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75616"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75616/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75617,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75616/revisions/75617"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/69214"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75616" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75616"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75616"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75584,
    "date": "2020-03-31T13:39:56",
    "date_gmt": "2020-03-31T11:39:56",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75584" },
    "modified": "2020-03-31T12:51:03",
    "modified_gmt": "2020-03-31T10:51:03",
    "slug": "las-apps-de-videollamadas-mas-descargadas",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/las-apps-de-videollamadas-mas-descargadas/",
    "title": { "rendered": "Las apps de videollamadas m\u00e1s descargadas" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75592\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videollamadas.jpg\" alt=\"videoconferencias\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videollamadas.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videollamadas-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videollamadas-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La cuarentena obligatoria impuesta por el estado de emergencia sanitaria que ha generado la pandemia del COVID-19 provoca que los ciudadanos tengan que quedarse en casa y echar mano de la tecnolog\u00eda y la conexi\u00f3n a Internet para trabajar desde sus hogares y para tener un contacto directo con sus familiares y amigos.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Houseparty se descarga 2.360 veces m\u00e1s en Espa\u00f1a ahora que hace tres meses</p></blockquote>\n<p>Esto ha provocado un <strong>incremento sin precedentes de la descarga</strong> y empleo de las <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">aplicaciones para realizar videoconferencias</a>, tanto a nivel personal como a nivel corporativo. Seg\u00fan un informe elaborado por App Annie, durante la semana del 14 al 21 de marzo, justo tras decretarse el estado de alarma en pa\u00edses como Espa\u00f1a, se descargaron 62 millones de aplicaciones m\u00f3viles de videoconferencia en todo el mundo.</p>\n<p>Esto supone un incremento superior al 45% seg\u00fan los datos de la semana inmediatamente anterior.\u00a0Este es el mayor crecimiento que esta categor\u00eda de aplicaciones ha tenido en la historia, y en comparaci\u00f3n con la misma semana de 2019 el aumento es superior al 90%.</p>\n<p>Pero&#8230; \u00bf<strong>cu\u00e1les han sido las aplicaciones m\u00e1s descargadas</strong>? No todas las apps que permite realizar videollamadas han triunfado de la misma manera en las distintas partes del mundo. Seg\u00fan el estudio, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/27/que-es-zoom-y-como-usarlo-para-hacer-videollamadas/\">Zoom</a> fue la aplicaci\u00f3n que m\u00e1s se ha descargado tanto en febrero como en marzo a nivel mundial, y contin\u00faa con cifras importantes de crecimiento.</p>\n<p>Por ejemplo, durante la citada semana, Zoom se descarg\u00f3 14 veces m\u00e1s que la \u00faltima semana de 2019 y 20 veces m\u00e1s que la media durante al a\u00f1o pasado. El aumento fue considerable en muchos pa\u00edses, pero por ejemplo en Espa\u00f1a fue incluso mayor: 27 veces m\u00e1s que durante la \u00faltima semana del a\u00f1o pasado, seg\u00fan el informe.</p>\n<p>Pero en Espa\u00f1a tambi\u00e9n han registrado importantes crecimientos Google Hangouts, que se descarg\u00f3 64 veces m\u00e1s, mientras que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/13/se-podra-usar-el-movil-como-walkie-talkie-gracias-a-microsoft-teams/\">Microsoft Teams</a> registr\u00f3 15 veces m\u00e1s descargas en el periodo se\u00f1alado.</p>\n<p>Pero nada es comparable al <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/\">incremento de uso de Houseparty</a>, una aplicaci\u00f3n que sobre todo emplean los usuarios m\u00e1s j\u00f3venes y que se lleg\u00f3 a rumorear en las \u00faltimas horas <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/31/no-houseparty-no-ha-sido-hackeada/\">que hab\u00eda sido hackeada</a>, pero que en Espa\u00f1a ha crecido m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds: se ha descargado 2.360 veces m\u00e1s en esa semana que la media semanal en 2019, principalmente porque era una app desconocida en el pa\u00eds hasta la fecha.</p>\n<p>Junto a las aplicaciones de videollamadas, tambi\u00e9n las mayor\u00eda de las de juegos que permiten <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/7-juegos-moviles-para-competir-con-tus-amigos-durante-el-aislamiento/\">competir con los amigos</a>, y las que permiten recibir e impartir formaci\u00f3n online, tambi\u00e9n han registrado incrementos de doble d\u00edgito en cuanto a descargas en la semana analizada.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La cuarentena obligatoria impuesta por el estado de emergencia sanitaria que ha generado la pandemia del COVID-19 provoca que los &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75592,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [610, 310, 3183],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75584" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75584"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75584/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75594,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75584/revisions/75594"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75592"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75584" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75584"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75584"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75561,
    "date": "2020-03-31T12:15:33",
    "date_gmt": "2020-03-31T10:15:33",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75561" },
    "modified": "2020-03-31T11:41:17",
    "modified_gmt": "2020-03-31T09:41:17",
    "slug": "facebook-messenger-prueba-estados-para-indicar-que-se-esta-haciendo",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/facebook-messenger-prueba-estados-para-indicar-que-se-esta-haciendo/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook Messenger prueba Estados para indicar qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-57447\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/12/Messenger-Lite.jpg\" alt=\"Messenger Lite GIF animados\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/12/Messenger-Lite.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/12/Messenger-Lite-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/12/Messenger-Lite-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook est\u00e1 probando la incorporaci\u00f3n de nuevos estados para Messenger que permitir\u00e1n a los usuarios mostrar, con emojis, la <strong>ubicaci\u00f3n y las actividades</strong> que est\u00e1n realizando en cada momento, o c\u00f3mo se sienten.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los estados autom\u00e1ticos que est\u00e1 probando Facebook Messenger, tendr\u00edan una din\u00e1mica similar a la de Instagram Threads</p></blockquote>\n<p>Estos estados, que ser\u00e1n similares a los que utiliza <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/10/03/instagram-threads/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Instagram Threads</a>, la app de mensajer\u00eda para chatear con amigos cercanos,\u00a0nunca mostrar\u00e1n la ubicaci\u00f3n exacta del usuario, sino que utilizar\u00e1n una serie de emojis junto a mensajes como \u00abEn el Gym\u00bb, \u00abEn una cafeter\u00eda\u00bb o \u00abConduciendo\u00bb para mostrar la actividad.</p>\n<p>Adem\u00e1s, la informaci\u00f3n no ser\u00e1 p\u00fablica, sino que se compartir\u00e1 s\u00f3lo con un grupo reducido de amigos. El usuario <strong>podr\u00e1 crear una lista de amigos de confianza</strong> con los que compartir\u00e1 esta informaci\u00f3n, y siempre se le brindar\u00e1 la opci\u00f3n de cambiar las personas que tienen acceso a esta informaci\u00f3n. Adem\u00e1s, como sucede con la informaci\u00f3n de Instagram Threads, la informaci\u00f3n sobre la localizaci\u00f3n del usuario, no se guardar\u00e1 en los servidores de Facebook, sino que quedar\u00e1 almacenada en el tel\u00e9fono del usuario durante cierto tiempo, tras el que ser\u00e1 borrada.</p>\n<p>Esta nueva funcionalidad a\u00fan est\u00e1 en desarrollo y no existe informaci\u00f3n oficial sobre cu\u00e1ndo se implementar\u00e1 de forma oficial. Ha sido Jane Manchun Wong, desarrolladora que utiliza ingenier\u00eda inversa para encontrar nuevas funciones en aplicaciones, la que ha descubierto las pruebas de los nuevos estados y ha compartido la siguiente captura de pantalla en la que se muestra el funcionamiento de los nuevos estados:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75563\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevos-estados-de-facebook-800x412.jpg\" alt=\"Facebook estados\" width=\"800\" height=\"412\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevos-estados-de-facebook-800x412.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevos-estados-de-facebook-250x129.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevos-estados-de-facebook-768x395.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevos-estados-de-facebook.jpg 1123w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>A principios de este mes, Facebook Messenger <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/02/el-nuevo-diseno-de-facebook-messenger-ya-esta-aqui/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cambi\u00f3 el dise\u00f1o</a> de su aplicaci\u00f3n, que ya utilizan m\u00e1s de 1.600 millones de usuarios en todo el mundo, para crear una interfaz m\u00e1s simple y centrada en su principal funcionalidad: la comunicaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook est\u00e1 probando la incorporaci\u00f3n de nuevos estados para Messenger que permitir\u00e1n a los usuarios mostrar, con emojis, la ubicaci\u00f3n &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 57447,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 2641, 80],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75561" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75561"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75561/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75581,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75561/revisions/75581"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/57447"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75561" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75561"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75561"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75554,
    "date": "2020-03-31T11:27:53",
    "date_gmt": "2020-03-31T09:27:53",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75554" },
    "modified": "2020-03-31T11:29:40",
    "modified_gmt": "2020-03-31T09:29:40",
    "slug": "no-houseparty-no-ha-sido-hackeada",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/31/no-houseparty-no-ha-sido-hackeada/",
    "title": { "rendered": "No, Houseparty no ha sido hackeada" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75072\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1.jpg\" alt=\"Houseparty contra el coronavirus\" width=\"800\" height=\"417\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1-250x130.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1-768x400.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Durante las \u00faltimas horas ha corrido el rumor de que Houseparty, la aplicaci\u00f3n de videoconferencias que ha ganado popularidad durante la cuarentena, <strong>hab\u00eda sido hackeada</strong>\u00a0y que los datos de las cuentas de los usuarios hab\u00edan sido usados para acceder a otros servicios como Netflix o Spotify.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los responsables de la aplicaci\u00f3n Houseparty ofrecen un mill\u00f3n de d\u00f3lares para el usuarios que muestre pruebas de la campa\u00f1a de difamaci\u00f3n contra la app.</p></blockquote>\n<p>Muchos usuarios han estado compartiendo mensajes y capturas de pantalla en Facebook, Twitter e Instagram en los que se aseguraba que sus cuentas han sido expuestas y que eran accesibles para otros, como puede verse en la imagen, y en algunos casos ligando el compromiso a supuestos ataques desde servidores rusos.</p>\n<p>Esto ha provocado que usuarios empezaran a plantearse cu\u00e1les eran las medidas de seguridad de la app, sobre todo aquellos que han empezado a emplearla recientemente, ya que muchos la han descubierto tras\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iniciarse la cuarentena</a>\u00a0como una herramienta \u00fatil para estar en contacto con sus amigos y familiares.</p>\n<p>Sin embargo, <strong>Houseparty ha negado por completo el hackeo</strong> y ha dado explicaciones sobre lo ocurrido,\u00a0asegurando que se trata de una <strong>campa\u00f1a difamatoria pagada</strong> para desacreditar la app. Seg\u00fan los responsables de la plataforma, la aplicaci\u00f3n y todas sus cuentas son seguras, el servicio jam\u00e1s se ha visto comprometido y no recopila contrase\u00f1as para otros sitios.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">We are investigating indications that the recent hacking rumors were spread by a paid commercial smear campaign to harm Houseparty. We are offering a $1,000,000 bounty for the first individual to provide proof of such a campaign to bounty@houseparty.com.</p>\n<p>\u2014 Houseparty (@houseparty) <a href=\"https://twitter.com/houseparty/status/1244827034406121472?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 31, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda, a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter, ha asegurado que est\u00e1 investigando qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de la campa\u00f1a de desprestigio lanzada para da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, y ha ofrecido\u00a0<strong>un mill\u00f3n de d\u00f3lares de recompensa</strong> a la primera persona que presente pruebas de dicha campa\u00f1a.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Durante las \u00faltimas horas ha corrido el rumor de que Houseparty, la aplicaci\u00f3n de videoconferencias que ha ganado popularidad durante &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75072,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [9406, 9438],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75554" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75554"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 14,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75554/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75578,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75554/revisions/75578"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75072"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75554" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75554"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75554"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75517,
    "date": "2020-03-30T20:05:51",
    "date_gmt": "2020-03-30T18:05:51",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75517" },
    "modified": "2020-03-30T18:01:02",
    "modified_gmt": "2020-03-30T16:01:02",
    "slug": "mas-de-cien-youtubers-e-influencers-crean-el-el-video-no-salgas-de-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/mas-de-cien-youtubers-e-influencers-crean-el-el-video-no-salgas-de-casa/",
    "title": {
      "rendered": "M\u00e1s de cien youtubers e influencers crean el el v\u00eddeo \u00ab\u00a1No salgas de casa!\u00bb"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75521\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/YouTube-Stay-Home.jpg\" alt=\"YouTube Stay Home\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/YouTube-Stay-Home.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/YouTube-Stay-Home-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/YouTube-Stay-Home-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Un grupo de 100 artistas de gran popularidad en YouTube, la mayor\u00eda de origen brit\u00e1nico, se han unido para enviar un mensaje a sus seguidores y pedirles que<strong>\u00a0no salgan de casa durante el brote de coronavirus</strong>.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El video es un compendio de mensajes de artistas que han sido recopilados por el rapero KSI y subidos en un solo contenido a YouTube</p></blockquote>\n<p>Ha sido el rapero JJ Olatunji, mejor conocido como KSI, quien\u00a0ha generado una recopilaci\u00f3n de todos los mensajes de los youtubers y ha hecho un v\u00eddeo resumen en el que, adem\u00e1s de las estrellas de YouTube, tambi\u00e9n aparecen el exfutbolista del Manchester United. Rio Ferdinand, la cantante y compositora brit\u00e1nica Jess Glynne y el comediante, escritor y presentador de \u00abLove Island\u00bb, el escoc\u00e9s Iain Stirling.</p>\n<p>El material ha sido subido por Sidemen, un canal con 7,6 millones de suscriptores que es muy popular por ser una marca de moda y tener gran participaci\u00f3n en diferentes redes sociales. Adem\u00e1s, es el grupo del que forma parte el rapero KSI para crear sus proyectos. El video ha sido llamado #StayHome y aqu\u00ed lo mostramos:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"#StayHome\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/9Qm5QJYaRoM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Al ser un contenido que monetiza en las redes, <strong>todo el dinero que se recaude en YouTube ser\u00e1 donado</strong>, seg\u00fan KSI, al Servicio Nacional de Salud (NHS, siglas en ingl\u00e9s). \u00a0Esta es una organizaci\u00f3n de salud p\u00fablica con sede en el Reino Unido y con m\u00e1s de 72 a\u00f1os de servicio.</p>\n<p>Este video se une a otras iniciativas como las\u00a0recomendaciones hechas por famosos, bajo consejo de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OGM), a trav\u00e9s de sus\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/02/la-organizacion-mundial-de-la-salud-abre-cuenta-en-tiktok-para-dar-consejos-sobre-el-coronavirus/\">cuentas en TikTok</a> para pedir a los usuarios\u00a0quedarse en casa, salir \u00fanicamente cuando sea necesario y lavarse las manos constantemente.\u00a0Tambi\u00e9n se suman a las campa\u00f1as <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/yomequedoencasa-es-algo-mas-que-un-trending-topic/\">#YoMeQuedoEnCasa</a>\u00a0en Espa\u00f1a o el\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/10/iorestoacasa-los-famosos-italianos-se-movilizan-en-redes-sociales-por-el-coronavirus/\">#IoRestoACasa</a> en Twitter de la comunidad italiana, secundadas por much\u00edsimos famosos. Ante el confinamiento, paciencia, y momento de aprovechar el acceso a\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/?s=libros+gratis\">libros gratis</a>, videos y sistemas de entretenimiento muy variados, que ayudan a los ciudadanos a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/4-apps-para-minimizar-el-estres-durante-la-cuarentena/\">mantenerse calmados</a> en casa.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Un grupo de 100 artistas de gran popularidad en YouTube, la mayor\u00eda de origen brit\u00e1nico, se han unido para enviar &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75521,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [9215, 9434, 9436, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75517" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75517"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75517/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75528,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75517/revisions/75528"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75521"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75517" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75517"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75517"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75546,
    "date": "2020-03-30T18:55:09",
    "date_gmt": "2020-03-30T16:55:09",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75546" },
    "modified": "2020-03-30T18:12:51",
    "modified_gmt": "2020-03-30T16:12:51",
    "slug": "como-recibir-en-espanol-las-alertas-de-la-oms-en-whatsapp-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/como-recibir-en-espanol-las-alertas-de-la-oms-en-whatsapp-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo recibir en espa\u00f1ol las alertas de la OMS en WhatsApp sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74492\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg\" alt=\"Promociones falsas WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp puso en marcha un servicio la semana pasada, en colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) por medio del cual los usuarios <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/22/como-recibir-avisos-de-la-oms-por-whatsapp-sobre-el-coronavirus/\">pod\u00edan suscribirse a un sistema de alertas</a> y recibir la \u00faltima informaci\u00f3n en tiempo real sobre el avance de la pandemia de coronavirus que mantiene al mundo en estado de emergencia sanitaria.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Hasta ahora el servicio de alertas de la OMS solo estaba disponible en ingl\u00e9s</p></blockquote>\n<p>La iniciativa fue muy bien recibida por muchos usuarios, aunque \u00fanicamente estaba disponible en ingl\u00e9s. A pesar de ello, fueron muchos los usuarios que desde Espa\u00f1a y desde otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica se suscribieron al servicio. WhatsApp se\u00f1al\u00f3 que har\u00eda lo posible para lanzarla en otros idiomas, pero no se confirm\u00f3 fecha alguna.</p>\n<p>Sin embargo, s\u00f3lo 7 d\u00edas m\u00e1s tarde, la <strong>alerta sanitaria de la OMS a trav\u00e9s de WhatsApp</strong> en espa\u00f1ol ya es una realidad. La aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea acaba de poner en marcha el servicio que permitir\u00e1 a los usuarios tener una fuente fiable de noticias en su tel\u00e9fono m\u00f3vil para estar informados con precisi\u00f3n y al instante.</p>\n<h2>C\u00f3mo suscribirse a las alertas de la OMS en espa\u00f1ol en WhatsApp</h2>\n<p>Para suscribirse a la alerta sanitaria de la OMS y recibir los mensajes en WhatsApp el usuario debe <strong>a\u00f1adir en su agenda de contactos el n\u00famero +41 22 501 76 90</strong> (es un n\u00famero de atenci\u00f3n distinto al que se anunci\u00f3 para el servicio en ingl\u00e9s, por lo que quien desee recibir los mensajes en espa\u00f1ol estando inscrito ya al servicio en ingl\u00e9s debe volver a suscribirse.</p>\n<p>Una vez agregado el n\u00famero de tel\u00e9fono en la agenda, tan s\u00f3lo es necesario enviar la palabra \u00abHola\u00bb para iniciar la conversaci\u00f3n de chat. A partir de ah\u00ed, se recibir\u00e1n los mensajes emitidos por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en castellano a trav\u00e9s de WhatsApp.</p>\n<p>Esta es una de las medidas que WhatsApp ha puesto en marcha en las \u00faltimas semanas para <strong>luchar contra la desinformaci\u00f3n</strong> de los usuarios en torno a la pandemia y la propagaci\u00f3n de bulos con el COVID-19 como protagonista. Tambi\u00e9n hace unos d\u00edas <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/\">lanz\u00f3 el\u00a0Centro de Informaci\u00f3n del Coronavirus</a> de WhatsApp con informaci\u00f3n procedente de fuentes oficiales.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp puso en marcha un servicio la semana pasada, en colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) por &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 74492,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [8106, 9215, 7018, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75546" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75546"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75546/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75547,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75546/revisions/75547"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74492"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75546" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75546"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75546"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75535,
    "date": "2020-03-30T17:45:00",
    "date_gmt": "2020-03-30T15:45:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75535" },
    "modified": "2020-03-31T12:54:00",
    "modified_gmt": "2020-03-31T10:54:00",
    "slug": "cinco-novedades-que-llegan-a-telegram",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/cinco-novedades-que-llegan-a-telegram/",
    "title": { "rendered": "Cinco novedades que llegan a Telegram" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-36651\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/Telegram-logo.jpg\" alt=\"telegram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/Telegram-logo.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/Telegram-logo-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/Telegram-logo-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Durante la cuarentena provocada por la emergencia sanitaria del COVID-19 el uso de herramientas de mensajer\u00eda instant\u00e1nea se ha incrementado alrededor del 50%, con algunas funcionalidades <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/las-videollamadas-a-traves-de-whatsapp-aumentan-un-50/\">como las videollamadas</a> llegando a porcentajes cercanos al 70%. El crecimiento no s\u00f3lo est\u00e1 siendo constante en WhatsApp, sino tambi\u00e9n en otras herramientas de mensajer\u00eda instant\u00e1nea como Telegram.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Telegram ha lanzado las carpetas para archivar conversaciones por temas y ahorrar espacio</p></blockquote>\n<p>Esta app puede tener aplicaciones interesantes para desarrollar asuntos laborales o incluso actividades de formaci\u00f3n a distancia, y pensando en todos los usuarios que han incrementado su empleo durante estas semanas la compa\u00f1\u00eda ha lanzado nuevas herramientas que facilitan la gesti\u00f3n de las conversaciones y de los archivos que en ellas se comparten. Son las siguientes:</p>\n<p><strong>-Carpetas de chat.</strong> Con estas nuevas carpetas, los usuarios pueden separar sus chats personales de aquellos que son familiares o de trabajo, o tienen que ver con la universidad. As\u00ed, tan s\u00f3lo tendr\u00e1n que ir pasando de una pesta\u00f1a a otra y ver las conversaciones que han albergado en cada una de esas nuevas \u00abcarpetas\u00bb.</p>\n<p>Las carpetas se activan y aparecen cuando el usuario tiene \u00absuficientes chats como para ser ordenados\u00bb, seg\u00fan ha se\u00f1alado Telegram. Esto es, la compa\u00f1\u00eda no ha especificado cu\u00e1ntos chats hay que tener para que se activen las nuevas carpetas, aunque, de todas maneras, un usuario puede ir a Configuraci\u00f3n / Folders para activarlos manualmente.</p>\n<p>Las nuevas carpetas de chat no tienen l\u00edmite de conversaciones que se puedan albergar en ellas. Adem\u00e1s, sirven para que el usuario deje m\u00e1s visibles en su lista de conversaciones aquellas con las que interact\u00faa m\u00e1s y que por ejemplo los que no mantengan mucha actualizaci\u00f3n queden archivados.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75542\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Telegram-carpetas.jpg\" alt=\"Nuevos folders de Telegram\" width=\"500\" height=\"368\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Telegram-carpetas.jpg 500w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Telegram-carpetas-250x184.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" /></p>\n<p>Para archivar una conversaci\u00f3n tan solo hay que deslizar la pantalla hacia la izquierda para incluirla en la carpeta de chat correspondiente en IOS, mientras que en Android hay que pulsar manteniendo el dedo sobre el chat. Cuando llegue un mensaje a un chat archivado, \u00e9ste saldr\u00e1 de su carpeta y se volver\u00e1 a colocar en el listado de conversaciones. Eso s\u00ed, los chats que hubieran sido silenciados por el usuario permanecer\u00e1n archivados para siempre.</p>\n<p>Los chats archivados tambi\u00e9n pueden ser sincronizados con otras aplicaciones, incluso con la versi\u00f3n de escritorio. Tambi\u00e9n se muestra ahora una barra lateral que organiza las distintas carpetas, para que el usuario tenga r\u00e1pido acceso a ellas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75543\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/columna-telegram.jpg\" alt=\"Columna chats de Telegram\" width=\"398\" height=\"466\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/columna-telegram.jpg 398w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/columna-telegram-214x250.jpg 214w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/columna-telegram-380x445.jpg 380w\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" /></p>\n<p><strong>-Estad\u00edsticas del canal.</strong> Quienes tengan un canal con m\u00e1s de 1.000 suscriptores podr\u00e1n ahora tener acceso a estad\u00edsticas detalladas de crecimiento y sobre el rendimiento de cada una de sus publicaciones.</p>\n<p><strong>-Animaciones con grabaci\u00f3n de voz en Android.</strong> Telegram ha a\u00f1adido algunos dise\u00f1os animados que los usuarios pueden emplear cuando est\u00e1n grabando un mensaje de voz o un mensaje de v\u00eddeo.</p>\n<p><strong>-Nuevos emojis animados.</strong> Telegram ha desplegado una nueva lista de emojis relacionados con el coronavirus que permiten a los usuarios, entre otras cosas, recomendar a sus familiares y amigos que se queden en casa.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75544\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Emojis-Telegram-Coronavirus.jpg\" alt=\"Telegram estrena emojis animados\" width=\"389\" height=\"139\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Emojis-Telegram-Coronavirus.jpg 389w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Emojis-Telegram-Coronavirus-250x89.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 389px) 100vw, 389px\" /></p>\n<p><strong>-Dado.</strong> Por \u00faltimo, Telegram ha lanzado una funci\u00f3n curiosa que permite tirar un dado en una sala de chat&#8230; As\u00ed por ejemplo, si los usuarios no se ponen de acuerdo sobre una cuesti\u00f3n, se lo pueden jugar a los dados.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Durante la cuarentena provocada por la emergencia sanitaria del COVID-19 el uso de herramientas de mensajer\u00eda instant\u00e1nea se ha incrementado &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 36651,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [6296, 9215, 4334],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75535" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75535"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75535/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75545,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75535/revisions/75545"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/36651"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75535" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75535"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75535"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75446,
    "date": "2020-03-30T16:30:00",
    "date_gmt": "2020-03-30T14:30:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75446" },
    "modified": "2020-03-30T17:54:02",
    "modified_gmt": "2020-03-30T15:54:02",
    "slug": "una-app-para-retar-a-los-amigos-y-ver-quien-sale-menos-de-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/una-app-para-retar-a-los-amigos-y-ver-quien-sale-menos-de-casa/",
    "title": {
      "rendered": "Una app para retar a los amigos y ver qui\u00e9n sale menos de casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75453\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-800x445.jpg\" alt=\"Zenly competici\u00f3n cuarentena\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Zenly es una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, propiedad de Snapchat, que permite ver en tiempo real d\u00f3nde est\u00e1n los amigos del usuario y que ha lanzado una interesante funcionalidad para estos d\u00edas de confinamiento por el COVID-19, pues permite competir contra amigos y familiares para saber qui\u00e9n cumple mejor con la cuarentena</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>La nueva funcionalidad de Zenly permite al usuario competir contra amigos y familiares por ver qui\u00e9n est\u00e1 m\u00e1s tiempo en casa y respeta m\u00e1s la cuarentena.</p></blockquote>\n<p>Esta nueva funcionalidad, que lleva por nombre \u00abSalva vidas, qu\u00e9date en casa\u00bb, establece un ranking con puntos y muestra qui\u00e9n de tus amigos es quien permanece m\u00e1s tiempo en casa. Ha sido desarrollada en conjunto con los creadores de Animal Crossing, el popular juego de Nintendo.</p>\n<p>Para acceder a la <strong>clasificaci\u00f3n de amigos que m\u00e1s se quedan en casa</strong> tan s\u00f3lo hay que entrar al perfil de Zenly\u00a0y no requiere ninguna acci\u00f3n por parte del usuario, ya que est\u00e1 activa de forma predefinida. Para competir con amigos, la app calcula el tiempo que el usuario est\u00e1 en casa y muestra la puntuaci\u00f3n en forma de porcentaje tanto al usuario como a sus amigos. Los datos tardan un tiempo en recopilarse, por lo que la puntuaci\u00f3n no se muestra inmediatamente, sino que tarda unos minutos.</p>\n<p>En la siguiente imagen se puede ver c\u00f3mo funciona el sistema de puntuaci\u00f3n:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75457\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-puntuaci\u00f3n-788x445.jpg\" alt=\"Zenly Puntuaci\u00f3n\" width=\"788\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-puntuaci\u00f3n-788x445.jpg 788w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-puntuaci\u00f3n-250x141.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-puntuaci\u00f3n-768x434.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zenly-puntuaci\u00f3n.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 788px) 100vw, 788px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Pero esta no es la \u00fanica novedad que ha lanzado Zenly en relaci\u00f3n al coronavirus. La aplicaci\u00f3n ahora muestra informaci\u00f3n relativa al coronavirus en su mapa, gracias a Lens, una capa de personalizaci\u00f3n parecida a la que utiliza Google Maps, que muestra sobreimpresos el n\u00famero de casos de coronavirus confirmados en cada pa\u00eds.</p>\n<p>Al tocar sobre un pa\u00eds, se abre una ventana que incluye informaci\u00f3n sobre casos confirmados y personas recuperadas.\u00a0A continuaci\u00f3n, se puede ver como es la capa Lense del mapa de Zenly, con el n\u00famero de casos y recuperaciones:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75456\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-zenly.jpg\" alt=\"Mapa Zenly\" width=\"450\" height=\"319\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-zenly.jpg 450w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-zenly-250x177.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" /></p>\n<p>Otras aplicaciones han desarrollado tambi\u00e9n funciones especiales para sus mapas con motivo de la pandemia de Coronavirus. Aunque sean de funcionamiento distinto a los de Zenly, son curiosos, pues van orientados a que los vecinos se puedan ayudar entre as\u00ed. <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/nextdoor-vecinos-se-ayuden-durante-la-pandemia/\">Nextdoor lanz\u00f3 uno en Estados Unidos</a> hace unos d\u00edas, mientras que en Espa\u00f1a se ha puesto en marcha\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/frenalacurva-una-app-para-ayuda-entre-vecinos-en-tiempos-de-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FrenaLaCurva</a>, una aplicaci\u00f3n de ayuda vecinal que conecta voluntarios con personas en grupos de riesgo.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Zenly es una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, propiedad de Snapchat, que permite ver en tiempo real d\u00f3nde est\u00e1n los amigos del usuario &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75453,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [9215, 4187, 9430],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75446" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75446"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 11,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75446/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75526,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75446/revisions/75526"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75453"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75446" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75446"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75446"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75506,
    "date": "2020-03-30T15:25:27",
    "date_gmt": "2020-03-30T13:25:27",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75506" },
    "modified": "2020-03-30T17:46:52",
    "modified_gmt": "2020-03-30T15:46:52",
    "slug": "6-formas-de-enviar-gratis-archivos-muy-pesados",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/6-formas-de-enviar-gratis-archivos-muy-pesados/",
    "title": { "rendered": "6 formas de enviar gratis archivos muy pesados" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75524\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Env\u00edo-de-Archivos.jpg\" alt=\"Env\u00edo email archivos\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Env\u00edo-de-Archivos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Env\u00edo-de-Archivos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Env\u00edo-de-Archivos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Compartir archivos pesados puede ser f\u00e1cil si se tienen las\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/28/9-servicios-para-compartir-archivos-remotamente-sin-salir-de-casa/\">herramientas especializadas</a> para hacerlo, pero mandarlos por correo electr\u00f3nico ya no es tan sencillo. Enviar un v\u00eddeo, grandes cantidades de documentos, fotograf\u00edas, presentaciones muy din\u00e1micas&#8230;, si el peso de los archivos es mayor a 2 GB, es posible que nuestro servicio gratuito online habitual no lo soporte&#8230; pero debemos saber que existen otros que s\u00ed tienen mayor capacidad.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Tener herramientas para compartir archivos pesados es indispensable, especialmente cuando se trabaja desde casa</p></blockquote>\n<p>Es por eso que hoy presentamos una lista de herramientas gratuitos que se pueden usar para enviar archivos pesados. Se pueden usar desde el ordenador o desde dispositivos m\u00f3viles. Estas son sus caracter\u00edsticas:</p>\n<p><strong>-Terashare</strong>: esta plataforma permite compartir archivos de peso ilimitado y por tiempo ilimitado. Sin embargo, posee algunas particularidades a la hora de compartir archivos. En caso de pesar menos de 10 GB este se podr\u00e1 almacenar en la nube y puede ser descargado por cualquier persona.</p>\n<p>En caso de ser mayor a esta cantidad, se env\u00eda bajo el formato P2P (Person to Person). Es decir, que la persona o grupo de personas a quienes se les env\u00eda el archivo, pueden ir descargando el paquete a medida que se va subiendo. Para ello, se genera un enlace secreto que se puede compartir para hacer la descarga de forma directa. Para usar esta plataforma se requiere la instalaci\u00f3n de una aplicaci\u00f3n muy peque\u00f1a. Adem\u00e1s, se complica un poco su uso al no ser tan f\u00e1cil de manipular.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75513\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tera-shar-Compartir-archivos-pesados.jpg\" alt=\"Tera share Compartir archivos pesados\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tera-shar-Compartir-archivos-pesados.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tera-shar-Compartir-archivos-pesados-250x141.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Sendthisfile</strong>: otra plataforma gratuita, sin l\u00edmite de descarga, aunque s\u00f3lo se puede emplear durante tres d\u00edas. Sin embargo, posee un acceso pago que brinda mayores beneficios. Utiliza un sistema de cifrado (TLS de 128 bits) de datos que garantiza la seguridad de las transmisi\u00f3n del paquete. Para usarlo, lo primero que se debe hacer es registrarse en la plataforma. Luego se inicia sesi\u00f3n, se sube el archivo a enviar y el sistema genera un enlace el cual env\u00eda autom\u00e1ticamente por correo electr\u00f3nico al destinatario, siendo este el \u00fanico con acceso al sitio.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"SendThisFile - Getting Started\" src=\"https://player.vimeo.com/video/93397962?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"800\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Smash</strong>: otra opci\u00f3n para enviar archivos pesados, completamente gratuito y sin l\u00edmite de tama\u00f1o <a href=\"https://www.trecebits.com/2017/06/20/smash-inventa-nuevo-canal-comunicacion/\">es Smash</a>, un servicio disponible para ser usado solo por 14 d\u00edas. Una de sus ventajas es que la plataforma se puede usar f\u00e1cilmente, sin necesidad de ser un experto. Al subir el archivo, genera un enlace que se env\u00eda para tener acceso al servidor y descargar lo subido.</p>\n<p>Como medida de seguridad adicional, se pueden agregar contrase\u00f1as para poder descargar el archivo. No requiere registros y si se desea un servicio mayor, la plataforma posee un paquete de pago que le permite al usuario utilizar la herramienta por m\u00e1s de 14 d\u00edas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-39579\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/06/GIF-PREESTRENO_RECEPTOR_SMASH-PLUS.gif\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"600\" /></p>\n<p><strong>-Filemail</strong>: usar esta plataforma en su versi\u00f3n gratuita para compartir archivos pesados puede ser de gran utilidad. Sin embargo, tiene un l\u00edmite de 50 GB, no genera seguridad o cifrado de documentos y el documento compartido estar\u00e1 disponible solo 7 d\u00edas en la nube. Se recomienda usarlo con archivos poco confidenciales sino se desea pagar por el servicio Pro, que s\u00ed garantiza seguridad y otras bondades. Adem\u00e1s, no requiere registro alguno del usuario, pero si se desea usar la versi\u00f3n paga, si necesita un registro.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<div id=\"fb-root\"></div>\n<p><script async=\"1\" defer=\"1\" crossorigin=\"anonymous\" src=\"https://connect.facebook.net/es_ES/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v6.0\"></script></p>\n<div class=\"fb-video\" data-href=\"https://www.facebook.com/Filemail/videos/10152859321487636/\" data-width=\"800\">\n<blockquote cite=\"https://www.facebook.com/Filemail/videos/10152859321487636/\" class=\"fb-xfbml-parse-ignore\"><p><a href=\"https://www.facebook.com/Filemail/videos/10152859321487636/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"></a></p>\n<p>Breaking news! You can now send entire folders directly from your web browser. Bye bye Java!</p>\n<p>Publicada por <a href=\"https://www.facebook.com/Filemail/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Filemail.com</a> en Martes, 5 de mayo de 2015</p></blockquote>\n</div>\n</div>\n<p><strong>-Fastest fish</strong>: este servicio permite enviar archivos pesados sin l\u00edmite de tama\u00f1o y hasta que se desconecte el navegador. Utiliza un protocolo de intercambio P2P (Person to Person) en donde no se sube el archivo a la nube, sino que genera un enlace que se puede enviar a otra persona. Una vez que el receptor ingrese al enlace, el sistema de env\u00edo del archivo inicia su proceso. Lo que la plataforma requiere es que tanto el emisor como el receptor tengan su equipo encendido y est\u00e9n conectados a la web para que el intercambio de archivos se lleve a cabo.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">Redesigned the file selection screen, finally adding drag and drop functionality \ud83d\udcc1 <a href=\"https://t.co/yuEw4L2Ad6\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/yuEw4L2Ad6</a></p>\n<p>&mdash; Kiza (@KizaHere) <a href=\"https://twitter.com/KizaHere/status/1133451856225742848?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">May 28, 2019</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Volafile</strong>: este servicio para compartir archivos pesados mantiene en total anonimato el proceso. Esto significa que no solicita registro de usuarios de ning\u00fan tipo. Tampoco hay aplicaciones m\u00f3viles o sistemas de pagos que dejen registro del emisor. Para usarlo, lo primero es crear una sala de chat completamente privada. Para invitar a otros usuarios, se crea un enlace para compartirlo. All\u00ed el usuario podr\u00e1 subir archivos de hasta 20 GB que estar\u00e1n disponibles dos d\u00edas en el servicio.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75514\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Volafile-compartir-archivos-pesados.jpg\" alt=\"Volafile compartir archivos pesados\" width=\"600\" height=\"342\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Volafile-compartir-archivos-pesados.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Volafile-compartir-archivos-pesados-250x143.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Compartir archivos pesados puede ser f\u00e1cil si se tienen las\u00a0herramientas especializadas para hacerlo, pero mandarlos por correo electr\u00f3nico ya no &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75524,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9432, 9391, 9433],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75506" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75506"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75506/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75525,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75506/revisions/75525"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75524"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75506" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75506"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75506"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75473,
    "date": "2020-03-30T13:30:27",
    "date_gmt": "2020-03-30T11:30:27",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75473" },
    "modified": "2020-03-30T12:52:41",
    "modified_gmt": "2020-03-30T10:52:41",
    "slug": "cinco-novedades-que-llegan-a-facebook-live",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/cinco-novedades-que-llegan-a-facebook-live/",
    "title": { "rendered": "Cinco novedades que llegan a Facebook Live" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-42634\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/10/Facebook_Live-.jpg\" alt=\"Facebook_Live-\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/10/Facebook_Live-.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/10/Facebook_Live--250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/10/Facebook_Live--768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El uso de Facebook Live, el servicio de streaming audiovisual de la red social Facebook, ha crecido un 50% desde el inicio de confinamiento, porque los usuarios aprovechan para transmitir en directo como alternativa a realizar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">videollamadas con sus familiares</a> y amigos. En este contexto, la compa\u00f1\u00eda ha decidido centrar sus esfuerzos en el desarrollo de herramientas y nuevas funcionalidades para Live y ha pausado el desarrollo de otras funcionalidades como Marketplace, ya que\u00a0no es el mejor momento para quedar e intercambiar bienes, por ejemplo.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Facebook ha pausado el trabajo en algunas de sus funcionalidades como Marketplace y ha convertido a Facebook Live en una prioridad</p></blockquote>\n<p><strong>&#8211; Acceso sin cuenta:</strong> Facebook permitir\u00e1 a los usuarios de iOS y Android acceder a las retransmisiones en directo sin necesidad de disponer de una cuenta de Facebook. Siguiendo la misma din\u00e1mica que la versi\u00f3n web, el usuario podr\u00e1 acceder a la transmisi\u00f3n mediante un enlace que debe proporcionarle el creador del v\u00eddeo.</p>\n<p><strong>&#8211; Acceso como oyente:</strong> Pensando en todos los usuarios que disponen de acceso limitado a Internet, se podr\u00e1 acceder a las retransmisiones como oyente, sin activar el v\u00eddeo, lo que supondr\u00e1 un ahorro de datos. Esta medida tambi\u00e9n beneficiar\u00e1 a que las <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">redes de Internet no se saturen</a> en momentos pico de consumo.</p>\n<p><strong>&#8211; Subt\u00edtulos autom\u00e1ticos:</strong> Facebook integrar\u00e1 los subt\u00edtulos en todas las retransmisiones en vivo de forma autom\u00e1tica. Hasta ahora, los subt\u00edtulos <a href=\"https://www.trecebits.com/2017/06/07/facebook-live-permite-anadir-subtitulos-las-retransmisiones-directo/\">deben activarse manualmente</a>, pero con esta nueva funcionalidad aparecer\u00e1n activos por defecto.</p>\n<p><strong>&#8211; Herramientas de moderaci\u00f3n:</strong> Por otro lado, se lanzar\u00e1n nuevas herramientas para organizar a los espectadores y facilitar la moderaci\u00f3n de los comentarios y la atenci\u00f3n a la audiencia.</p>\n<h2>Lanzamiento de Live Producer</h2>\n<p>Adem\u00e1s de las nuevas funcionalidades que llegar\u00e1n en las pr\u00f3ximas semanas, Facebook ha lanzado ya Live Producer, una herramienta creada para las P\u00e1ginas que emiten v\u00eddeos en directo de forma profesional. Por el momento, esta herramienta est\u00e1 disponible solo en EEUU, aunque se ir\u00e1 activando paulatinamente en todo el mundo.</p>\n<p>Entre otras funciones, Live Producer permite al usuario disponer de una columna lateral con opciones para programar las retransmisiones en directo y configurar las opciones de visualizaci\u00f3n.</p>\n<p>Adem\u00e1s, Live Producer ofrece otras herramientas como la posibilidad de mostrar ciertos detalles de la retransmisi\u00f3n como el origen del v\u00eddeo o la localizaci\u00f3n y otras funciones interactivas como encuestas, que el usuario podr\u00e1 encontrar en la barra de navegaci\u00f3n superior.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75482\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Live-Producer.png\" alt=\"Facebook Live Producer\" width=\"768\" height=\"322\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Live-Producer.png 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Live-Producer-250x105.png 250w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" /></p>\n<p>En todo momento, el usuario dispone de una vista previa en miniatura de la retransmisi\u00f3n en la esquina inferior derecha de la pantalla, que podr\u00e1 ampliar si la desplaza hacia arriba.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El uso de Facebook Live, el servicio de streaming audiovisual de la red social Facebook, ha crecido un 50% desde &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 42634,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 5518],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75473" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75473"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75473/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75489,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75473/revisions/75489"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/42634"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75473" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75473"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75473"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75462,
    "date": "2020-03-30T12:00:31",
    "date_gmt": "2020-03-30T10:00:31",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75462" },
    "modified": "2020-03-30T17:03:57",
    "modified_gmt": "2020-03-30T15:03:57",
    "slug": "escape-rooms-virtuales-para-jugar-desde-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/escape-rooms-virtuales-para-jugar-desde-casa/",
    "title": { "rendered": "Escape Rooms virtuales para jugar desde casa" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75468\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Escape-Rooms-800x445.jpg\" alt=\"Escape Rooms virtuales\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Escape-Rooms.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Escape-Rooms-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Escape-Rooms-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Los Escape Rooms son juegos que plantean una serie de acertijos y enigmas que el usuario debe resolver para <strong>escapar de un situaci\u00f3n determinada </strong>y que suelen desarrollarse en locales especialmente habilitados para ellos o al aire libre.</p>\n<p>Sin embargo, ahora que el confinamiento por el COVID-19 obliga a la gente a quedarse en casa, tambi\u00e9n se puede disfrutar de estos retos desde la comodidad del sal\u00f3n, gracias a la popularizaci\u00f3n de los escape rooms virtuales. Hace unos d\u00edas coment\u00e1bamos <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/7-juegos-moviles-para-competir-con-tus-amigos-durante-el-aislamiento/\">juegos m\u00f3viles para retar a los amigos</a>, pero para resolver estos acertijos necesitaremos de su colaboraci\u00f3n. En este art\u00edculo vamos a repasar algunas opciones que tienen los amantes de este tipo de actividades de escape para divertirse con sus familiares o amigos sin salir de su sof\u00e1.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Durante el confinamiento tambi\u00e9n se puede disfrutar de los Escape Room&#8230; pero desde casa</p></blockquote>\n<p><strong>-Apocalipsis higi\u00e9nico</strong>. Se trata de un Escape Room virtual\u00a0cuya historia transcurre en el a\u00f1o 2043, donde tras la crisis mundial generada en 2020 como consecuencia del desplome de las bolsas y la devaluaci\u00f3n de todas las divisas del mundo, se instaura un nuevo orden mundial con el <strong>papel higi\u00e9nico</strong> <strong>como nueva moneda de cambio</strong>. De esta forma, un bien com\u00fan pasa a convertirse en un bien de alto valor, accesible solo para los m\u00e1s poderosos.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Escape Room Virtual: Apocalipsis Higi\u00e9nico\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/2jstflGmVkA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>La historia sit\u00faa al jugador en la piel de un tipo normal que pretende hacerse pasar por uno de los descendientes de Jones Dimka, un pr\u00edncipe africano reci\u00e9n fallecido y cuya herencia es un palet de papel higi\u00e9nico. El objetivo de esta escape room es lograr convencer a los dem\u00e1s herederos de que el usuario tambi\u00e9n pertenece a la familia.</p>\n<p><strong>-Simulacre Vuilt.</strong> Es otra Escape Room virtual en la que pueden participa entre una y tres personas y donde el tiempo de resoluci\u00f3n no supone un problema. Arribia, un doctor llegado del futuro, pretende transmitir a la humanidad todo el conocimiento necesario para el desarrollo de cierta tecnolog\u00eda prometedora.</p>\n<p>Sin embargo, la m\u00e1quina del tiempo que utiliza, sufre una desconfiguraci\u00f3n que impide al doctor regresar a su \u00e9poca. Aqu\u00ed es donde comienza la aventura del usuario, que deber\u00e1 descifrar las pistas que se le ofrecen para obtener informaci\u00f3n y recuperar la configuraci\u00f3n inicial de la m\u00e1quina, para que el doctor Arribia regrese a su tiempo.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Hora 26 - Confinado\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ssGY5IYCl0M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Tras este v\u00eddeo, el usuario deber\u00e1 usar los enlaces que se encuentran en la descripci\u00f3n del mismo para avanzar. En uno de ellos el usuario encontrar\u00e1 las primeras pistas y en el otro un documento en PDF con elementos del propio juego.</p>\n<p><strong>-Pentargo.</strong> En esta Escape Room el usuario tendr\u00e1 que ponerse en la piel de Anna Colomes, una inspectora de polic\u00eda que busca pistas sobre su hermano Vicente, un famoso epidemi\u00f3logo que asesoraba al gobierno sobre brotes de virus y que desapareci\u00f3 misteriosamente el 11 de marzo de 2020 durante una excursi\u00f3n al Pirineo. E</p>\n<p>n plena cuarentena, Anna recibe un mensaje de un compa\u00f1ero, que le cuenta que ha recibido una llamada desde el m\u00f3vil de Vicente y los sat\u00e9lites sit\u00faan el tel\u00e9fono en un viejo caser\u00f3n perdido en el bosque, aqu\u00ed es donde empieza la aventura para el usuario que deber\u00e1 hallar las pistas para <strong>encontrar a Vicente</strong>. A diferencia de los dem\u00e1s, este escape room es de pago y se puede acceder a \u00e9l por 2,5 euros.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75471\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pentargo.jpg\" alt=\"Pentargo\" width=\"800\" height=\"379\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pentargo.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pentargo-250x118.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pentargo-768x364.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p><strong>-Enigmas en Alf\u00e1s del Pi (Alicante)</strong>. Por \u00faltimo, podemos citar un caso muy curioso que tambi\u00e9n se puede jugar online.\u00a0La concejal\u00eda de Juventud del ayuntamiento de Alf\u00e1s del Pi (en Alicante) ha preparado una serie de 20 acertijos y enigmas al estilo de las Escape Rooms que se publican cada d\u00eda a las 14 horas en las cuentas de <strong>Facebook e Instagram</strong> del ayuntamiento y deben ser resueltos antes de las 12 horas. Una vez publicados los 20 acertijos se otorgar\u00e1 un premio a la persona que m\u00e1s haya resuelto. Para participar, se necesita ser residente en Alf\u00e1s del Pi y tener entre 12 y 35 a\u00f1os.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Los Escape Rooms son juegos que plantean una serie de acertijos y enigmas que el usuario debe resolver para escapar &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75468,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9215, 9431],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75462" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75462"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 9,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75462/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75541,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75462/revisions/75541"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75468"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75462" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75462"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75462"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75352,
    "date": "2020-03-30T10:30:10",
    "date_gmt": "2020-03-30T08:30:10",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75352" },
    "modified": "2020-03-29T01:03:55",
    "modified_gmt": "2020-03-29T00:03:55",
    "slug": "como-no-perder-el-posicionamiento-seo-durante-el-cierre-del-negocio-por-el-covid-19",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/30/como-no-perder-el-posicionamiento-seo-durante-el-cierre-del-negocio-por-el-covid-19/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo no perder posicionamiento SEO durante la pandemia"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-71052\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/12/enlaces-1-800x445.png\" alt=\"Google Tenor\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/12/enlaces-1.png 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/12/enlaces-1-250x139.png 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/12/enlaces-1-768x427.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Debido a la crisis por el COVID-19 y a las medidas adoptadas en muchos pa\u00edses en estado de alarma, muchos negocios online se ver\u00e1n obligados a cerrar, al menos de forma temporal, ya que no les ser\u00e1 posible atender los nuevos pedidos que se realicen a trav\u00e9s de sus p\u00e1ginas. Sin embargo, hacerlo puede suponer no s\u00f3lo la paralizaci\u00f3n de los ingresos, sino tambi\u00e9n que la p\u00e1gina web pierda <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/28/cinco-consejos-para-mejorar-el-seo-local-en-2020/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">posicionamiento SEO</a>.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Google recomienda a los usuarios que no cierren sus p\u00e1ginas durante la crisis del COVID-19, en lugar de ello ofrece algunos consejos para deshabilitar algunas funcionalidades.</p></blockquote>\n<p>Cerrar una p\u00e1gina por completo debe ser la \u00faltima opci\u00f3n, ya que los usuarios no tendr\u00e1n forma de saber qu\u00e9 ha pasado con el negocio y pueden pensar que ha cerrado para siempre. Adem\u00e1s, toda la informaci\u00f3n de Search Console se perder\u00e1 y recuperar las posiciones anteriores en el buscador resultar\u00e1 muy complicado, ya que todo el contenido tendr\u00e1 que ser indexado desde cero.</p>\n<p>Para evitar esta situaci\u00f3n, Google ha lanzado\u00a0una serie de recomendaciones, que ser\u00edan las siguientes si el cierre del negocio va a ser temporal:</p>\n<p><strong>&#8211;</strong> <strong>Deshabilitar</strong> <strong>el carrito de la compra: </strong>Desactivar las\u00a0opciones de comercio electr\u00f3nico\u00a0es una forma sencilla de poner pausa a ciertas acciones y no perjudicar el posicionamiento en buscadores de la web en general.</p>\n<p><strong>&#8211; Explicar a los usuarios la situaci\u00f3n:</strong> Se debe contar de forma clara a los usuarios la situaci\u00f3n que est\u00e1 atravesando el negocio a causa del confinamiento por el coronavirus. Se debe avisar sobre cualquier retraso en los env\u00edos, cambios en las pol\u00edticas de devoluciones y cualquier eventualidad que pueda afectar al usuario.</p>\n<p>&#8211;<strong>Actualizar los datos estructurados:</strong> Si se utilizan datos estructurados de p\u00e1ginas estos se deben actualizar. Por ejemplo, si algunos productos de la tienda no se pueden enviar, deber\u00e1n marcarse como \u00abTemporalmente Agotados\u00bb y lo mismo para eventos presenciales, que deber\u00e1n quedar marcados como \u00abCancelados\u00bb.</p>\n<p><strong>&#8211; Informaci\u00f3n del negocio:</strong> Si se trata de la p\u00e1gina de una tienda o un establecimiento f\u00edsico, se debe actualizar la <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/12/31/las-6-novedades-de-google-my-business-en-2019/\">informaci\u00f3n en Google My Business</a>\u00a0mostrando los nuevos horarios de apertura o un mensaje de advertencia sobre el cierre temporal debido al brote del coronavirus.</p>\n<p><strong>&#8211; Reindexar las p\u00e1ginas:\u00a0</strong>Actualizar la informaci\u00f3n en Google Search Console servir\u00e1 para que se vuelvan a indexar las p\u00e1ginas con funcionalidades deshabilitadas y tambi\u00e9n se deben actualizar los Sitemaps para agilizar la indexaci\u00f3n.</p>\n<p>Por otra parte, cerrar una p\u00e1gina es una medida extrema, que solo deber\u00eda tomarse cuando no haya otra opci\u00f3n y solo durante un periodo corto de tiempo (entre dos y tres d\u00edas), ya el cierre total puede ocasionar graves problemas de posicionamiento en el buscador. Si al final se opta por el cierre de la p\u00e1gina, Google recomienda seguir las siguientes buenas pr\u00e1cticas:</p>\n<p><strong>-Crear una p\u00e1gina de error:</strong> Si se necesita cerrar con urgencia toda la p\u00e1gina durante uno o dos d\u00edas, se debe crear una p\u00e1gina de error HTTP 503.</p>\n<p><strong>&#8211; Crear una p\u00e1gina de inicio est\u00e1tica:</strong> Si se va a cerrar la p\u00e1gina durante m\u00e1s tiempo, conviene crear una p\u00e1gina de inicio est\u00e1tica que se mostrar\u00e1 en los resultados de b\u00fasqueda a trav\u00e9s del c\u00f3digo de estado 200 HTTP de Google.</p>\n<p>&#8211;<strong>Esconder la p\u00e1gina:</strong> Si necesitas \u00abesconder\u00bb tu p\u00e1gina del buscador mientras consideras qu\u00e9 hacer con ella, puedes usar Google Search Console para que Google no rastree la p\u00e1gina y Google deje de mostrar los resultados de b\u00fasqueda.</p>\n<p>En cualquier caso, Google aconseja proceder con cautela y sobre todo, no eliminar o deshabilitar la p\u00e1gina por completo, ya que hacerlo puede ocasionar los siguientes problemas:</p>\n<p><strong>&#8211; Incertidumbre:</strong> Los clientes no sabr\u00e1n lo que ha pasado con el negocio, ya que no podr\u00e1n encontrar ninguna informaci\u00f3n sobre \u00e9l.</p>\n<p><strong>&#8211; Informaci\u00f3n poco fiable:</strong> Los clientes no tendr\u00e1n acceso a informaci\u00f3n de primera mano sobre tu empresa o productos, por lo que recurrir\u00e1n a terceros, que no siempre ofrecer\u00e1n rese\u00f1as y comentarios fiables.</p>\n<p><strong>&#8211; P\u00e9rdida de informaci\u00f3n:</strong> Los paneles de informaci\u00f3n de Google perder\u00e1n datos como el logotipo de la empresa, la direcci\u00f3n o el n\u00famero de tel\u00e9fono.</p>\n<p><strong>&#8211; P\u00e9rdida de datos en Search Console:</strong> Se perder\u00e1n todos los informes de rendimiento de Search Console, as\u00ed como la informaci\u00f3n relativa a la indexaci\u00f3n de las p\u00e1ginas.</p>\n<p><strong>&#8211; P\u00e9rdida de posicionamiento:</strong> Tras un periodo de ausencia prolongado, ser\u00e1 muy complicado recuperar la posici\u00f3n de los contenidos y no hay garant\u00edas de que se recuperen las posiciones anteriores.</p>\n<p>M\u00e1s all\u00e1 de las acciones que se puedan realizar para no deshabilitar por completo la p\u00e1gina, Google tambi\u00e9n ofrece algunos consejos para los negocios como:</p>\n<p><strong>&#8211; Eventos online:</strong> Si la empresa ten\u00eda pensado organizar alg\u00fan evento presencial, lo mejor es utilizar alguna herramienta de videoconferencia para convertirlo en online.</p>\n<p><strong>&#8211; Horarios:</strong> Cambiar los horarios en Google My Business para que los clientes dispongan de la informaci\u00f3n sobre cierres temporales.</p>\n<p><strong>&#8211; Comunicaci\u00f3n:</strong> Comunicar a los clientes y empleados los cambios que afecten al negocio durante esta crisis, como la posibilidad de trabajar desde casa y modificar todas las campa\u00f1as publicitarias.</p>\n<p><strong>&#8211; Cambios:</strong> Es importante entender c\u00f3mo funcionan las actualizaciones de los paneles de conocimiento de Google y c\u00f3mo se deben realizar las sugerencias de cambio.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Debido a la crisis por el COVID-19 y a las medidas adoptadas en muchos pa\u00edses en estado de alarma, muchos &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 71052,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9215, 4524, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75352" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75352"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 19,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75352/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75441,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75352/revisions/75441"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/71052"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75352" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75352"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75352"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75381,
    "date": "2020-03-29T18:23:54",
    "date_gmt": "2020-03-29T16:23:54",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75381" },
    "modified": "2020-03-27T14:51:38",
    "modified_gmt": "2020-03-27T13:51:38",
    "slug": "apps-para-recibir-mensajes-o-felicitaciones-de-cumpleanos-por-parte-de-famosos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/29/apps-para-recibir-mensajes-o-felicitaciones-de-cumpleanos-por-parte-de-famosos/",
    "title": {
      "rendered": "Apps para recibir mensajes de famosos y felicitaciones de cumplea\u00f1os"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75394\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-pagarle-a-famosos-por-saludos.jpg\" alt=\"Apps pagarle a famosos por saludos\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-pagarle-a-famosos-por-saludos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-pagarle-a-famosos-por-saludos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-pagarle-a-famosos-por-saludos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>\u00bfQuieres que un famoso mande un mensaje a tu hijo, o felicite a un amigo por su cumplea\u00f1os? Hay distintas formas de lograrlo. Quiz\u00e1 puedas recurrir a ped\u00edrselo mand\u00e1ndole un mensaje a trav\u00e9s de las redes sociales.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Cada artista posee una tarifa propia, que se debe pagar antes de recibir el mensaje</p></blockquote>\n<p>Tambi\u00e9n hay personajes conocidos que durante la cuarentena impuesta por el brote de COVID-19 se est\u00e1n <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/10/iorestoacasa-los-famosos-italianos-se-movilizan-en-redes-sociales-por-el-coronavirus/\">sumando a campa\u00f1as</a>\u00a0de sensibilizaci\u00f3n y env\u00edan sus mensajes a trav\u00e9s de las redes, pero si quieres que hagan un v\u00eddeo personalizado para t\u00ed o tus seres queridos, tienes otra opci\u00f3n: contratarles a trav\u00e9s de una app que permite pagarles para que realicen un mensaje personalizado.</p>\n<p>Hay distintas aplicaciones de este tipo en el mercado. Si quieres conocerlas, aqu\u00ed te dejamos una lista:</p>\n<p><strong>-Famosos</strong>: es una plataforma digital que permite pagarle a un famoso para que env\u00ede un saludo, un mensaje en particular o un feliz cumplea\u00f1os. Para ser parte de este proyecto y monetizar por el \u00abencargo\u00bb, la plataforma solicita al \u00abfamoso\u00bb que tenga m\u00e1s de 50.000 seguidores en sus redes sociales. Al cumplir con este requisito, permite a la persona rellenar un formulario y pasas a ser parte de su cat\u00e1logo, en el que se encuentran personas de todas las nacionalidades, g\u00e9neros y profesiones. Las tarifas var\u00edan seg\u00fan el artista que se seleccione y su cach\u00e9 particular.</p>\n<p>https://www.instagram.com/p/B65um68jZqU/</p>\n<p><strong>-Idolizate</strong>: este proyecto ha sido desarrollado por Alejandro Sas y otros socios, todos de origen argentino. El objetivo de esta app, seg\u00fan el propio Sas, es que los usuarios tengan un encuentro fugaz con su artista favorito.Actualmente la app se encuentra en Google Play Store y Apple Store y suma m\u00e1s de 15.000 descargas y 500 pedidos de famosos que forman parte del proyecto.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/p/BomFEImhOdw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/BomFEImhOdw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> </p>\n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"></div>\n</div>\n</div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"></div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"></path></g></g></g></svg></div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> View this post on Instagram</div>\n</div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"></div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"></div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"></div>\n</div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"></div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"></div>\n</div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"></div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"></div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"></div>\n</div>\n</div>\n<p></a> </p>\n<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/BomFEImhOdw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">El 21 de octubre es el d\u00eda de la madre, y vos le pod\u00e9s conseguir a la tuya el mejor saludo de parte de su \u00eddolo!! Ingres\u00e1 a www.idolizate.com y regal\u00e1 algo distinto! \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f . . . . . #somosfanaticos #diadelamadre #octubre #futbol #tenis #hockey #celebrities #automobilismo #argentina #mama #madre #mom #rugby #canchera</a></p>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by <a href=\"https://www.instagram.com/idolizate_oficial/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> Idolizate</a> (@idolizate_oficial) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2018-10-06T14:32:05+00:00\">Oct 6, 2018 at 7:32am PDT</time></p>\n</div>\n</blockquote>\n<p><script async src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script></div>\n<p><strong>-Cameo</strong>: al igual que las otras apps, esta plataforma permite al usuario recibir un mensaje personalizado de un artista, a cambio de dinero. El proceso es sencillo, aparece una gran lista de artistas y al seleccionar uno, se solicita el mensaje que se desea recibir. Se incluye un poco de texto como nombre, motivo y alg\u00fan detalle en espec\u00edfico en el mensaje. Luego se hace el pago y se espera la aprobaci\u00f3n del mismo. En Cameo se pueden contratar artistas, deportistas, cantantes, influencer y muchos m\u00e1s.</p>\n<p>https://www.instagram.com/p/B-NTO60HQqt/</p>\n<p><strong>-Zoobe</strong>: en esta app los mensajes personalizados est\u00e1n pensados para los peque\u00f1os de la casa. A diferencia de las otras apps,\u00a0utiliza personajes animados para enviar un saludo o un feliz cumplea\u00f1os a un ni\u00f1o o ni\u00f1a. Para usarla, se debe crear el mensaje, seleccionado el personaje, y grabando lo que se quiere decir. La animaci\u00f3n ser\u00e1 creada y se podr\u00e1 enviar a la persona. A pesar de ser una herramienta gratuita, internamente posee personajes y funciones bloqueadas, a las que solo se podr\u00e1 tener acceso pagando. Est\u00e1 disponible para iOS y Android.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75389\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-Zoobe-mensajes-animados.jpg\" alt=\"Apps Zoobe mensajes animados\" width=\"600\" height=\"299\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-Zoobe-mensajes-animados.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apps-Zoobe-mensajes-animados-250x125.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u00bfQuieres que un famoso mande un mensaje a tu hijo, o felicite a un amigo por su cumplea\u00f1os? Hay distintas &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75394,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [4191, 610, 9427],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75381" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75381"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75381/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75420,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75381/revisions/75420"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75394"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75381" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75381"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75381"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75442,
    "date": "2020-03-29T15:59:16",
    "date_gmt": "2020-03-29T13:59:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75442" },
    "modified": "2020-03-29T14:14:50",
    "modified_gmt": "2020-03-29T12:14:50",
    "slug": "instagram-prueba-un-sticker-con-selfies-animados-para-las-stories",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/29/instagram-prueba-un-sticker-con-selfies-animados-para-las-stories/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram prueba un sticker con selfies animados para las Stories"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-58615\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/01/Instagram-logo.jpg\" alt=\"Instagram-logo\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/01/Instagram-logo.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/01/Instagram-logo-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/01/Instagram-logo-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>En estos d\u00edas de aislamiento, los ingenieros de Instagram est\u00e1n realizando numerosas pruebas -desde casa- para a\u00f1adir m\u00e1s funcionalidades a las Stories. Hace s\u00f3lo dos d\u00edas ve\u00edamos c\u00f3mo la aplicaci\u00f3n est\u00e1 probando la posibilidad de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/27/instagram-prueba-una-opcion-para-ayudar-economicamente-a-pymes-en-apuros/\">enviar ayudas econ\u00f3micas</a> y <strong>donativos a pymes y peque\u00f1os negocios</strong> que estos d\u00edas no pueden abrir sus negocios y vender de la forma habitual. Tambi\u00e9n se estaba <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/instagram-prueba-los-mensajes-que-se-autodestruyen/\">probando la posibilidad</a> de enviar mensajes que se autodestruyen y se ha lanzado la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/instagram-lanza-co-watching-para-ver-contenidos-durante-las-videollamadas/\">opci\u00f3n \u00abco-watching\u00bb</a> para ver contenidos con los amigos durante las videollamadas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>M\u00e1s de 500 millones de personas emplean cada d\u00eda las Stories de Instagram</p></blockquote>\n<p>Todo eso en una semana, pero la \u00abm\u00e1quina\u00bb de probar nuevas funcionalidades no para. Ahora sabemos que la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n <strong>est\u00e1 haciendo pruebas con una nueva herramienta</strong> que permitir\u00e1 a los usuarios publicar un sticker animado con su selfie, sobre un gr\u00e1fico o un efecto, e incluirlos en las Stories.</p>\n<p>Se trata de una nueva funcionalidad que permitir\u00e1 -de lanzarse oficialmente- a\u00f1adir un toque original a los contenidos ef\u00edmeros en Instagram, esos que ya emplean m\u00e1s de 500 millones de personas en todo el mundo al d\u00eda.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75444\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-selfie-sticker.jpg\" alt=\"Instagram modo selfie\" width=\"600\" height=\"358\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-selfie-sticker.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-selfie-sticker-250x149.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Posiblemente durante el confinamiento <strong>provocado por la pandemia de COVID-19</strong> el empleo de las Stories sea incluso mayor, ya que los usuarios no pueden tomar impresionantes fotograf\u00edas para su feed, pero s\u00ed pueden mostrar c\u00f3mo est\u00e1 siendo su d\u00eda a d\u00eda con historias que no permanecen m\u00e1s all\u00e1 de las 24 horas y en las que, adem\u00e1s, se puede usar el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/22/instagram-lanza-el-sticker-en-casa-para-las-stories/\">nuevo sticker \u00abEn Casa\u00bb</a> para animar a los seguidores a permanecer en sus hogares durante la emergencia sanitaria.</p>\n<p>De momento Instagram no ha confirmado que <strong>vaya a estrenarse la funci\u00f3n de manera oficial</strong> y lo \u00fanico que se sabe es que la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 realizando pruebas. As\u00ed lo han se\u00f1alado algunos usuarios que forman parte de esa fase de pruebas y que han compartido capturas en redes sociales de c\u00f3mo se ve la nueva funcionalidad.</p>\n<p>De lanzarse, el nuevo sticker pasar\u00eda a engrosar la ya amplia lista de <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/27/instagram-todos-los-tipos-de-stickers-que-existen-para-las-stories/\">todos los stickers disponibles en Instagram</a> a la hora de crear historias.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En estos d\u00edas de aislamiento, los ingenieros de Instagram est\u00e1n realizando numerosas pruebas -desde casa- para a\u00f1adir m\u00e1s funcionalidades a &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 58615,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [2641, 4621, 7843],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75442" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75442"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75442/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75445,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75442/revisions/75445"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/58615"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75442" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75442"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75442"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75192,
    "date": "2020-03-29T12:02:41",
    "date_gmt": "2020-03-29T10:02:41",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75192" },
    "modified": "2020-03-30T09:57:37",
    "modified_gmt": "2020-03-30T07:57:37",
    "slug": "7-canales-de-youtube-para-ver-misas-online-durante-la-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/29/7-canales-de-youtube-para-ver-misas-online-durante-la-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "7 canales de YouTube para ver misas online durante la cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75200\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Misas-online-cuarentena-YouTube.jpg\" alt=\"Misas online cuarentena YouTube\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Misas-online-cuarentena-YouTube.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Misas-online-cuarentena-YouTube-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Misas-online-cuarentena-YouTube-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" />La cuarentena por el covid-19\u00a0ha hecho que muchas personas cambien sus rutinas diarias:\u00a0esde tener que hacer ejercicio en casa, recorrer <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/13/10-museos-para-visitar-estando-en-casa-tour-virtual-y-colecciones-online/\">museos virtuales</a>, hasta ver pel\u00edculas y videos con amigos, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/como-ver-peliculas-y-videos-en-internet-al-mismo-tiempo-con-tus-amigos/\">sin salir de casa</a>. Nos ha cambiado la vida.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Est\u00e1 prohibido mantener abierto espacios muy concurridos como las iglesias, y as\u00ed evitar la propagaci\u00f3n del covid-19</p></blockquote>\n<p>El coronavirus tambi\u00e9n est\u00e1 afectando a las personas m\u00e1s creyentes de la religi\u00f3n cat\u00f3lica, quienes no pueden asistir a misa, ya que se han cerrado templos y se prohibe el acceso a lugares que son muy concurridos. Ante esto, a los m\u00e1s devotos no les queda m\u00e1s remedio que rezar a trav\u00e9s de Internet. En YouTube se pueden encontrar canales que ofrecen misas online y que pueden ser un alivio ver durante esta cuarentena.</p>\n<p><strong>-Archidi\u00f3cesis\u00a0 de Sevilla</strong>: el monse\u00f1or Juan Jos\u00e9 Asenjo ha manifestado que no se celebraran m\u00e1s misas en su iglesia en Sevilla con la presencia de fieles, pero ha buscado medios alternativos para desarrollar la celebraci\u00f3n eucar\u00edstica a trav\u00e9s de su canal de YouTube, donde se puede ser part\u00edcipe de las misas online que realicen.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Evangelio del IV Domingo de Cuaresma (ciclo A) en LSE\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/nv1jTdyh1KY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Archidi\u00f3cesis de Bogot\u00e1</strong>: La celebraci\u00f3n eucar\u00edstica se puede ver desde el canal de YouTube de la Archidi\u00f3cesis de Bogot\u00e1 (Colombia), para los fieles de la ciudad y de todo el mundo. Cuenta con oficializaciones religiosas antiguas y las actuales las ir\u00e1n subiendo al canal seg\u00fan se vayan realizando. Tambi\u00e9n, se pueden disfrutar estas misas sin salir de casa a trav\u00e9s de sus cuentas en Instagram, Facebook y Twitter.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"La Voz del Pastor 29 de marzo de 2020\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/7WGlAUhBXCo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Archisevilla Siempre Adelante</strong>: este canal forma parte de la Archidi\u00f3cesis de Sevilla pero ofrece un contenido m\u00e1s testimonial. Esta conducido por el di\u00e1cono Francisco Trigo, quien muestra transmisiones en vivo de las misas, pero aclara que para verlas en m\u00f3viles se debe tener m\u00e1s de mil suscriptores. De lo contrario, s\u00f3lo estar\u00e1n disponible en ordenadores.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"MME- Testimonio misionero- Francisco Trigo\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/of2aDdzQSC8?start=4&#038;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Vatican News \u2013 Espa\u00f1ol</strong>: este es el canal oficial del Vaticano, desde donde se transmiten en vivo las misas o pronunciamientos que pueda hacer el papa Francisco. Mantiene las 24 horas del d\u00eda un contacto directo con la sede papal, para no perderse ni un solo detalle.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Vatican Media Live\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/3NoLUOlSshY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Hermandad Sagrada Cena de Sevilla</strong>: con el cierre de las iglesias, la Hermandad Sagrada Cena de Sevilla ha habilitado un canal sede treaming para seguir las palabras de la eucarist\u00eda. Estas misas online son celebradas cada domingo y a trav\u00e9s de su canal de YouTube es posible verlas. Adem\u00e1s, cuenta con videos antiguos de misas y eventos religiosos que han marcado la fe cristiana.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Misa Solemne en honor a Nuestra Se\u00f1ora de la Encarnaci\u00f3n\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WcrmhqSNTQA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Magnificat TV &#8211; Franciscanos de Mar\u00eda</strong>: este canal realiza sus misas online a trav\u00e9s de YouTube, Facebook, Twitter, Vimeo, Instagram y otras plataformas digitales. Forma parte de la comunidad religiosa los Franciscanos de Mar\u00eda, fundada en 1988. Tambi\u00e9n tiene un sitio web donde suben el contenido de la misa, cada vez que se desarrolla una.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"La Santa Misa de hoy | Martes, IV semana de Cuaresma | 24.03.2020 | Magnificat.tv\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/OsYzDgPA8bQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Santuario de Torreciudad</strong>: este canal realiza transmisiones en vivo para disfrutar de la eucarist\u00eda. A pesar de que el Covid-19 ha generado el cierre de los santuarios, las misas online han abierto un canal para que contin\u00fae viva la fe cristiana. Se puede apreciar la m\u00fasica en vivo con el \u00f3rgano de la iglesia. Adem\u00e1s, cuentan con otras plataformas como Facebook, Instagram, WhatsApp, Twitter, entre otras.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Misa en directo: 11:00, 13:15 y 18:00 - \u00c1ngelus 12:00 - Rosario 17:00 (hora peninsular espa\u00f1ola)\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/5h-puxK0XTI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>&nbsp;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La cuarentena por el covid-19\u00a0ha hecho que muchas personas cambien sus rutinas diarias:\u00a0esde tener que hacer ejercicio en casa, recorrer &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75200,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [9391, 9417, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75192" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75192"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 9,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75192/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75454,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75192/revisions/75454"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75200"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75192" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75192"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75192"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75314,
    "date": "2020-03-28T18:07:52",
    "date_gmt": "2020-03-28T17:07:52",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75314" },
    "modified": "2020-03-27T14:51:51",
    "modified_gmt": "2020-03-27T13:51:51",
    "slug": "youtube-music-ya-incluye-las-letras-de-canciones",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/28/youtube-music-ya-incluye-las-letras-de-canciones/",
    "title": { "rendered": "YouTube Music ya incluye las letras de canciones" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-49147\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/YouTube-Music.jpg\" alt=\"YouTube Music letras de canciones\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/YouTube-Music.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/YouTube-Music-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/YouTube-Music-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>YouTube Music, el servicio de <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/12/08/youtube-music-al-fin-permite-escuchar-musica-sin-pausas-entre-canciones/\">transmisi\u00f3n de m\u00fasica</a>\u00a0en streaming que cre\u00f3 YouTube para competir con Spotify ha lanzado una actualizaci\u00f3n para dispositivos m\u00f3viles iOS y Android que incluye una novedad importante: ya permite a los usuarios <strong>tener acceso a las letras de las canciones </strong>de algunas pistas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>La nueva funci\u00f3n de YouTube Music solo esta disponible para la versi\u00f3n m\u00f3vil en sistemas operativos iOS y Android</p></blockquote>\n<p>No todas las canciones tienen disponible esta funci\u00f3n, pero las que s\u00ed lo poseen muestran el bot\u00f3n \u00abi\u00bb, que se ubica en la parte superior izquierda del reproductor. YouTube toma<strong>\u00a0l</strong>as letras de fuentes externas, principalmente de LyricFind, una gestora de derechos musicales con una base de datos de 4.000 piezas musicales activas.</p>\n<p>Esta opci\u00f3n es similar a la de Spotify, servicio que tambi\u00e9n\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2019/11/18/spotify-mostrara-las-letras-de-las-canciones-en-tiempo-real/\">muestra las letras</a> aunque en su mayor\u00eda procedentes de Genius, otra empresa estadounidense con m\u00e1s de 25 millones de fuentes musicales. En el caso de Apple Music el servicio\u00a0muestra las letras de las canciones a trav\u00e9s de un proceso propio. Adem\u00e1s, existen plataformas que permiten <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/25/donde-descargar-letras-de-canciones-en-internet/\">descargar letras de canciones</a> gratuitamente y de forma directa por los usuarios.</p>\n<p>A pesar del lanzamiento, YouTube Music a\u00fan debe actualizar y mejorar el funcionamiento de la nueva herramienta. Por ejemplo,\u00a0<strong>debe mejorar la</strong>\u00a0<strong>sincronizaci\u00f3n</strong>, puesto que la letra se mantiene est\u00e1tica a medida que se reproduce la canci\u00f3n. Es decir, no avanza como una funci\u00f3n de karaoke. Aunque no hay confirmaci\u00f3n oficial, se cree que los desarrolladores de YouTube Music podr\u00edan estar trabajando en mejorar esta funci\u00f3n y hacerla m\u00e1s din\u00e1mica.</p>\n<p>Por otra parte, YouTube Music tambi\u00e9n tendr\u00e1 que\u00a0<strong>mejorar la cantidad de canciones que soportan la funci\u00f3n de mostrar su letras en el video</strong>. Adem\u00e1s, esta funci\u00f3n s\u00f3lo est\u00e1 disponible, por el momento, para las versiones m\u00f3viles. En el caso de la plataforma web, que a\u00fan no la tiene, los desarrolladores de YouTube Music han manifestado que trabajan en ello, pero no se ha se\u00f1alado la fecha de la actualizaci\u00f3n. Quiz\u00e1s el lanzamiento ha sido muy apresurado, considerando las limitaciones que posee esta funci\u00f3n. Sin embargo, coincide con la cuarentena que muchas personas deben vivir para evitar la propagaci\u00f3n del covid-19 y algunos seguro que la emplean en el confinamiento.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>YouTube Music, el servicio de transmisi\u00f3n de m\u00fasica\u00a0en streaming que cre\u00f3 YouTube para competir con Spotify ha lanzado una actualizaci\u00f3n &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 49147,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [9391, 9313, 7440],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75314" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75314"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75314/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75319,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75314/revisions/75319"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/49147"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75314" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75314"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75314"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75158,
    "date": "2020-03-28T16:12:00",
    "date_gmt": "2020-03-28T15:12:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75158" },
    "modified": "2020-03-24T13:34:18",
    "modified_gmt": "2020-03-24T12:34:18",
    "slug": "por-que-no-llegan-algunos-mensajes-nuevos-en-whatsapp",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/28/por-que-no-llegan-algunos-mensajes-nuevos-en-whatsapp/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfPor qu\u00e9 no llegan algunos mensajes nuevos en WhatsApp?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-72049 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/WhatsApp-1.jpg\" alt=\"Mensajes nuevos de WhatsApp\" width=\"800\" height=\"450\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/WhatsApp-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/WhatsApp-1-250x141.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/WhatsApp-1-791x445.jpg 791w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/WhatsApp-1-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp, la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea m\u00e1s empleada en el mundo, con <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/12/whatsapp-supera-los-2-000-millones-de-usuarios/\">m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios</a>, puede presentar, en algunos usuarios y equipos m\u00f3viles, un inconveniente relacionado con los mensajes nuevos que llegan a WhatsApp: no son notificados por la app. \u00bfEsto por qu\u00e9 puede ocurrir? Son varias las causas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Un mensaje nuevo de WhatsApp puede no ser notificado si hay problemas de conectividad o si hay funciones notificaciones bloqueadas en la app o en el m\u00f3vil</p></blockquote>\n<p>Esta situaci\u00f3n obliga al usuario a abrir la app para ver si ha recibido un mensaje nuevo, lo que es bastante molesto. El problema suele ser de la conexi\u00f3n a Internet o de alguna funcionalidad que se ha bloqueado sin querer en el dispositivo m\u00f3vil. Estas son algunas de las cosas que debes tener en cuenta para encontrar la soluci\u00f3n al problema:</p>\n<p><strong>-Comprobar la conexi\u00f3n WiFi</strong>: si el usuario est\u00e1 conectado a Internet mediante una conexi\u00f3n WiFi, es importante revisar que funciona correctamente. Para ello, se puede realizar una prueba muy sencilla, que consiste en abrir un sitio web cualquiera, y si no se despliega, es que la conexi\u00f3n falla.</p>\n<p><strong>-Cerrar todas las sesiones</strong>: a veces tener la sesi\u00f3n de <a href=\"https://www.trecebits.com/2015/01/21/whatsapp-ya-se-puede-usar-desde-la-web/\">WhatsApp Web</a> abierta o m\u00e1s de dos sesiones en el mismo m\u00f3vil pueden ser causantes de este fallo. Para ello se puede ir al bot\u00f3n de Men\u00fa / \u00abWhatsApp Web\u00bb / \u00abCerrar todas las sesiones\u00bb y as\u00ed asegurarse de que s\u00f3lo se est\u00e1 empleando WhatsApp en ese dispositivo.</p>\n<p><strong>-Revisar la conexi\u00f3n de datos en segundo plano</strong>: Esta opci\u00f3n de conexi\u00f3n de datos en segundo plano restringida, que se puede habilitar por ejemplo en Android, puede que est\u00e9 siendo la responsable de impedir que los mensajes nuevos sean notificados una vez lleguen al m\u00f3vil. Para ello, el usuario debe hacer la siguiente ruta: \u00abAjustes\u00bb / \u00abAplicaciones\u00bb / \u00abWhatsApp\u00bb / \u00abUso de datos\u00bb. Una vez dentro, se busca la opci\u00f3n \u00abDatos en segundo plano\u00bb y se habilita. Tambi\u00e9n, se debe hacer el mismo procedimiento para\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/14/como-resolver-el-fallo-de-google-play-services-que-agota-la-bateria-del-movil/\">Google Play Services</a> y evitar que la app se actualice en segundo plano.</p>\n<p><strong>-Revisar los administradores de archivos</strong>: existen algunos programas \u2013 como por ejemplo Task Killer \u2013 que eliminan o bloquean todo tipo de notificaci\u00f3n de aplicaciones, para ahorrar memoria RAM. Sin embargo, lo \u00fanico que hacen es gastar bater\u00eda y evitar que notificaciones de mensajes nuevos, como en WhatsApp, aparezcan en el m\u00f3vil, hasta que se abra la app. Quiz\u00e1 no lo sabes, pero lo tienes instalado&#8230;</p>\n<p><strong>-Verificar las notificaciones</strong>: tambi\u00e9n es posible que las notificaciones de WhatsApp est\u00e9n desactivadas, aunque se haya hecho por error o sin darse cuenta. Para verificar y renovar su funcionamiento, el usuario debe ir a la siguiente ruta: \u00abAjustes\u00bb / \u00abAplicaciones\u00bb / \u00abWhatsApp\u00bb / \u00abNotificaciones\u00bb. Una vez dentro, se verifica si est\u00e1n o no habilitadas. Tambi\u00e9n, pueden estar silenciadas para un contacto o para un grupo de chat espec\u00edfico. Para revertir esta situaci\u00f3n, se ingresa a la opci\u00f3n \u201cinfo\u201d del chat en cuesti\u00f3n y se desactiva la funci\u00f3n de silenciar las notificaciones.</p>\n<p><strong>-Instalar aplicaciones de notificaciones</strong>: existen <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/10/tres-apps-para-anadir-burbujas-de-notificacion-en-whatsapp/\">aplicaciones m\u00f3viles</a> de terceros que habilitan las notificaciones de mensajes nuevos en WhatsApp en forma de burbujas. Es un estilo similar al de Messenger que permite, incluso, ver el mensaje sin ser notificado. Por eso es necesario revisar si se tiene instalada alguna de estas apps.</p>\n<p><strong>-Restablecer el equipo</strong>: puede que se hayan configurado servicios de mal manera al instalar una app en el m\u00f3vil o realizar cualquier acci\u00f3n. Ante esto, el usuario puede ir a \u00abAjustes\u00bb / \u00abBot\u00f3n de Men\u00fa\u00bb / \u00abRestablecer preferencias\u00bb para volver a los ajustes que se ten\u00edan anteriormente en el m\u00f3vil.</p>\n<p><strong>-Apagar el m\u00f3vil</strong>: esta opci\u00f3n es poco convencional, pero algunas veces funciona. Solo se debe apagar el m\u00f3vil por unos 30 segundos y volverlo a encender. Es el cl\u00e1sico \u00abReinicia\u00bb de los inform\u00e1ticos, que a veces, es la opci\u00f3n que mejor funciona.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp, la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea m\u00e1s empleada en el mundo, con m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios, puede presentar, &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 72049,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [9415, 2199, 165, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75158" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75158"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75158/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75172,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75158/revisions/75172"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/72049"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75158" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75158"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75158"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74835,
    "date": "2020-03-28T12:32:58",
    "date_gmt": "2020-03-28T11:32:58",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74835" },
    "modified": "2020-03-28T12:31:49",
    "modified_gmt": "2020-03-28T11:31:49",
    "slug": "9-servicios-para-compartir-archivos-remotamente-sin-salir-de-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/28/9-servicios-para-compartir-archivos-remotamente-sin-salir-de-casa/",
    "title": {
      "rendered": "9 servicios para compartir archivos remotamente sin salir de casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74840\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Compartir-Archivos-remotamente.jpg\" alt=\"Compartir Archivos remotamente\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Compartir-Archivos-remotamente.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Compartir-Archivos-remotamente-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Compartir-Archivos-remotamente-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Compartir archivos remotamente es una acci\u00f3n que permite pasar un documento de un lugar a otro sin necesidad de estar en contacto f\u00edsico con el receptor.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Con estos servicios para compartir archivos, es posible pasar documentos, fotos y videos sin necesidad de salir de casa</p></blockquote>\n<p>Esto es ideal en situaciones como la de esta cuarentena que vivimos por la pandemia del coronavirus, sobre todo para los usuarios que trabajan desde casa y necesitan enviar archivos pesados de un equipo a otro. Si necesitas compartir archivos estos d\u00edas, aqu\u00ed tienes algunos de los mejores servicios que puedes emplear:</p>\n<p><strong>-Google Drive</strong>: este servicio de Google -que como curiosidad, tambi\u00e9n ha lanzado su propio <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/09/05/como-activar-el-modo-oscuro-en-google-drive/\">modo oscuro</a>&#8211; permite compartir archivos remotamente y para emplearlo es necesario tener cuenta en Gmail, el servicio de correo electr\u00f3nico de Google. Es compatible con diversos sistemas operativos como Windows, Mac, Android e iOS. Con esta plataforma el usuario cuenta con 15 GB de almacenamiento gratuito, aunque en caso de querer expandirlo a 200 GB la cantidad a pagar anualmente es muy reducida (unos 30 euros). Tambi\u00e9n cuenta con una extensi\u00f3n llamada Drive Enterprise, que ofrece almacenamiento ilimitado y cuesta unos 8 euros al mes. Cuenta con servicio de soporte telef\u00f3nico todo el a\u00f1o.</p>\n<p><strong>-Dropbox</strong>: ofrece un servicio para compartir archivos de forma segura y confiable y tambi\u00e9n permite sincronizar archivos autom\u00e1ticamente. Cuenta con una lista integrada de aplicaciones de terceros, que facilita el intercambio de archivos entre varias compa\u00f1\u00edas que utilizan <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/03/02/google-monopolio-almacenamiento-nube/\">distintos servicios</a> para compartir archivos. Para usar Dropbox, el usuario debe registrarse de forma gratuita y autom\u00e1ticamente se le otorgan 2 GBb de almacenamiento. Sin embargo, en caso de querer ampliar esta capacidad a unos 100 GB se deben pagar unos 10 euros al mes. En caso de ser una empresa, este servicio posee Dropbox Business, que por el mismo coste mensual permite disfrutar de 2 Terabyte de almacenamiento.</p>\n<p><strong>-Bloom</strong>: es un servicio que ofrece seguridad y privacidad a los archivos que se suben a la nube. Es una alternativa a Google Drive y Dropbox que ofrece gratuitamente hasta 30 GB de almacenamiento. Permite almacenar todo tipo de archivos y formatos, crear copias de seguridad y acceso a esos datos desde cualquier parte del mundo. Est\u00e1 disponible para sistema operativo Windows y pr\u00f3ximamente llegar\u00e1 al resto de las plataformas.</p>\n<p><strong>-NextCloud</strong>: otra alternativa para compartir archivos remotamente desde casa, considerando la contingencia de salud por el coronavirus, es NextCloud. Se trata de un servicio de c\u00f3digo abierto que posee una extensi\u00f3n llamada Next Cloud Box y que permite al usuario crear su propia nube privada. Adem\u00e1s, permite alojar archivos en la nube, pero con un control absoluto de lo que all\u00ed se sube. Ofrece sistemas de seguridad y privacidad para usuarios m\u00e1s exigentes. Tambi\u00e9n cuenta con mecanismo para sincronizar los archivos y tener acceso a ellos cuando se desee.</p>\n<p><strong>-Apple Cloud</strong>: conocido como iCloud, es un servicio que permite a los usuarios almacenar datos y m\u00fasica en <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/02/27/apple-confirma-icloud-funciona-la-nube-google/\">servidores de Google</a>, que luego se pueden descargar en dispositivos como iPhone, iPod, iPad y en sistemas operativos como Mac OS y Windows. Sobre todo se recomienda su empleo para usuarios que tengan dispositivos Apple ya que permite sincronizar todos los equipos y tener acceso a los archivos de forma inmediata y remota.</p>\n<p><strong>-MediaFire</strong>: su principal caracter\u00edstica son los 10 GB gratuitos de espacio que ofrece el servicio. Sin embargo, esta capacidad se puede expandir hasta 50 GB si se invita a otros usuarios a utilizar la herramienta. Se ir\u00e1 sumando 1 GB extra por cada nuevo usuario que venga recomendado. Tambi\u00e9n se puede incrementar 2 GB extras si se instala la app m\u00f3vil de MediaFire. Otra forma de ganar m\u00e1s espacio es vinculando las cuentas de Facebook y Twitter al servicio.</p>\n<p><strong>-OnionShare</strong>: es un servicio para compartir archivos desde casa desarrollado con c\u00f3digo abierto. Ofrece seguridad total gracias a la Red Tor, un proyecto que minimiza los retrasos en comunicaci\u00f3n. Est\u00e1 disponible en sistemas operativos Windows, macOS y Linux. Posee una nueva versi\u00f3n lanzada recientemente que incrementa medidas de seguridad y privacidad, combinada con un mejor rendimiento.</p>\n<p><strong>-Microsoft Azure</strong>: es una nube p\u00fablica que los usuarios pueden usar pagando por el servicio. Sirve para compilar, implementar y administrar aplicaciones, dentro de una gran red de centros de datos de Microsoft. El ser p\u00fablica no significa que cualquiera tiene acceso a los archivos sino que cualquier persona con una conexi\u00f3n a Internet puede usarla. Est\u00e1 disponible para sistemas operativos Windows y Linux, y ofrece varios servicios como son web m\u00f3vil, almacenamiento de datos con bases de datos, servicio de anal\u00edtica, redes virtuales, gesti\u00f3n de identidades, Internet de las cosas, seguridad, entre otros. Es un servicio integral que var\u00eda su precio en funci\u00f3n a las herramientas que el usuario solicite.</p>\n<p><strong>-hubiC</strong>: esta es otra de las alternativas a Google Drive y ofrece 25 GB de almacenamiento gratuito. Con esta capacidad se pueden almacenar hasta 6.000 fotograf\u00edas, 416 horas de m\u00fasica en formato MP3, m\u00e1s de 12 horas de v\u00eddeo&#8230; Esta disponible para sistemas operativos Windows, Linux, Android, iOS. Una de sus ventajas es que se pueden incrementar los 25 GB de capacidad hasta 55 GB si se recomienda el servicio entre los amigos, y otra que permite compartir archivos y documentos a trav\u00e9s de un enlace URL. En caso de querer m\u00e1s espacio, hasta 10 Terabytes, se puede suscribir un plan anual.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Compartir archivos remotamente es una acci\u00f3n que permite pasar un documento de un lugar a otro sin necesidad de estar &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74840,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [2870],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74835" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74835"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74835/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74846,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74835/revisions/74846"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74840"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74835" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74835"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74835"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75436,
    "date": "2020-03-27T19:47:52",
    "date_gmt": "2020-03-27T18:47:52",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75436" },
    "modified": "2020-03-27T18:57:56",
    "modified_gmt": "2020-03-27T17:57:56",
    "slug": "instagram-prueba-una-opcion-para-ayudar-economicamente-a-pymes-en-apuros",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/instagram-prueba-una-opcion-para-ayudar-economicamente-a-pymes-en-apuros/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram prueba una opci\u00f3n para ayudar econ\u00f3micamente a pymes en apuros"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-59254\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1.jpg\" alt=\"logo instagram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /><br />\nLa situaci\u00f3n de emergencia para la salud p\u00fablica que ha supuesto la pandemia del coronavirus, y las medidas adoptadas por muchos gobiernos, que mantienen a los ciudadanos aislados en sus casas y muchos negocios -salvo los que comercializan bienes de primera necesidad- cerrados, est\u00e1 <strong>llevando a muchas peque\u00f1as empresas a situaciones dif\u00edciles</strong> de soportar econ\u00f3micamente.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El nuevo sticker permitir\u00e1 a los negocios solicitar fondos y donaciones a trav\u00e9s de las Stories y de un enlace en la bio del perfil</p></blockquote>\n<p>En estos momentos, surgen numerosas iniciativas que animan a <strong>apostar por los peque\u00f1os comerciantes de barrio</strong> y los emprendedores para ayudarles a subsistir con sus tiendas y empresas. Algunas, sugieren realizar la compra a las tiendas de cercan\u00eda, otras propuestas pasan por volver a adquirir productos en los comercios tradicionales cuando puedan volver a abrir sus puertas&#8230; pero mientras todo esto llega, la opci\u00f3n que est\u00e1 probando Instagram puede resultar interesante para ayudar a los peque\u00f1os comerciantes o empresarios que han visto c\u00f3mo el COVID-19 les ha obligado a cerrar sus negocios o est\u00e1n sufriendo por una bajada dr\u00e1stica de las ventas.</p>\n<p>De momento no es m\u00e1s que una funci\u00f3n en pruebas, pero ya se encuentra programada en el c\u00f3digo de la versi\u00f3n beta de Instagram. As\u00ed lo ha descubierto la experta en ingenier\u00eda inversa Jane Manchun Wong, responsable de dar a conocer <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/instagram-prueba-un-modo-espejo-para-las-stories/\">muchos descubrimientos</a> que finalmente acab\u00f3 lanzando oficialmente la red social.</p>\n<p>En esta ocasi\u00f3n, su descubrimiento es el de <strong>una nueva opci\u00f3n denominada \u00abLinks\u00bb (Enlaces)</strong> que estar\u00eda disponible en las opciones de configuraci\u00f3n de las cuentas de empresa. Esta opci\u00f3n permitir\u00eda a las peque\u00f1as compa\u00f1\u00eda a\u00f1adir un enlace adicional, mediante un bot\u00f3n o sticker, con el que sus visitantes podr\u00edan comprar \u00abregalos virtuales\u00bb o realizar donaciones.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75438\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-links.jpg\" alt=\"Instagram Links enlaces\" width=\"601\" height=\"446\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-links.jpg 601w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-links-250x186.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 601px) 100vw, 601px\" /></p>\n<p>Ese enlace se mostrar\u00eda en el perfil de la cuenta de empresa, posiblemente en la bio o en los botones que permiten realizar llamadas a la acci\u00f3n. Adem\u00e1s, podr\u00eda emplearse en un sticker especial para las Stories. Podr\u00eda servir, por ejemplo, para que los negocios que han tenido que cerrar su tienda online por la imposibilidad de enviar sus mercanc\u00edas pudieran recibir apoyos econ\u00f3micos de las personas que quieren ayudarles.</p>\n<p>Tambi\u00e9n podr\u00eda servir para recaudar fondos con un determinado fin. Por ejemplo, dentro de la estrategia de marketing de la empresa, se podr\u00eda <strong>solicitar a los clientes ahora que hicieran una donaci\u00f3n</strong> -para tener liquidez- y descontar ese importe gastado en sus compras cuando la tienda pudiese volver a abrir sus puertas. Ser\u00eda una manera de que los peque\u00f1os comercios tuvieran ingresos ahora para afrontar sus pagos. Incluso podr\u00eda ofrecerse un 10% adicional para las compras, como una medida para incentivar las donaciones.</p>\n<p>De todas maneras, se trata de una funcionalidad que, de momento, puede que no llegue nunca a ver la luz. Instagram no ha confirmado oficialmente que vaya a lanzarla y s\u00f3lo se sabe que la est\u00e1 probando en su versi\u00f3n beta.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La situaci\u00f3n de emergencia para la salud p\u00fablica que ha supuesto la pandemia del coronavirus, y las medidas adoptadas por &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 59254,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [2641, 37, 4621],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75436" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75436"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75436/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75440,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75436/revisions/75440"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/59254"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75436" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75436"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75436"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75413,
    "date": "2020-03-27T18:42:26",
    "date_gmt": "2020-03-27T17:42:26",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75413" },
    "modified": "2020-03-27T19:03:53",
    "modified_gmt": "2020-03-27T18:03:53",
    "slug": "5-podcasts-de-psicologia-y-positividad-para-escuchar-en-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/5-podcasts-de-psicologia-y-positividad-para-escuchar-en-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "5 podcasts de psicolog\u00eda y positividad para escuchar en cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-63128\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/06/prueba-1.jpeg\" alt=\"Podcasts de psicolog\u00eda y positividad\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/06/prueba-1.jpeg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/06/prueba-1-250x139.jpeg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/06/prueba-1-768x427.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La cuarentena sigue sumando d\u00edas y a algunas personas se les pueden presentar escenarios de ansiedad, estr\u00e9s y desesperaci\u00f3n. Para tratar de calmar un poco estas emociones es importante nutrirse de contenido m\u00e1s positivo, feliz, esperanzador y motivacional. Los podcasts son programas de f\u00e1cil acceso, c\u00f3modos de consumir y, en algunos casos, muy adictivos.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los podcasts de psicolog\u00eda pueden ayudar a las personas a entenderse mejor, sobrellevar problemas y a minimizar conatos de estr\u00e9s</p></blockquote>\n<p><a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/07/cuatro-apps-para-crear-un-podcast-desde-el-movil/\">Crear un podcast</a> es muy f\u00e1cil y cualquiera puede hacerlo con las numerosas herramientas que hay disponibles en Internet, por lo que es fundamental saber seleccionar los contenidos y m\u00e1s en una situaci\u00f3n de alarma sanitaria como la que nos encontramos. Por eso, hoy vamos a recomendar cinco podcasts conducidos por profesionales en la materia que ayudar\u00e1n a los usuarios a sobrellevar con calma esta cuarentena.</p>\n<p><strong>-Entiende tu mente</strong>: este es un podcast de psicolog\u00eda que semanalmente sube contenido para ayudar a los usuarios a entenderse mejor. La mayor\u00eda dura unos 20 minutos y se pueden escuchar f\u00e1cilmente desde diferentes plataformas: Spotify, Apple Podcast, ivoox, Spreaker, Stitcher, TuneIn e iHeartRadio. Esta comandado por Luis Mui\u00f1o, psicoterapeuta y escritor, M\u00f3nica Gonz\u00e1lez, coach e ingeniera y Molo Cebri\u00e1n, locutor de radio.</p>\n<p><iframe style=\"border: 1px solid #D7D7D7;\" src=\"https://www.ivoox.com/player_es_podcast_394032_1.html\" width=\"100%\" height=\"440\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<p><strong>-El Club de los buenos d\u00edas</strong>: este podcast contiene informaci\u00f3n que ayudar\u00e1 al usuario a relajarse y meditar mediante la t\u00e9cnica del mindfulness. Conducido por Oliver Olivia, ofrece un podcasts que mantiene la mente sana, activa y sin desviarse del positivismo. Est\u00e1 disponibles en Apple Podcasts, Spotify y en ivoox.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Meditacion guiada: c\u00f3mo rebajar la ansiedad. (Y presentacion de un reto gratis!)\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/TKCtOc4tw-g?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Kenso</strong>: este proyecto se enfoca en motivar a las personas a ser felices como prop\u00f3sito de vida. El usuario recibir\u00e1 consejos, tips, recomendaciones y gu\u00edas para tratar de manejar mejor las emociones positivas. Tambi\u00e9n, le ayudar\u00e1 a ser m\u00e1s productivo y a superar los miedos existentes. Cuenta con 85 episodios y se pueden disfrutar desde Android, iTunes, Spotify, iVoox, Pocket Casts, Overcast o desde el reproductor favorito de podcasts que se tenga.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Combate el estr\u00e9s y gana tranquilidad\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jEhQnv7Vbck?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Pr\u00e1ctica la psicolog\u00eda positiva</strong>: practicar la psicolog\u00eda positiva diariamente, se puede realizar con din\u00e1micas y ejercicios muy interesantes. Estas actividades se enfocan en potenciar la felicidad, el optimismo, la gratitud, el perd\u00f3n, la vitalidad y muchas m\u00e1s. Esto es lo que busca el podcast conducido por Dafne Catalu\u00f1a, la fundadora del Instituto Europeo de Psicolog\u00eda Positiva y Eva Rodr\u00edguez, una entusiasta de las potencialidades personales. Cada episodio dura unos 20 minutos y es una opci\u00f3n m\u00e1s para este fin de semana, que se puede dedicar a escuchar para mejorar la relajaci\u00f3n y el positivismo.</p>\n<p><iframe id=\"audio_49133447\" style=\"border: 1px solid #EEE; box-sizing: border-box; width: 100%;\" src=\"https://www.ivoox.com/player_ej_49133447_4_1.html?c1=ff6600\" height=\"200\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<p><strong>-Spreaker salud mental</strong>: este podcasts ha sido creado por Gustavo Novelo, psic\u00f3logo que dedica sus contenidos a noticias e informaciones vinculada a la mente humana. Es un programa apto para todo p\u00fablico, con contenido actualizado con regularidad y la posibilidad de, luego de un registro, recibir contenido exclusivo.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Salud Mental El Podcast Pensar m\u00e1s efectivamente\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/1nx1UbyFahk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La cuarentena sigue sumando d\u00edas y a algunas personas se les pueden presentar escenarios de ansiedad, estr\u00e9s y desesperaci\u00f3n. Para &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 63128,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9391, 8325, 9429],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75413" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75413"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75413/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75434,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75413/revisions/75434"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/63128"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75413" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75413"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75413"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75360,
    "date": "2020-03-27T17:00:16",
    "date_gmt": "2020-03-27T16:00:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75360" },
    "modified": "2020-03-27T15:43:15",
    "modified_gmt": "2020-03-27T14:43:15",
    "slug": "que-series-y-peliculas-nuevas-ver-este-fin-de-semana",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/que-series-y-peliculas-nuevas-ver-este-fin-de-semana/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfQu\u00e9 series y pel\u00edculas nuevas ver este fin de semana?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75387\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Estrenos-Amazon-Netflix-HBO-800x445.jpg\" alt=\"Estrenos amazon prime, hbo, netflix\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Estrenos-Amazon-Netflix-HBO.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Estrenos-Amazon-Netflix-HBO-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Estrenos-Amazon-Netflix-HBO-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El brote de coronavirus ha obligado los gobiernos de todo el mundo a tomar medidas contundentes como el aislamiento de los ciudadanos. Debido al encierro, muchos usuarios buscan formas de entretenerse viendo sus series y pel\u00edculas favoritas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Junto a los principales estrenos de HBO, Netflix y Amazon Prime V\u00eddeo, esta semana ha llegado a Espa\u00f1a Disney+</p></blockquote>\n<p>Sin embargo, el COVID-19 ha golpeado duramente a la industria del espect\u00e1culo, obligando a cancelar todos los estrenos en cine y paralizar el doblaje de algunas series, haciendo que algunos cap\u00edtulos de series se estrenen en versi\u00f3n original subtitulada. A pesar de todo, las principales plataformas siguen recibiendo novedades y esta semana tanto Amazon Prime Video, HBO y Netflix han lanzado nuevas pel\u00edculas y series de estreno. \u00bfCu\u00e1les son esos nuevos contenidos que puedes disfrutar este fin de semana? De entre todos los que han llegado a las principales plataformas, estos son los que te recomendamos:</p>\n<h2>Novedades de la semana en HBO</h2>\n<p>HBO ha estrenado, entre otros contenidos, la pel\u00edcula \u00abCatwoman\u00bb y dos cl\u00e1sicos del terror como son \u00abAnnabelle\u00bb y \u00abParanormal Activity\u00bb. Pero en esta plataforma recomendamos dos series que han llegado esta semana a su cat\u00e1logo:</p>\n<p><strong>&#8211; \u00abMao Mao heroes of pure heart\u00bb:</strong>\u00a0Se trata de una serie de animaci\u00f3n sobre un gato guerrero, valiente, pero ego\u00edsta. Junto a su compa\u00f1ero, un tej\u00f3n, debe proteger a los habitantes de un adorable valle de cientos de peligros.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Official Trailer | Mao Mao | Cartoon Network\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/QT_9EtR_Gv8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abLos Thunderman\u00bb:</strong> Se trata de una sitcom sobre una familia que tiene superpoderes que entretendr\u00e1 a los m\u00e1s grandes y tambi\u00e9n a los peque\u00f1os de la casa.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"The Thundermans | Season 3 Trailer | Nick\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/pAP04s6aYLc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<h2>Novedades de la semana en Netflix</h2>\n<p>Netflix ha estrenado numerosos contenidos esta semana. Por ejemplo, \u00abCrimp Camp: A disability revolution\u00bb, una pel\u00edcula que\u00a0narra la vida de un grupo de adolescentes discapacitados en un campamento de verano que tuvo lugar cerca de Woodstock a finales de los 60. Tambi\u00e9n puede verse \u00ab7 Seeds\u00bb, una serie de animaci\u00f3n en la que su protagonista, Natsu, despierta en un futuro postapocal\u00edptico y descubre que fue criogenizada como parte de un programa conocido como 7 Seeds (7 semillas), ideado para preservar la continuidad del ser humano.</p>\n<p>Tambi\u00e9n ha llegado al cat\u00e1logo de Netflix la tercera temporada de la serie \u00abOzark\u00bb, protagonizada por Jason Bateman, sobre el poder de corrupci\u00f3n del dinero. Un thriller con mucha profundidad narrativa y simbolismo. Pero entre todas sus novedades, te destacamos las siguientes:</p>\n<p><strong>&#8211; \u00abFreud\u00bb (serie):</strong> En la Viena del siglo XIX, un joven Sigmund Freud busca labrarse una reputaci\u00f3n. Junto a un detective y una m\u00e9dium, buscar resolver una serie de sangrientos cr\u00edmenes.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Freud | Tr\u00e1iler Oficial sub espa\u00f1ol | Netflix\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ImhnEgPoRMw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abKnightfall\u00bb (serie):</strong> Estreno de la segunda temporada de esta serie sobre los Caballeros Templarios. La segunda temporada arranca con la ca\u00edda de San Juan de Acre en 1291 y nos traslada a Par\u00eds, 15 a\u00f1os despu\u00e9s con los Templarios seriamente debilitados por las guerras contra la iglesia.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Knightfall Season 2 Trailer | Rotten Tomatoes TV\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rltOe-oLtSg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abBlacklightning\u00bb (serie):</strong> Tercera temporada, de la serie sobre un superh\u00e9roe retirado que vuelve a las calles para defender a su familia de unos criminales.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Black Lightning Season 3 Trailer (HD)\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/7gfNGDcZ8rs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abUnorthodox\u00bb (serie):</strong> Serie original de Netflix sobre una mujer que abandona su matrimonio y se marcha a Berl\u00edn. Inspirada en las memorias de Deborah Feldman, narra c\u00f3mo escap\u00f3 de las garras de una peligrosa secta.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Unorthodox (en ESPA\u00d1OL) | Tr\u00e1iler principal | Netflix Espa\u00f1a\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/TQ60C7evv-M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abHogar\u00bb (pel\u00edcula):</strong> Un thriller sobre un publicista en paro que empieza a espiar a los nuevos inquilinos de su antigua casa, con intenciones poco claras.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Hogar (2020) Netflix Tr\u00e1iler Oficial Espa\u00f1ol\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/p6qJUWoO00s?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<h2>Novedades de la semana en Amazon Prime Video</h2>\n<p>Para ayudar a las familias a pasar el confinamiento lo mejor posible, Amazon Prime Video ha creado una <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/amazon-prime-video-ofrece-gratis-contenido-infantil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">selecci\u00f3n de contenidos gratuitos</a> para los m\u00e1s peque\u00f1os que puede ver cualquier usuario con una cuenta Amazon, sin necesidad de suscribirse a Prime. Adem\u00e1s, para los que s\u00ed son usuarios de pago, la plataforma ha lanzado las siguientes novedades que destacamos:</p>\n<p><strong>&#8211; \u00abMaking the cut\u00bb (serie):</strong> Se trata de un reality show original de Amazon, en el que la supermodelo Heidi Klum y Tim Gunn buscan al pr\u00f3ximo icono de la moda.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Making the Cut - Official Trailer I Prime Video\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Y41irC4jq30?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>&#8211; \u00abGuns Akimbo\u00bb (pel\u00edcula)</strong>: La pel\u00edcula de la que todo el mundo habla, la del tipo con las pistolas clavadas a las manos. Protagonizada por Daniel Radcliffe como Miles, un tipo aburrido de su vida que participa en una competici\u00f3n organizada por el grupo mafioso \u00abSkizm\u00bb para salvar a su exnovia.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"GUNS AKIMBO 2020 \ud83c\udfa5 Tr\u00e1iler Oficial EN ESPA\u00d1OL (Subtitulado) \ud83c\udfac Daniel Radcliffe - Pelicula de Acci\u00f3n\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/iGQAm5wxT8A?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Adem\u00e1s de todos estos estrenos, esta semana se ha <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/todo-sobre-disney-que-ya-esta-disponible-en-espana/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estrenado la plataforma Disney +</a>, en la que se pueden encontrar todas las pel\u00edculas cl\u00e1sicas de Disney, todas las pel\u00edculas del Universo Marvel como \u00abLos Vengadores\u00bb, \u00abX-men\u00bb o \u00abSpider-Man\u00bb, la saga completa de Star Wars y series como Los Simpson o El Mandaloriano, que narra una historia de corte western dentro del universo de Star Wars.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El brote de coronavirus ha obligado los gobiernos de todo el mundo a tomar medidas contundentes como el aislamiento de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75387,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9398, 5731, 2700],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75360" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75360"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 14,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75360/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75431,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75360/revisions/75431"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75387"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75360" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75360"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75360"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75397,
    "date": "2020-03-27T15:45:36",
    "date_gmt": "2020-03-27T14:45:36",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75397" },
    "modified": "2020-03-27T15:43:05",
    "modified_gmt": "2020-03-27T14:43:05",
    "slug": "como-cambiar-el-tamano-de-las-letras-en-whatsapp",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/como-cambiar-el-tamano-de-las-letras-en-whatsapp/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo cambiar el tama\u00f1o de las letras en WhatsApp"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-38445 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/05/whatsapp.jpg\" alt=\"tama\u00f1o de las letras en un chat de WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/05/whatsapp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/05/whatsapp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/05/whatsapp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp, la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea propiedad de Facebook, la m\u00e1s empleada en el mundo con m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios, se emplea ahora un\u00a050% m\u00e1s que hace un a\u00f1o para realizar videollamadas. El motivo est\u00e1 claro: la cuarentena provocada por el brote de coronavirus hace que los usuarios recurran a esta funcionalidad para estar en contacto con sus familiares y amigos desde el aislamiento de sus hogares.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Aumentar el tama\u00f1o del texto en WhatsApp facilita la lectura de personas con problemas en la vista o quienes tienen m\u00f3viles peque\u00f1os</p></blockquote>\n<p>La aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 registrando la llegada de nuevos usuarios, muchas personas de la tercera edad que antes no la usaban y que ahora se lanzan a ella como v\u00eda para estar en contacto con los suyos. Por motivos de salud y seguridad estos d\u00edas no se les puede visitar para evitar que se contagien del COVID-19, por lo que WhatsApp es la mejor soluci\u00f3n.</p>\n<p>Sin embargo, el tipo\u00a0de letras tan peque\u00f1as que tiene WhatsApp por defecto puede complicar a estos usuarios la c\u00f3moda lectura de los mensajes. Para solucionar esta situaci\u00f3n vamos a comentar c\u00f3mo se puede aumentar el tama\u00f1o del texto en Android e iOS:</p>\n<p><strong>-En Android</strong>: aumentar el tama\u00f1o del texto en Android es posible hacerlo directamente desde la app de WhatsApp. Para lograrlo, se debe abrir la aplicaci\u00f3n y el usuario debe ir a \u00abConfiguraci\u00f3n\u00bb / \u00abAjustes de Chats\u00bb y all\u00ed aparece la opci\u00f3n de cambiar el tama\u00f1o del texto original.</p>\n<p>Dentro de las opciones, existen tres posibilidades y son: peque\u00f1o, mediano y \u00a0grande. Solo es cuesti\u00f3n de seleccionar el tama\u00f1o que m\u00e1s le ayude al usuario leer mejor los textos de los chats. Es importante aclarar que esta configuraci\u00f3n es personalizada, por lo que el tama\u00f1o del texto enviado no ser\u00e1 visualizado por el receptor, que lo ver\u00e1 seg\u00fan tenga configurada su aplicaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>-En iOS</strong>: si se es usuario de WhatsApp en iOS, para cambiar el tama\u00f1o de las letras, se debe ir a la opci\u00f3n de \u00abConfiguraci\u00f3n\u00bb pero no de la app, sino del sistema operativo. All\u00ed se buscan las opciones \u00abPantalla y brillo\u00bb / \u00abTama\u00f1o del texto\u00bb. Se podr\u00e1 seleccionar el tama\u00f1o ideal, pero este cambio afectar\u00e1 a todas las herramientas del dispositivo, no solo a WhatsApp. Tambi\u00e9n es importante decir que si se elige el texto m\u00e1s grande, no se podr\u00e1n ver las fotos de perfil ni los \u00edconos de grupos en WhatsApp, porque no cabr\u00e1n en las pantallas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp, la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea propiedad de Facebook, la m\u00e1s empleada en el mundo con m\u00e1s de 2.000 millones &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 38445,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [9428, 2661, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75397" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75397"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75397/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75424,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75397/revisions/75424"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/38445"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75397" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75397"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75397"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75340,
    "date": "2020-03-27T14:05:38",
    "date_gmt": "2020-03-27T13:05:38",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75340" },
    "modified": "2020-03-27T14:03:00",
    "modified_gmt": "2020-03-27T13:03:00",
    "slug": "que-es-zoom-y-como-usarlo-para-hacer-videollamadas",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/que-es-zoom-y-como-usarlo-para-hacer-videollamadas/",
    "title": {
      "rendered": "Qu\u00e9 es Zoom y c\u00f3mo usarlo para hacer videollamadas"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75346\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom--800x445.jpg\" alt=\"Zoom herramienta de videoconferencias\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom-.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom--250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom--768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Zoom es una aplicaci\u00f3n que permite <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">realizar videoconferencias</a>, crear chats y desarrollar clases online en directo\u00a0de forma r\u00e1pida y sencilla. Debido al confinamiento por el COVID-19 se ha convertido en una herramienta esencial para peque\u00f1os grupos de trabajo, estudiantes que realizan <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">clases online</a> y tambi\u00e9n para usuarios que quieren mantener el contacto con los suyos.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Zoom es una de las herramientas de videoconferencia m\u00e1s utilizadas en el entorno laboral, gracias a sus funcionalidades como las salas de reuni\u00f3n para 100 personas.</p></blockquote>\n<p>Las principales caracter\u00edsticas de Zoom son la posibilidad de organizar reuniones individuales o en grupo, con hasta 500 participantes para las cuentas de pago y <strong>100 para las gratuitas</strong>, as\u00ed como la posibilidad de compartir la pantalla del dispositivo o crear una pizarra virtual que se comparte con el resto de participantes.</p>\n<p>Para usar Zoom solo es necesario crear una cuenta en su p\u00e1gina web, con un correo electr\u00f3nico y una contrase\u00f1a. En ese momento, la aplicaci\u00f3n enviar\u00e1 un email con un enlace de confirmaci\u00f3n, al pinchar en \u00e9l se verifica la cuenta y se dirige al usuario a una pantalla en la que se puede crear una reuni\u00f3n de prueba o ir directamente a gestionar su cuenta.</p>\n<p>A continuaci\u00f3n, se puede ver la p\u00e1gina de perfil y todas las opciones disponibles:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75343\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/P\u00e1gina-de-configuraci\u00f3n-de-cuenta-800x361.jpg\" alt=\"P\u00e1gina de cuenta Zoom\" width=\"800\" height=\"361\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/P\u00e1gina-de-configuraci\u00f3n-de-cuenta-800x361.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/P\u00e1gina-de-configuraci\u00f3n-de-cuenta-250x113.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/P\u00e1gina-de-configuraci\u00f3n-de-cuenta-768x346.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/P\u00e1gina-de-configuraci\u00f3n-de-cuenta.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Empezar a usar Zoom es tan sencillo como pulsar en el bot\u00f3n <strong>\u00abSer Anfitri\u00f3n de una Reuni\u00f3n\u00bb</strong>, en el que aparecer\u00e1 un desplegable con opciones para lanzar la reuni\u00f3n con la c\u00e1mara, sin ella (solo con audio) o compartir la pantalla del ordenador.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75344\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ser-Anfitri\u00f3n.png\" alt=\"Zoom ser anfitri\u00f3n de reuni\u00f3n\" width=\"660\" height=\"321\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ser-Anfitri\u00f3n.png 660w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ser-Anfitri\u00f3n-250x122.png 250w\" sizes=\"(max-width: 660px) 100vw, 660px\" /></p>\n<p>La interfaz de la reuni\u00f3n es muy sencilla e intuitiva y tiene las siguientes opciones:</p>\n<p>&#8211; <strong>Vista de Galer\u00eda:</strong> La pantalla se divide en cuadros (con un m\u00e1ximo de 49) y se muestran todos los participantes en la reuni\u00f3n.</p>\n<p>&#8211; <strong>Vista de Hablante:</strong> En este modo solo se puede ver al hablante o, la pantalla de su ordenador, si tiene esta funci\u00f3n activa.</p>\n<p>&#8211;<strong>Micr\u00f3fono:</strong> Se trata de un icono con un micr\u00f3fono y, al pinchar sobre \u00e9l, permite encender y apagar el audio, as\u00ed como escoger el micr\u00f3fono que quieres utilizar en la reuni\u00f3n.</p>\n<p>&#8211; <strong>V\u00eddeo:</strong> Con el icono de una c\u00e1mara de v\u00eddeo, permite configurar el v\u00eddeo, con las mismas opciones que el sonido.</p>\n<p>&#8211; <strong>Invitar:</strong> Esta opci\u00f3n permite invitar a otras personas a la reuni\u00f3n enviando un enlace o la ID, el n\u00famero de identificaci\u00f3n, de la reuni\u00f3n.</p>\n<p>&#8211; <strong>Participantes:</strong> En esta secci\u00f3n aparecen todos los participantes en la reuni\u00f3n y permite ver si tienen el v\u00eddeo o el sonido activo.</p>\n<p>&#8211; <strong>Compartir pantalla:</strong> Desde aqu\u00ed se puede compartir la pantalla con el resto de participantes. Tambi\u00e9n dispone de un opci\u00f3n para crear una pizarra virtual.</p>\n<p>&#8211; <strong>Chat:</strong> Un elemento de comunicaci\u00f3n escrita que permite realizar preguntas al orador o comunicarse con los dem\u00e1s participantes, tanto en un chat general como en privado.</p>\n<p>&#8211; <strong>Grabar:</strong> Todas las reuniones en Zoom se pueden grabar. Con este bot\u00f3n se puede grabar, pausar y reanudar la grabaci\u00f3n.</p>\n<p>&#8211; <strong>Finalizar:</strong> Un bot\u00f3n para finalizar la reuni\u00f3n por completo.</p>\n<p>En la siguiente imagen se puede ver c\u00f3mo es la pantalla de reuni\u00f3n de Zoom cuando est\u00e1 activada la opci\u00f3n Vista de Galer\u00eda y todas las opciones de configuraci\u00f3n de las reuniones:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75348\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zoom-pantalla-de-reunion-530x445.jpg\" alt=\"Zoom pantalla de reuni\u00f3n\" width=\"530\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zoom-pantalla-de-reunion-530x445.jpg 530w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zoom-pantalla-de-reunion-250x210.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Zoom-pantalla-de-reunion.jpg 548w\" sizes=\"(max-width: 530px) 100vw, 530px\" /></p>\n<p>Ahora bien, \u00bfc\u00f3mo unirse a una reuni\u00f3n? Zoom ofrece muchas formas de unirse a reuniones creadas por otros usuarios. La primera de ella es a trav\u00e9s de un <strong>enlace que se env\u00eda al correo</strong> electr\u00f3nico, en este caso hay dos opciones, si el usuario tiene descargado Zoom ir\u00e1 a la reuni\u00f3n y, si no lo tiene, el enlace le conducir\u00e1 a una pantalla de descarga. Por otra parte, tambi\u00e9n es posible unirse a las reuniones <strong>si se conoce la ID</strong> de las mismas, basta con insertar el n\u00famero de identificaci\u00f3n en el apartado \u00abEntrar a una Reuni\u00f3n\u00bb.</p>\n<p>Zoom dispone tambi\u00e9n de una gran cantidad de opciones y peque\u00f1os trucos, que permiten a los usuarios sacar el m\u00e1ximo partido de la aplicaci\u00f3n. Estos son algunos de ellos:</p>\n<p>&#8211; <strong>Extensiones de navegador:</strong> Zoom dispone de una extensi\u00f3n para Chrome y Firefox que permite programar reuniones a trav\u00e9s de Google Calendar, con un simple clic se puede programar una reuni\u00f3n para m\u00e1s tarde o dar inicio a una, toda la informaci\u00f3n (incluido el enlace de invitaci\u00f3n) se env\u00eda a trav\u00e9s de Google Calendar.</p>\n<p>&#8211; <strong>Fondo virtual:</strong> Los fondos virtuales son uno de los motivos por los que Zoom ha ganado popularidad durante el confinamiento. Esta funcionalidad te permite cambiar el fondo, por una imagen predefinida. En \u00abAjustes\u00bb, se puede encontrar \u00abFondo Virtual\u00bb, que permite escoger el que se prefiera.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75345\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom-virtual-background-768x768-1-591x445.jpg\" alt=\"Zoom fondo virtual\" width=\"591\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom-virtual-background-768x768-1-591x445.jpg 591w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom-virtual-background-768x768-1-250x188.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/zoom-virtual-background-768x768-1.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>Salas de espera:</strong> Las salas de espera son un modo de filtrar a los usuarios que acceden a las reuniones. Se activan desde los ajustes de la reuni\u00f3n y, una vez activadas, los usuarios que acceden a la reuni\u00f3n a trav\u00e9s del enlaces aparecer\u00e1n en ella. Los anfitriones pueden seleccionar a cada participante y decidir si lo aceptan, lo expulsan o si acepta que entren todos de golpe.</p>\n<p>En el siguiente v\u00eddeo, se explica el funcionamiento y la configuraci\u00f3n de las salas de espera:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"How to use Waiting Rooms to Manage Office Hours &amp; Drop-In Visitor Times\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ntaT7KEcids?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>&#8211; <strong>Filtros:</strong> Adem\u00e1s de los fondo virtuales, Zoom permite aplicar filtros a la c\u00e1mara y deshabilitar la calidad HD de la reproducci\u00f3n de v\u00eddeo.</p>\n<p>&#8211; <strong>Programar reuniones:</strong> Otra de las funcionalidades de Zoom es la de programar reuniones recurrentes. Por ejemplo, una empresa con trabajadores en remoto que, cada d\u00eda, se re\u00fane a las 10 de la ma\u00f1ana, puede configurar esa reuni\u00f3n una sola vez y repetirla cada d\u00eda.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Zoom es una aplicaci\u00f3n que permite realizar videoconferencias, crear chats y desarrollar clases online en directo\u00a0de forma r\u00e1pida y sencilla. &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75346,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9215, 310, 3553],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75340" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75340"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75340/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75359,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75340/revisions/75359"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75346"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75340" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75340"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75340"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75366,
    "date": "2020-03-27T12:35:40",
    "date_gmt": "2020-03-27T11:35:40",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75366" },
    "modified": "2020-03-27T12:34:12",
    "modified_gmt": "2020-03-27T11:34:12",
    "slug": "todo-sobre-los-nuevos-telefonos-huawei-p40",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/todo-sobre-los-nuevos-telefonos-huawei-p40/",
    "title": { "rendered": "Todo sobre los nuevos m\u00f3viles Huawei P40" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75376\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Huawei-P40.jpg\" alt=\"Huawei P40 m\u00f3viles\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Huawei-P40.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Huawei-P40-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Huawei-P40-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Huawei ha presentado los que ser\u00e1n sus tel\u00e9fonos m\u00f3viles estrella para el a\u00f1o 2020: la familia Huawei P40, compuesta por el Huawei P40, el Huawei P40 Pro y el Huawei P40 Pro+, candidatos a formar parte de la lista de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/14/estos-son-los-mejores-moviles-de-2020/\">Mejores M\u00f3viles de 2020</a> sin duda.</p>\n<p>Tras la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/12/cancelado-mobile-world-congress/\">cancelaci\u00f3n del Mobile World Congress</a> por la epidemia de coronavirus, la compa\u00f1\u00eda ha tenido que recurrir a un evento online para mostrar al mundo las bondades de sus nuevos dispositivos, que llegan dispuestos a hacerse con buena parte del mercado en un a\u00f1o m\u00e1s que dif\u00edcil.\u00a0\u00bfCu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas principales? Las repasamos en este an\u00e1lisis:</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Huawei ha presentado su nueva familia de tel\u00e9fonos m\u00f3viles de alta gama, los P40</p></blockquote>\n<p><strong>-Dise\u00f1o:</strong> Los nuevos dispositivos m\u00f3viles de Huawei presentan l\u00edneas m\u00e1s redondeadas incluso que <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/03/27/huawei-p30/\">sus predecesores, los P30</a>. Todas las esquinas son curvas, y los bordes son pr\u00e1cticamente redondeados, como si fueran un canto rodado. Esto hace que la experiencia de visualizaci\u00f3n sea muy inmersiva.</p>\n<p>Los tel\u00e9fonos llegan al mercado en cinco colores y dos acabados: blanco, azul marino y negro para los dispositivos con cristal brillante en su trasera y dorado y plateado para los terminales que tienen la trasera acabada en cristal mate.</p>\n<p><strong>-Pantalla:</strong> Aunque los tres tel\u00e9fonos tienen la misma pantalla, la diferencia est\u00e1 en el tama\u00f1o de la misma. Mientras que el Huawei P40 tiene un panel de 6,1 pulgadas con resoluci\u00f3n 2.640 x 1.080 p\u00edxeles, los dos hermanos mayores suben a pantalla de 6,58 pulgadas y una resoluci\u00f3n algo mejorada, de 2.640 x 1.200 p\u00edxeles.</p>\n<p>Las tres pantallas son Huawei Quad-Curve Flow, de dise\u00f1o desbordante como hemos comentado y, bajo ellas, se incrusta el lector de huellas dactilares ultras\u00f3nico.</p>\n<p><strong>-Procesador.</strong> Son tres dispositivos muy potentes, que estrenan el chip Kirin 990 con conectividad 5G. Se trata del \u00faltimo modelo de la gama Kirin, cuenta con un motor de renderizado gr\u00e1fico mejorado y es compatible con WiFi 6 Plus de 160 MHz.</p>\n<p><strong>-Almacenamiento.</strong> Los tres tel\u00e9fonos cuenta con memoria RAM de 8 GB. La capacidad de almacenamiento var\u00eda entre 128, 256 y 512 GB, dependiendo del modelo. Tambi\u00e9n se le puede a\u00f1adir una tarjeta interna adicional con hasta 256 GB extra.</p>\n<p><strong>-Sistema operativo.</strong> Huawei lanza estos tel\u00e9fonos con su sistema operativo propio, EMUI 10.1, aunque est\u00e1 basado en Android 10. Cuenta con aplicaciones propias preinstaladas y el resto, la mayor\u00eda de las principales apps del mercado, se pueden bajar desde la AppGallery, la tienda de aplicaciones de Huawei.</p>\n<p><strong>-C\u00e1mara.\u00a0</strong>El Huawei P40 tiene tres c\u00e1maras Ultra Visi\u00f3n de marca Leica: un ultra gran angular de 50 megap\u00edxeles, un gran angular de 16 megap\u00edxeles y un teleobjetivo de 8 megap\u00edxeles. El Huawei P40 Pro a\u00f1ade una c\u00e1mara Leica Quad con lente SuperSensing Cine m\u00e1s potente, de 40 megap\u00edxeles, el sensor de 50 megap\u00edxeles y un teleobjetivo de 12 megap\u00edxeles. Mientras tanto, el Huawei P40 Pro+ cuenta con las mismas c\u00e1maras que el modelo anterior pero suma un teleobjetivo adicional y un zoom \u00f3ptico con 10x reales. Los tres dispositivos tienen c\u00e1mara delantera para selfies de 32 megap\u00edxeles.</p>\n<p><strong>-Bater\u00eda.</strong> Mientras que el Huawei P40 posee una bater\u00eda de 3.800 mAh, los modelos P40+ y el Pro+ cuentan con bater\u00eda de 4.200 mAh, lo que supone una autonom\u00eda de 12 y 14 horas, respectivamente. Todos poseen carga r\u00e1pida de 40 W.</p>\n<p><strong>-Precio.</strong> Los dos primeros modelos est\u00e1n ya a la venta, disponibles en la tienda oficial de Huawei. El Huawei P40 se puede adquirir a partir de 799 euros, mientras que el Huawei P40 Pro cuesta a partir de 1.099 euros. Por su parte, el Huawei P40 Pro+ no se podr\u00e1 adquirir hasta el mes de junio y costar\u00e1 1.399 euros.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Huawei ha presentado los que ser\u00e1n sus tel\u00e9fonos m\u00f3viles estrella para el a\u00f1o 2020: la familia Huawei P40, compuesta por &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75376,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [226],
    "tags": [9426],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75366" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75366"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75366/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75380,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75366/revisions/75380"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75376"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75366" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75366"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75366"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75321,
    "date": "2020-03-27T10:30:21",
    "date_gmt": "2020-03-27T09:30:21",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75321" },
    "modified": "2020-03-26T14:44:13",
    "modified_gmt": "2020-03-26T13:44:13",
    "slug": "5-consejos-de-pinterest-para-publicar-durante-la-pandemia",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/27/5-consejos-de-pinterest-para-publicar-durante-la-pandemia/",
    "title": {
      "rendered": "5 consejos de Pinterest para publicar durante la pandemia"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-67799\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/Pinterest-2.jpg\" alt=\"Pinterest luz\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/Pinterest-2.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/Pinterest-2-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/Pinterest-2-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Durante el aislamiento que mantiene en sus hogares a millones de personas en todo el mundo a causa de la expansi\u00f3n de la pandemia de coronavirus, muchos emplean las redes sociales para estar m\u00e1s en contacto con sus familiares y amigos. Sin embargo, a nivel corporativo, puede resultar dif\u00edcil encontrar contenidos interesantes que publicar ante tal avalancha de informaci\u00f3n sobre el COVID-19.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los usuarios posiblemente no quieran recibir consejos sobre el coronavirus de marcas que no tengan relaci\u00f3n alguna con la sanidad o la farmacia</p></blockquote>\n<p>\u00bfC\u00f3mo ser relevante en esta \u00e9poca de emergencia sanitaria? \u00bfQu\u00e9 puedo publicar en el perfil de mi empresa ahora que no puedo fotografiar su actividad diaria? \u00bfC\u00f3mo debo comunicarme con mi audiencia? Estas son algunas preguntas que se realizan los gestores de cuentas corporativas en redes sociales, por eso las propias compa\u00f1\u00edas est\u00e1n intentando ofrecer soluciones y respuestas a las mismas. Ayer ve\u00edamos c\u00f3mo <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/26/3-consejos-de-linkedin-coronavirus-pandemia/\">LinkedIn lanzaba una serie de consejos</a> para lograr m\u00e1s interacci\u00f3n con los usuarios durante la epidemia del coronavirus, tras registrar importantes aumentos de uso durante las \u00faltimas semanas.</p>\n<p>Hoy es Pinterest quien ofrece consejos a sus usuarios para que saquen m\u00e1s partido a su plataforma publicando durante la pandemia. Son los siguientes:</p>\n<p><strong>-Se honesto contigo y con tus seguidores.</strong> \u00bfEs tu compa\u00f1\u00eda una voz autorizada para ofrecer consejos en esta \u00e9poca? Si no lo es, quiz\u00e1 mejor no comunicar sobre este tema s\u00f3lo porque sea de actualidad. Piensa en la manera en la que tu compa\u00f1\u00eda influye en la vida diaria de tus seguidores y act\u00faa en consecuencia.</p>\n<p><strong>-Ayuda sin mencionar directamente al COVID-19.</strong> Los usuarios han cambiado su forma de vida, se encuentran en casa, no pueden hacer deporte ni ver a sus amigos o familiares m\u00e1s cercanos&#8230; por lo que es momento de ayudarles ense\u00f1\u00e1ndoles c\u00f3mo hacer determinadas recetas, o potenciando el ejercicio en casa, manualidades con los ni\u00f1os&#8230; Ay\u00fadales a pasar su tiempo, pero sin tener por qu\u00e9 dar informaci\u00f3n sobre el coronavirus si tu compa\u00f1\u00eda no es sanitaria, farmac\u00e9utica o realmente relevante en la materia.</p>\n<p><strong>-Cuida el tono.</strong> En una situaci\u00f3n tan complicada, los usuarios buscan confianza, complicidad, que se les entiendan sus sensaciones. En este caso, el sarcasmo sobre el coronavirus posiblemente sea percibido como una falta de respeto, por lo que hay que tener mucho cuidado con el humor y las bromas, por si se puede da\u00f1ar la sensibilidad de algunos usuarios.</p>\n<p><strong>-Muestra empat\u00eda.</strong> No todo el mundo vive en una casa con muchas habitaciones, con una terraza en el \u00e1tico, o dispone de un jard\u00edn privado para hacer actividades al aire libre. Al realizar recomendaciones, date cuenta que puede haber usuarios que vivan en peque\u00f1os espacios y en condiciones dif\u00edciles.</p>\n<p><strong>-Actitud.</strong> Tu contenido ha de ser, m\u00e1s que nunca, positivo, relevante, que invite a la acci\u00f3n, original y llamativo visualmente. Preg\u00fantate si cumple con esas condiciones antes de compartirlo.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Durante el aislamiento que mantiene en sus hogares a millones de personas en todo el mundo a causa de la &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 67799,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5711],
    "tags": [240, 2863],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75321" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75321"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75321/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75326,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75321/revisions/75326"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/67799"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75321" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75321"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75321"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75267,
    "date": "2020-03-26T19:35:58",
    "date_gmt": "2020-03-26T18:35:58",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75267" },
    "modified": "2020-03-27T12:34:40",
    "modified_gmt": "2020-03-27T11:34:40",
    "slug": "el-asistente-de-google-assistant-ayuda-a-lavarse-las-manos-correctamente",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/el-asistente-de-google-assistant-ayuda-a-lavarse-las-manos-correctamente/",
    "title": {
      "rendered": "El Asistente de Google ayuda a lavarse las manos correctamente"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75270\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Assistant-Lavarse-las-manos.jpg\" alt=\"Google Assistant Lavarse las manos\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Assistant-Lavarse-las-manos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Assistant-Lavarse-las-manos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Assistant-Lavarse-las-manos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google Assistant es el asistente virtual de Google que los usuarios pueden utilizar para buscar informaci\u00f3n, <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/17/el-asistente-de-google-permitira-enviar-recordatorios-a-otros-usuarios/\">crear recordatorios</a> y recibir notificaciones a trav\u00e9s de comandos de voz. Actualmente, debido a la pandemia por COVID-19 y el estado de emergencia decretado en muchos pa\u00edses, esta herramienta ha puesto en marcha una nueva funcionalidad para ayudar a los ciudadanos a <strong>lavarse las manos durante el tiempo recomendado </strong>por las autoridades sanitarias.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>De momento la funci\u00f3n s\u00f3lo est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s y el usuario debe decir \u00abHey Google, help me wash my hands\u00bb</p></blockquote>\n<p>A pesar de que el virus a\u00fan no cuenta con una cura m\u00e9dica, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha recomendado, como una de las formas para combatirlo y prevenirlo, adem\u00e1s de no salir a la calle y\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-desinfectar-el-ordenador-para-frenar-el-coronavirus/\">desinfectar los equipos</a>\u00a0inform\u00e1ticos en casa, <strong>lavarse las manos frecuentemente</strong>. Sin embargo, el consejo incluye que este aseo de las manos se haga durante un tiempo prudencial de unos 40 o 60 segundos. En caso de usar un gel de m\u00e1xima concentraci\u00f3n de alcohol, el tiempo recomendado es de 20 a 30 segundos.</p>\n<p>De acuerdo a los consejos de esta organizaci\u00f3n, el tiempo de lavado es <strong>similar a lo que dura cantar dos \u00abcumplea\u00f1os feliz\u00bb</strong>. Ante esto, el Asistente de Google facilita la doble interpretaci\u00f3n de esta canci\u00f3n, sin necesidad de tocar el m\u00f3vil. Tambi\u00e9n \u00a0se pueden elegir otras canciones que el usuario prefiera, pero antes, Google Assistant se\u00f1alar\u00e1 que <strong>el tiempo m\u00ednimo de aseo de las manos debe ser de unos 40 segundos</strong>. Esta herramienta resultar\u00e1 ventajosa para los usuarios que no est\u00e1n acostumbrados a lavarse las manos por tanto tiempo y as\u00ed evitar un c\u00e1lculo errado durante el aseo.</p>\n<p>Para activar esta funci\u00f3n del Asistente de Google solo se debe tener el m\u00f3vil -o cualquier dispositivo conectado que lo posea- cerca, sin necesidad de tocarlo. Tras pronunciar las palabras para el reconocimiento de voz inicial, \u00abOk, Google\u00bb, el usuario deber\u00e1 decir, en voz alta: \u00abHey Google, help me wash my hands\u00bb. <strong>Actualmente la funci\u00f3n solo est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s</strong>, pero su significado es \u00abHey Google, ayudame a lavarme las manos\u00bb. Sin embargo, si hace la petici\u00f3n en espa\u00f1ol, el sistema arrojar\u00e1 resultados web relacionados con este tema.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google Assistant es el asistente virtual de Google que los usuarios pueden utilizar para buscar informaci\u00f3n, crear recordatorios y recibir &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75270,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9360, 6608, 9421, 7018],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75267" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75267"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75267/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75382,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75267/revisions/75382"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75270"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75267" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75267"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75267"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75333,
    "date": "2020-03-26T18:30:31",
    "date_gmt": "2020-03-26T17:30:31",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75333" },
    "modified": "2020-03-26T16:28:32",
    "modified_gmt": "2020-03-26T15:28:32",
    "slug": "como-hacer-un-pantallazo-durante-una-videollamada",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/como-hacer-un-pantallazo-durante-una-videollamada/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo hacer un pantallazo durante una videollamada"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-75335 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Captura-de-pantalla-Videollamadas.jpg\" alt=\"Captura de pantalla Videollamada\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Captura-de-pantalla-Videollamadas.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Captura-de-pantalla-Videollamadas-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Captura-de-pantalla-Videollamadas-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Las videollamadas se han convertido en uno de los medios m\u00e1s utilizados para mantenerse en contacto con amigos y familiares durante esta cuarentena. A trav\u00e9s de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">aplicaciones para realizar videollamadas</a>, es posible realizar esta conexi\u00f3n con familiares y amigos y superar la barrera de la distancia.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Para hacer capturas de pantallas durante una videollamada, las opciones pueden variar seg\u00fan el dispositivo que se use y el sistema operativo del equipo</p></blockquote>\n<p>Se puede dar rienda suelta a la creatividad. De hecho, existen m\u00e9todos que permiten colocar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/8-herramientas-para-cambiar-el-fondo-de-tus-videollamadas-y-anadir-efectos/\">efectos y fondos interactivos</a> durante la videollamada. Sin embargo, son muchos quienes desean tomar una imagen durante la videollamada para conservar un recuerdo del momento, contar una historia o incluso compartirla en los Estados y Stories en las redes sociales. A continuaci\u00f3n explicamos c\u00f3mo hacerlo en las diferentes plataformas:</p>\n<p><strong>-Skype</strong>: durante una videollamada con Skype es posible hacer una captura de pantalla de cualquier momento importante de la conversaci\u00f3n\u00a0<strong>sin necesidad de pausar el proceso</strong>. Por ejemplo, en Windows, solo se debe presionar el bot\u00f3n \u00abImpr Pant\u00bb, con el cual el sistema hace una captura global de la pantalla. En el caso de Mac, este hace la captura de pantalla con una serie de comandos en el teclado: \u00abComando\u00bb+\u00bbMay\u00fas\u00bb+\u00bb4&#8243;+\u00bbBarra espaciadora\u00bb. Para sistemas operativos Linux, el procedimiento es igual que en Windows, solo se presiona la tecla \u00abImpr Pant\u00bb. Al finalizar de cada proceso, se abre el <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/05/08/las-siete-apps-que-debes-tener-en-el-movil-si-eres-un-amante-de-la-fotografia/\">procesador de im\u00e1genes</a> que se tenga y se pega el contenido capturado. All\u00ed se edita, se recorta y se guarda para ser usado luego.</p>\n<p><strong>-FaceTime</strong>: FaceTime de Apple permite realizar captura de pantalla\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-usar-facetime-para-hacer-videollamadas-de-grupo/\">durante sus videollamadas grupales</a>\u00a0sin necesidad de detener la conversaci\u00f3n. Solo se debe realizar alguna de las combinaciones de teclas en el ordenador para lograrlo. La primera de ellas es \u00abShift\u00bb + \u00abCommand\u00bb + \u00ab3\u00bb, que habilita un \u00edcono en la esquina superior derecha de la pantalla para editar la captura. En el caso de querer una captura completa, el usuario debe combinar \u00abCommand\u00bb + \u00abMay\u00fas\u00bb + \u00ab4\u00bb + \u00abBarra espaciadora\u00bb. Por \u00faltimo, si s\u00f3lo se debe una parte de la pantalla, solo debe combinar \u00abCommand\u00bb + \u00abMay\u00fas\u00bb + \u00ab4\u00bb y el sistema habilita una cruz que le permite seleccionar la zona a capturar.</p>\n<p><strong>-Facebook Messenger</strong>: con esta plataforma es posible realizar videollamadas y tambi\u00e9n capturar ese momento importante en una foto. Para ello, Facebook Messenger cuenta con un \u00edcono que, simplemente con tocarlo, realiza la toma de la fotograf\u00eda. Una vez hecho esto, la captura se guarda en un espacio del equipo, en un formato de fotograf\u00eda convencional.</p>\n<p><strong>-WhatsApp</strong>: es posible realizar una captura de pantalla en un dispositivo m\u00f3vil mientras se realizan <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupal</a> o individual. Sin embargo, cada m\u00f3vil funciona de una manera distinta, combinando teclas y funciones.\u00a0Una de las m\u00e1s comunes es presionar el \u00abbot\u00f3n de encendido\u00bb + \u00abvolumen bajo\u00bb.</p>\n<p><strong>-Houseparty</strong>: esta plataforma para realizar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/\">videollamadas m\u00e1s fiesteras</a> no tiene una funci\u00f3n propia para capturar el mejor momento de una conversaci\u00f3n en fotograf\u00eda. Sin embargo, es posible hacerlo a trav\u00e9s de<a href=\"https://www.trecebits.com/2018/07/05/como-hacer-capturas-de-pantalla-en-video-en-ios-y-android/\"> aplicaciones de terceros</a> o con los comandos particulares del m\u00f3vil que se tenga. Algunos m\u00f3viles, con solo presionar el bot\u00f3n de encendido unos segundos, hace la captura. Lo importante es que la reproducci\u00f3n de la videollamada no se detiene.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las videollamadas se han convertido en uno de los medios m\u00e1s utilizados para mantenerse en contacto con amigos y familiares &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75335,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [7069, 439, 5425],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75333" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75333"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75333/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75339,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75333/revisions/75339"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75335"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75333" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75333"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75333"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75320,
    "date": "2020-03-26T17:15:04",
    "date_gmt": "2020-03-26T16:15:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75320" },
    "modified": "2020-03-26T15:12:27",
    "modified_gmt": "2020-03-26T14:12:27",
    "slug": "como-cambiar-los-emojis-de-android-por-los-de-iphone-u-otra-marca",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/como-cambiar-los-emojis-de-android-por-los-de-iphone-u-otra-marca/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo cambiar los emojis de Android por los de iPhone u otra marca"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75331\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lista-de-emojis-Android-Truco.jpg\" alt=\"Lista de Emojis Android Truco\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lista-de-emojis-Android-Truco.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lista-de-emojis-Android-Truco-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Lista-de-emojis-Android-Truco-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Los emojis son dibujos muy caracter\u00edsticos que son usados por los usuarios en conversaciones a trav\u00e9s de redes sociales o mensajer\u00eda instant\u00e1nea para reaccionar y expresar sus emociones m\u00e1s f\u00e1cilmente. Sin embargo, los emojis <a href=\"https://www.trecebits.com/2017/11/29/google-cambia-polemico-emoji-hamburguesa-anade-queso-donde-deberia-estar/\">no se ven igual en Android que en iOS</a>, o en otros sistemas, y eso a veces frustra a los usuarios que desean usarlos. Sin embargo, muchos no saben que es posible hacer cambios de apariencia de la lista de emojis en dispositivos Android y que se vean como los de otros modelos de m\u00f3vil.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El cambio de la lista de emojis de Android se puede realizar con solo actualizar la fuente que utiliza el m\u00f3vil en funci\u00f3n al tema que el usuario desea tener</p></blockquote>\n<p>Antes de hacer el cambio, es necesario tener en cuenta algunos datos. Por ejemplo, que \u00a0la apariencia de estos emojis en Android, se ver\u00e1n diferentes \u00fanicamente en el m\u00f3vil del usuario que haga el cambio. En el caso del usuario que reciba el emoji, lo ver\u00e1 de acuerdo a la configuraci\u00f3n de su dispositivo. Adem\u00e1s, puede haber variaciones, dependiendo de la aplicaci\u00f3n por donde se env\u00ede, ya que, por ejemplo WhatsApp y Telegram poseen su <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/01/19/los-nuevos-emojis-que-llegan-a-whatsapp-para-android/\">propia lista de emojis</a>, que son parecidos a los de iOS.</p>\n<p>Para hacer el cambio de emojis de Android a otra marca de m\u00f3viles hay que\u00a0<strong>cambiar la fuente del tel\u00e9fono</strong>. Para ello se puede utilizar, por ejemplo, una aplicaci\u00f3n de terceros llamada zFont. Con esta herramienta es posible hacer cambios no solo de Android a otras marcas, sino tambi\u00e9n de otras marcas a Android,\u00a0usar los emojis de Facebook y tambi\u00e9n de otros sistemas operativos y aplicaciones que manejen emojis. A pesar de que no funcionan en todos los Android, solo es cuesti\u00f3n de hacer la prueba y ver si funciona. Se deben hacer los siguientes pasos:</p>\n<p>-Instalar zFont en el m\u00f3vil, aplicaci\u00f3n que,\u00a0lamentablemente, incluye anuncios publicitarios</p>\n<p>-Se abre la app y se dirige a la pesta\u00f1a de \u00abEmoji\u00bb.</p>\n<p>-All\u00ed se muestran varias opciones de plataformas y sistemas de donde tomar la nueva fuente de emojis.</p>\n<p>&#8211; Se selecciona la deseada y se descarga el paquete de fuentes, presionando el bot\u00f3n \u00abDownload\u00bb.</p>\n<p>-Al descargar todo el paquete, se presiona el bot\u00f3n \u00abSet\u00bb.</p>\n<p>-Luego, el sistema solicita el fabricante el m\u00f3vil al cual se har\u00e1 el cambio de los emojis. La lista de marcas es amplia, por lo que se debe buscar el modelo del equipo, la versi\u00f3n del Android y tipo de instalaci\u00f3n, entre otros datos.</p>\n<p>-Al finalizar el proceso, la herramienta crear\u00e1 un tema que se puede activar para que sea efectivo el cambio de los emojis, en funci\u00f3n a la marca seleccionada.</p>\n<p>Cuando se seleccione el tema, el usuario puede ver c\u00f3mo ha cambiado la lista de emojis a un nuevo estilo. Aparecer\u00e1n en los teclados de las aplicaciones, si es que estas apps <strong>no poseen su propia lista de emojis</strong>, como Twitter y Pinterest, que s\u00ed poseen sus <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/10/17/twitter-y-pinterest-preparan-sus-propias-reacciones-con-emojis/\">propias reacciones</a> con emojis.</p>\n<p>Tambi\u00e9n puede ocurrir que no aparezcan por que <strong>el teclado debe ser configurado directamente </strong>desde sus opciones. Por otra parte, tambi\u00e9n se puede revertir este cambio, solo con ir a la app de temas que tenga el m\u00f3vil y recuperar el dise\u00f1o original del tel\u00e9fono.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Los emojis son dibujos muy caracter\u00edsticos que son usados por los usuarios en conversaciones a trav\u00e9s de redes sociales o &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75331,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6975],
    "tags": [51, 9425, 2661],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75320" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75320"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75320/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75332,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75320/revisions/75332"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75331"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75320" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75320"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75320"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75285,
    "date": "2020-03-26T16:00:47",
    "date_gmt": "2020-03-26T15:00:47",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75285" },
    "modified": "2020-03-26T12:30:17",
    "modified_gmt": "2020-03-26T11:30:17",
    "slug": "mas-de-un-millon-de-libros-gratis-en-internet",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/mas-de-un-millon-de-libros-gratis-en-internet/",
    "title": {
      "rendered": "M\u00e1s de un mill\u00f3n de libros gratis en Internet"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75292\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/libros-gratis-Internet-Archive-800x445.jpg\" alt=\"Libros gratis en Internet Archive\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/libros-gratis-Internet-Archive.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/libros-gratis-Internet-Archive-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/libros-gratis-Internet-Archive-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Internet Archive, una biblioteca digital que ofrece <strong>acceso universal a libros</strong> y obras educativas, ha creado la <a href=\"https://archive.org/details/nationalemergencylibrary\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">National Emergency Library</a>\u00a0una biblioteca con m\u00e1s de un mill\u00f3n de libros gratuitos.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Internet Archive, la biblioteca digital m\u00e1s grande del mundo, ofrecer\u00e1 de forma gratuita 1,4 millones de libros</p></blockquote>\n<p>Esta iniciativa llega en plena crisis por el brote de coronavirus y se une a otras adoptadas por plataformas como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/amazon-prime-video-ofrece-gratis-contenido-infantil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon Prime Video,</a> que regala contenidos infantiles o editoriales espa\u00f1olas como Planeta y Roca, que tambi\u00e9n est\u00e1n ofreciendo parte de sus <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/libros-gratis-para-combatir-el-confinamiento-yomequedoencasaleyendo/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cat\u00e1logos de forma gratuita</a> para combatir el aburrimiento durante el confinamiento.</p>\n<p>La nueva biblioteca gratuita estar\u00e1 accesible de forma temporal y finalizar\u00e1 el 30 de junio, d\u00eda en el que est\u00e1 programado el fin del Estado de Emergencia en Estados Unidos. Este cat\u00e1logo ofrece de forma totalmente gratuita hasta <strong>1,4 millones de libros digitalizados</strong> en todos los idiomas, aunque la mayor\u00eda est\u00e1n en ingl\u00e9s.</p>\n<p>De todas maneras en espa\u00f1ol, se pueden encontrar m\u00e1s de 19.000 obras, entre las que se cuentan novelas como \u00abZalaca\u00edn el Aventurero\u00bb de P\u00edo Baroja, \u00abSainetes\u00bb de Cervantes, las obras de Jovellanos y otros libros de historia, doctorados, diccionarios y todo tipo de material educativo como enciclopedias y tomos de estudio.</p>\n<p>Las bibliotecas digitales, como Internet Archive, prestan libros digitales en funci\u00f3n de la cantidad de licencias de cada libro que tengan. Esencialmente, funcionan como una biblioteca tradicional, dejando en lista de espera a los usuarios que han pedido el libro cuando ya no quedaban licencias. Pero con National Emergency Library, se han <strong>eliminado las listas de espera</strong> y se suministran todas las copias que se pidan a los usuarios. Esta iniciativa se ha tomado para paliar la demanda por parte de estudiantes, investigadores y todos aquellos usuarios que no tienen acceso a libros y materiales f\u00edsicos debido al confinamiento.</p>\n<p>Aparte de estos libros, en Internet Archive se pueden encontrar m\u00e1s de 2,5 millones de libros de dominio p\u00fablico, estudios y doctorados, accesibles desde cualquier parte del mundo y sin lista de espera.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Internet Archive, una biblioteca digital que ofrece acceso universal a libros y obras educativas, ha creado la National Emergency Library\u00a0una &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75292,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9424, 9215, 8450, 203],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75285" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75285"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75285/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75296,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75285/revisions/75296"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75292"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75285" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75285"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75285"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75280,
    "date": "2020-03-26T15:00:16",
    "date_gmt": "2020-03-26T14:00:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75280" },
    "modified": "2020-03-26T10:35:09",
    "modified_gmt": "2020-03-26T09:35:09",
    "slug": "las-peliculas-gratis-con-anuncios-llegaran-a-google-play-movies",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/las-peliculas-gratis-con-anuncios-llegaran-a-google-play-movies/",
    "title": {
      "rendered": "Las pel\u00edculas gratis con anuncios llegar\u00e1n a Google Play Movies"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75283\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies-800x445.jpg\" alt=\"Google Play Movies\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google Play Movies, el servicio de pel\u00edculas y series en streaming de Google, podr\u00eda ofrecer en el futuro <strong>contenidos gratis</strong> de su cat\u00e1logo a cambio de ver anuncios.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>La estrategia de Google Play Movies podr\u00eda asemejarse a la de YouTube Premium, cambiando la suscripci\u00f3n mensual por la visualizaci\u00f3n gratuita con anuncios.</p></blockquote>\n<p>Este cambio en la pol\u00edtica de la plataforma ha sido descubierto por Xda Developers, un grupo de desarrolladores que se dedica a inspeccionar el c\u00f3digo fuente de las aplicaciones en busca de novedades. En esta ocasi\u00f3n, han encontrado una cadena de c\u00f3digo con las frases: \u00ab<strong>cientos de pel\u00edculas gratis</strong>, con unos pocos anuncios\u00bb y \u00abGratis con anuncios\u00bb.</p>\n<p>En la siguiente imagen se pueden apreciar las l\u00edneas de c\u00f3digo que anuncian el contenido gratuito con anuncios:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75282\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies.png\" alt=\"Google Play Movies\" width=\"728\" height=\"124\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies.png 728w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Play-Movies-250x43.png 250w\" sizes=\"(max-width: 728px) 100vw, 728px\" /></p>\n<p>Este ser\u00e1 un cambio importante para la plataforma, ya que por ahora solo ofrece la posibilidad de <strong>alquilar y comprar pel\u00edculas</strong> <strong>y series</strong>, y apenas ofrece contenidos de forma gratuita. Por el momento, no hay noticias oficiales sobre la llegada de este cambio. Tampoco se sabe si este cambio se aplicar\u00e1 a todo el contenido de Google Play Movies o solo a unos pocos t\u00edtulos seleccionados, ni si se lanzar\u00e1 a nivel mundial o solo en determinados pa\u00edses.</p>\n<p>Este cambio de estrategia podr\u00eda deberse a que Google no quiere que su servicio Google Play Movies pierda por completo la batalla del streaming. Si bien no es competencia para plataformas como Amazon Prime Video, Netflix o la reciente Disney +, quiere mantener su cuota de p\u00fablico y apuesta por una modalidad de visionado que ya ha funcionado antes en YouTube.</p>\n<p><a href=\"https://www.trecebits.com/2018/06/18/youtube-lanza-en-espana-su-version-sin-publicidad-y-su-servicio-de-musica-como-spotify/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YouTube Premium</a>, el servicio de streaming de series y pel\u00edculas de YouTube, cambi\u00f3 su estrategia de suscripci\u00f3n mensual y empez\u00f3 a ofrecer su <strong>contenido de forma gratuita</strong>, pero con publicidad. En este caso, la plataforma no abandon\u00f3 a sus suscriptores de pago y continu\u00f3 ofreciendo contenidos para ellos.</p>\n<p>Otros servicios de streaming, como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/amazon-prime-video-ofrece-gratis-contenido-infantil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon Prime Video</a> y algunas <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/27-videojuegos-gratis-para-no-aburrirse-en-el-confinamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desarrolladoras de videojuegos</a> est\u00e1n ofreciendo contenidos gratuitos para combatir el aislamiento por el coronavirus, por lo que no ser\u00eda de extra\u00f1ar que Google Play Movies activar\u00e1 este cambio.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google Play Movies, el servicio de pel\u00edculas y series en streaming de Google, podr\u00eda ofrecer en el futuro contenidos gratis &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75283,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9423, 5686, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75280" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75280"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75280/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75288,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75280/revisions/75288"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75283"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75280" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75280"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75280"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75294,
    "date": "2020-03-26T13:30:15",
    "date_gmt": "2020-03-26T12:30:15",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75294" },
    "modified": "2020-03-26T12:29:58",
    "modified_gmt": "2020-03-26T11:29:58",
    "slug": "como-minecraft-se-esta-usando-para-educar-durante-el-aislamiento",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/como-minecraft-se-esta-usando-para-educar-durante-el-aislamiento/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo Minecraft se est\u00e1 usando para educar durante el aislamiento"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75312\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Minecraft.jpg\" alt=\"Minecraft Nintendo\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Minecraft.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Minecraft-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Minecraft-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La crisis por COVID-19 ha confinado en sus casa a m\u00e1s de 500 millones de estudiantes en todo el mundo que deben <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\">seguir sus clases a distancia</a> y algunos han encontrado en el videojuego Minecraft una plataforma perfecta para seguir form\u00e1ndose. As\u00ed, en todo el mundo se est\u00e1n desarrollando varias iniciativas que demuestran que Minecraft puede emplearse como herramienta educativa en tiempos de coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Se han desarrollado varias iniciativas en todo el mundo para usar Minecraft como soporte educativo online durante el confinamiento</p></blockquote>\n<p>Por ejemplo, Mojang, la empresa desarrolladora del videojuego Minecraft, quiere contribuir a mantener a los j\u00f3venes activos con el lanzamiento de\u00a0<strong>Minecraft: Education Edition</strong>, una nueva edici\u00f3n del popular juego de construcci\u00f3n por bloques dedicada a la ense\u00f1anza y enfocada a los estudiantes confinados por el coronavirus.</p>\n<p>Minecraft se ha convertido as\u00ed en una plataforma adaptada a la educaci\u00f3n y en un lugar seguro en el que los usuarios confinados pueden <strong>reunirse para celebrar ceremonias</strong> de graduaci\u00f3n. As\u00ed es c\u00f3mo Minecraft est\u00e1 ayudando a los usuarios durante el brote del coronavirus. La nueva versi\u00f3n ha sido anunciada en la cuenta oficial de Twitter de Minecraft con el siguiente tuit:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">To help our amazing teachers keep the learning going, we\u2019ve made our favourite <a href=\"https://twitter.com/PlayCraftLearn?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@PlayCraftLearn</a> lessons available for free. Explore exciting topics like the International Space Station, marine biology and renewable energy with these immersive worlds:</p>\n<p>\u21a3 <a href=\"https://t.co/bLEGBoXOqR\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/bLEGBoXOqR</a> \u21a2 <a href=\"https://t.co/IhlZLP05Sj\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/IhlZLP05Sj</a></p>\n<p>\u2014 Minecraft (@Minecraft) <a href=\"https://twitter.com/Minecraft/status/1242447667638276098?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 24, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>La edici\u00f3n educativa de Minecraft se puede descargar directamente desde el bazar, la tienda del juego en la que se pueden adquirir diversas mejoras como nuevos mapas y aspectos con dinero, y en ella se pueden encontrar mundos educativos con los jugar. Los usuarios, por ejemplo, para formarse en estos tiempos podr\u00e1n hacer un tour virtual por la Estaci\u00f3n Espacial Internacional o explorar el interior del ojo humano, entre otros.</p>\n<p>Por otra parte, Polonia ha creado un servidor p\u00fablico de Minecraft para que los ni\u00f1os no se aburran durante el confinamiento. El servidor polaco recibe el nombre de Grarantanna, que une los vocablos \u00abgra\u00bb que significa juego y \u00abrantanna\u00bb que proviene de cuarentena. Grarantanna ser\u00e1 el nombre de este servidor p\u00fablico que pretende <strong>convertirse en un centro de aprendizaje</strong> y que se dedicar\u00e1 a realizar actividades educativas como seminarios, sesiones de rol y clases de historia y geograf\u00eda. El Gobierno polaco ha alentado a las escuelas de primaria, secundaria y hasta a las universidad a participar en este servidor.</p>\n<p>Adem\u00e1s, Minecraft se ha convertido en un lugar de encuentro para muchos usuarios aislados por culpa del COVID-19. En Jap\u00f3n, por ejemplo, un grupo de estudiantes ha utilizado un servidor del juego para la celebraci\u00f3n de su graduaci\u00f3n. El primer ministro japon\u00e9s Shinz\u014d Abe decidi\u00f3 cerrar los colegios a causa del brote de coronavirus, por lo que muchos alumnos se vieron privados de su ceremonia de graduaci\u00f3n, ya que en Jap\u00f3n el curso escolar termina en marzo. Lejos de conformarse, grupos de estudiantes de todo el pa\u00eds, crearon una iniciativa en Twitter para <strong>celebrar sus ceremonias de graduaci\u00f3n</strong> en Minecraft.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"ja\">\u300c\u4f55\u3084\u3063\u3066\u3093\u306e\uff1f\u300d<br />\n\u300c\u307f\u3093\u306a\u3067\u5352\u696d\u5f0f\u3092\u3084\u308b\u3053\u3068\u306b\u3057\u305f\u300d</p>\n<p>\u3048\uff1f\u3059\u3052\u3048\u3002<br />\n\u5c0f\u5b66\u751f\u304c\u96c6\u307e\u3063\u3066\u81ea\u5206\u305f\u3061\u3067\u5352\u696d\u5f0f\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002 <a href=\"https://t.co/qqk2XnmK6g\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/qqk2XnmK6g</a></p>\n<p>\u2014 \u67cf\u539f\u5468\u5e73 (@backyennew) <a href=\"https://twitter.com/backyennew/status/1238716760552964098?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 14, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>En este caso, la iniciativa naci\u00f3n espont\u00e1neamente entre los estudiantes y, ni los profesores ni las escuelas tuvieron nada que ver. Minecraft demuestra una vez m\u00e1s su enorme capacidad de adaptaci\u00f3n, igual que la adaptaci\u00f3n al <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/20/asi-es-el-mod-de-minecraft-que-recrea-hogwarts-de-harry-potter/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mundo de Harry Potter</a>, el juego de Majong permite a los usuarios adaptar sus mundos a sus necesidades.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La crisis por COVID-19 ha confinado en sus casa a m\u00e1s de 500 millones de estudiantes en todo el mundo &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75312,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [1],
    "tags": [9215, 4694],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75294" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75294"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 10,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75294/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75313,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75294/revisions/75313"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75312"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75294" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75294"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75294"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75297,
    "date": "2020-03-26T11:57:15",
    "date_gmt": "2020-03-26T10:57:15",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75297" },
    "modified": "2020-03-26T11:58:07",
    "modified_gmt": "2020-03-26T10:58:07",
    "slug": "3-consejos-de-linkedin-coronavirus-pandemia",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/3-consejos-de-linkedin-coronavirus-pandemia/",
    "title": {
      "rendered": "Consejos de LinkedIn para comunicar mejor durante la pandemia"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75302\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/hombre-mascara-coronavirus.jpg\" alt=\"hombre virus pandemia\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/hombre-mascara-coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/hombre-mascara-coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/hombre-mascara-coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>En todas las redes sociales, la conversaci\u00f3n en torno a la pandemia de coronavirus se ha convertido en las \u00faltimas semanas en tendencia m\u00e1s que destacada. En algunas parece que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/twitter-prohibe-todos-estos-contenidos-sobre-el-coronavirus/\">no se habla de otra cosa</a>. Incluso en una red social profesional como es LinkedIn, la conversaci\u00f3n gira en torno al COVID-19.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Las menciones sobre el coronavirus se han multiplicado por 17 en LinkedIn en s\u00f3lo unas semanas</p></blockquote>\n<p>Es inevitable, dado c\u00f3mo nos ha cambiado la vida el virus en s\u00f3lo dos semanas. Seg\u00fan datos de LinkedIn, en la red social la conversaci\u00f3n sobre el coronavirus se multiplic\u00f3 por 17 entre el 1 de febrero y el 17 de marzo. Posiblemente, si se midiese a d\u00eda de hoy el incremento ser\u00eda mayor.</p>\n<p>Tanto se habla sobre ello en la red profesional que el hashtag m\u00e1s empleado en marzo en todo el mundo ha sido #coronavirus, como no pod\u00eda ser de otra manera. En el mes de enero fue #marketing, mientras que en febrero lo fue #leadership (liderazgo). No hay lugar a dudas de qu\u00e9 preocupa m\u00e1s, tambi\u00e9n a nivel profesional.</p>\n<p>Los principales temas de discusi\u00f3n fueron las perspectivas laborales de cara al futuro, la gesti\u00f3n de la crisis, la continuidad de los negocios, el aprendizaje online y los entornos colaborativos, entre \u00a0otros. Por ejemplo, \u00abtrabajar desde casa\u00bb fue buscado hasta tres veces m\u00e1s durante las primeras semanas de marzo que en el mismo periodo del ejercicio anterior.</p>\n<p>Ante esta situaci\u00f3n, LinkedIn ha distribuido una serie de consejos para que las marcas puedan interactuar con sus audiencias, tanto con sus empleados como sus clientes, de mejor forma durante el periodo de aislamiento. La red social aconseja publicar contenidos en estas direcciones:</p>\n<p><strong>-Gestionar a los empleados en una \u00e9poca de cambio.</strong> Sobrellevar estos tiempos tan inciertos no es f\u00e1cil. Las marcas m\u00e1s efectivas emplean la comunicaci\u00f3n para reforzar la cultura de empresa y mantienen a los empleados conectados virtualmente. Las compa\u00f1\u00edas deben ayudar a sus empleados a trabajar desde casa y ofrecer oportunidades para su aprendizaje y crecimiento virtual con cursos online.</p>\n<p><strong>-Liderar con confianza.</strong> Las compa\u00f1\u00edas deben comunicar con transparencia para demostrar que se puede confiar en ellas ante retos tan dif\u00edciles como la situaci\u00f3n a la que nos enfrentamos. Deben mostrarse dispuestas a colaborar en todo lo posible y hablar de forma directa de los retos a los que se enfrentan, demostrando responsabilidad corporativa y c\u00f3mo la est\u00e1n poniendo en pr\u00e1ctica.</p>\n<p><strong>-Adaptarse para garantizar la continuidad del negocio.</strong> Demostrar la visi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda en estos tiempos inciertos. M\u00e1s que nunca las empresas deben poner al usuario en el centro de su estrategia y de sus comunicaciones. Los l\u00edderes tienen que comunicar de forma abierta, contando c\u00f3mo est\u00e1n afrontando los retos generados por la pandemia.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En todas las redes sociales, la conversaci\u00f3n en torno a la pandemia de coronavirus se ha convertido en las \u00faltimas &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75302,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [122],
    "tags": [9215, 9360, 5696],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75297" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75297"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75297/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75305,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75297/revisions/75305"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75302"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75297" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75297"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75297"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75257,
    "date": "2020-03-26T10:30:13",
    "date_gmt": "2020-03-26T09:30:13",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75257" },
    "modified": "2020-03-25T14:33:10",
    "modified_gmt": "2020-03-25T13:33:10",
    "slug": "google-cancelacion-vuelos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/26/google-cancelacion-vuelos/",
    "title": {
      "rendered": "Google ampl\u00eda la informaci\u00f3n de vuelos y aerol\u00edneas por el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-71712\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-cambia-resultados-1.jpg\" alt=\"Google Tenor\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-cambia-resultados-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-cambia-resultados-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-cambia-resultados-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google ya cuenta con un <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/asi-es-la-pagina-de-google-sobre-el-coronavirus/\">portal espec\u00edfico de informaci\u00f3n</a> sobre el <strong>COVID-19</strong> y tambi\u00e9n ofrece avisos cuando los usuarios <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/google-prepara-un-portal-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">realizan b\u00fasquedas relacionadas</a> con el coronavirus, deriv\u00e1ndoles a fuentes oficiales como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. Sin embargo, el buscador ahora ha puesto en marcha una nueva iniciativa que proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n relacionadas con los viajes, como avisos de cambios y pol\u00edticas de cancelaci\u00f3n.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Las b\u00fasquedas sobre aerol\u00edneas y vuelos han aumentado considerablemente durante la cuarentena</p></blockquote>\n<p>Seg\u00fan se\u00f1ala la compa\u00f1\u00eda, en los \u00faltimos d\u00edas, seg\u00fan avanza la pandemia de coronavirus, crecen tambi\u00e9n las b\u00fasquedas de informaci\u00f3n relacionada con los viajes. Los usuarios quieren saber qu\u00e9 pasar\u00e1 con los billetes de avi\u00f3n que tienen comprados, o c\u00f3mo l<strong>as compa\u00f1\u00edas est\u00e1n recortando vuelos</strong>&#8230; . Por eso, a partir de ahora, cuando se busquen en Google datos sobre vuelos u hoteles aparecer\u00e1n tambi\u00e9n avisos de viajes relacionados con el coronavirus, as\u00ed como as\u00ed como las restricciones para el destino al que se iba a viajar con enlaces a la informaci\u00f3n relevante proporcionada por las autoridades locales.</p>\n<p>Esta informaci\u00f3n aparecer\u00e1 a partir de hoy en los resultados de b\u00fasqueda y tambi\u00e9n en la p\u00e1gina especial de \u00abGoogle Travel\u00bb, en la parte superior. De la misma manera, si el usuario realiza la b\u00fasqueda de un hotel, se mostrar\u00e1 esa informaci\u00f3n tambi\u00e9n en Google Maps.</p>\n<p>Si la b\u00fasqueda es sobre una aerol\u00ednea espec\u00edfica o <a href=\"https://www.trecebits.com/2011/09/14/ya-esta-aqui-google-flights-el-buscador-de-vuelos-de-google/\">se accede a Google Flights</a>, el usuario ser\u00e1 redirigido al Centro de Ayuda, donde encontrar\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las pol\u00edticas adoptadas por cada compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea.</p>\n<p>A pesar de todo, dado que \u00e9stas pueden cambiar constantemente, Google recomienda <strong>revisar peri\u00f3dicamente las actualizaciones en la web</strong> de las propias aerol\u00edneas. Curioso esto, dado que siempre el buscador trata de ofrecer la informaci\u00f3n m\u00e1s actualizada, pero en una situaci\u00f3n como la actual, en la que la mayor parte de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/google-confiara-en-su-algoritmo-mientras-los-moderadores-se-quedan-en-casa/\">sus empleados trabajan desde casa</a>, realiza la aclaraci\u00f3n para evitar desinformaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google ya cuenta con un portal espec\u00edfico de informaci\u00f3n sobre el COVID-19 y tambi\u00e9n ofrece avisos cuando los usuarios realizan &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 71712,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [560, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75257" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75257"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75257/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75262,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75257/revisions/75262"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/71712"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75257" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75257"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75257"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75276,
    "date": "2020-03-25T19:42:41",
    "date_gmt": "2020-03-25T18:42:41",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75276" },
    "modified": "2020-03-25T17:20:50",
    "modified_gmt": "2020-03-25T16:20:50",
    "slug": "google-redisena-google-podcasts-y-lo-lanza-para-ios-y-android",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/google-redisena-google-podcasts-y-lo-lanza-para-ios-y-android/",
    "title": {
      "rendered": "Google redise\u00f1a Google Podcasts y lo lanza para iOS y Android"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75278\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts-logo-1.jpg\" alt=\"Logo de Google Podcast\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts-logo-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts-logo-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts-logo-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Hasta ahora, Google Podcast, la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de Google que permite descubrir podcasts y escuchar los contenidos a los que se ha suscrito, s\u00f3lo estaba disponible para tel\u00e9fonos m\u00f3viles Android. Sin embargo, a partir de hoy podr\u00e1 emplearse tambi\u00e9n en m\u00f3viles iOS.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Google Podcasts s\u00f3lo estaba disponible para Android hasta ahora</p></blockquote>\n<p>El anuncio lo ha realizado Google al mismo tiempo que confirmaba el redise\u00f1o completo de la aplicaci\u00f3n. Quienes descarguen la app para m\u00f3viles iPhone disfrutar\u00e1n ya de este nuevo dise\u00f1o, mientras que en Android tardar\u00e1 en llegar unos d\u00edas y se espera que se complete para todos los usuarios durante la pr\u00f3xima semana.</p>\n<p>\u00bfCu\u00e1les son las novedades que incluye Google Podcasts? A partir de ahora <strong>Google Podcasts se organizar\u00e1 en tres pesta\u00f1as</strong>, \u00abHome\u00bb, \u00abExplore\u00bb y \u00abActivity\u00bb, tanto en iOS como en Android, con las siguientes caracter\u00edsticas:</p>\n<p><strong>-Home:</strong> Incluir\u00e1 un feed con nuevos episodios de los podcasts a los que el usuario se ha suscrito. As\u00ed tendr\u00e1 acceso r\u00e1pidamente a los programas que est\u00e1 suscrito. Adem\u00e1s, podr\u00e1 recibir m\u00e1s informaci\u00f3n acerca de ese contenido al seleccionarlo, puesto que se mostrar\u00e1n los temas que trata y las personas que participan en \u00e9l.</p>\n<p><strong>-Explore:</strong> Permite navegar por los contenidos m\u00e1s populares del momento en Google Podcasts, seleccionados para el usuario entre todas las tem\u00e1ticas (comedias, deportes, noticias&#8230;) basados en sus intereses. Las recomendaciones pueden ser personalizadas desde la pesta\u00f1a \u00abAjustes\u00bb que se encuentra en \u00abExplore\u00bb.</p>\n<p><strong>-Activity:</strong> ser\u00e1 un hist\u00f3rico de escucha, en el que se mostrar\u00e1n los episodios que ya se han consumido, los que se encuentran en cola y las descargas programadas autom\u00e1ticamente (para sus podcasts favoritos, el usuario podr\u00e1 solicitar que se descarguen autom\u00e1ticamente en lugar de recibir una notificaci\u00f3n de aviso cuando se generen nuevos contenidos).</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75277\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts.jpg\" alt=\"Google Podcasts\" width=\"450\" height=\"295\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts.jpg 450w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Podcasts-250x164.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" /></p>\n<p>Junto a esto, Google Podcasts tambi\u00e9n estrena soporte para la web. As\u00ed podr\u00e1 sincronizarse el proceso de escucha de contenidos en todos los dispositivos, independientemente de la plataforma que se utilice.</p>\n<p>Google entra a competir as\u00ed con Spotify por hacerse con el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/19/spotify-renueva-su-seccion-de-podcasts/\">reinado en el universo de las escuchas de podcasts</a>. Para la plataforma de streaming musical de origen sueco han sido su motor de crecimiento durante 2019 y pieza estrat\u00e9gica fundamental para el presente ejercicio.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Hasta ahora, Google Podcast, la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de Google que permite descubrir podcasts y escuchar los contenidos a los que &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75278,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9422, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75276" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75276"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75276/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75279,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75276/revisions/75279"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75278"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75276" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75276"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75276"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75254,
    "date": "2020-03-25T18:28:47",
    "date_gmt": "2020-03-25T17:28:47",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75254" },
    "modified": "2020-03-25T15:50:22",
    "modified_gmt": "2020-03-25T14:50:22",
    "slug": "ojo-con-estas-promociones-falsas-que-circulan-por-whatsapp-por-el-covid-19",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/ojo-con-estas-promociones-falsas-que-circulan-por-whatsapp-por-el-covid-19/",
    "title": {
      "rendered": "\u00a1Ojo! Promociones falsas en WhatsApp por el COVID-19"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74492\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg\" alt=\"Promociones falsas WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El coronavirus, la enfermedad que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha decretado como pandemia hace dos semanas, est\u00e1 sirviendo para que personas con pocos escr\u00fapulos traten de aprovecharse y tratar de enga\u00f1ar a otras personas difundiendo<strong>\u00a0promociones falsas</strong>\u00a0a trav\u00e9s de WhatsApp.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Las promociones falsas tienen el objetivo de robar datos y usurpar identidades de usuarios incautos</p></blockquote>\n<p>El fin de estos mensajes es <strong>robar datos de los usuarios a trav\u00e9s de phishing</strong>, una t\u00e9cnica de ingenier\u00eda social que busca tener acceso a la informaci\u00f3n sensible de las personas enga\u00f1\u00e1ndoles para que sean ellos mismos los que ofrecen los datos.</p>\n<p>WhatsApp se ha convertido en uno de los medios m\u00e1s utilizado para el env\u00edo de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/11/ojo-con-estos-bulos-en-whatsapp-sobre-el-coronavirus/\">mensajes sobre bulos</a>, promociones, ofertas, regalos y noticias que no son reales en estos d\u00edas.\u00a0Para evitar caer en una estafa, recopilamos algunos de los mensajes de promociones falsas relacionadas con el COVID-19 que circulan estos d\u00edas por la app de mensajer\u00eda instant\u00e1nea:</p>\n<p><strong>-Bonos de alimentos y medicinas en M\u00e9xico</strong>: Este mensaje se hace pasar por un perfil de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), quien habr\u00eda organizado una supuesta entrega de alimentos y dinero a personas en cuarentena. La propia ONU ha tenido que desmentirlo, y se est\u00e1n encontrando mensajes similares tambi\u00e9n en otras naciones.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/OnuMxCOVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#OnuMxCOVID19</a><br />\u274c No te dejes enga\u00f1ar. La <a href=\"https://twitter.com/hashtag/ONU?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#ONU</a> en M\u00e9xico y la <a href=\"https://twitter.com/hashtag/OMS?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#OMS</a> no est\u00e1n brindando este tipo de ayuda. No compartas tus datos personales en p\u00e1ginas de internet no verificadas. <a href=\"https://t.co/QVFclVZfCs\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/QVFclVZfCs</a></p>\n<p>&mdash; ONU M\u00e9xico (@ONUMX) <a href=\"https://twitter.com/ONUMX/status/1242218873862184961?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 23, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Cruz Roja</strong>: tamb\u00eden este organismo internacional de ayuda humanitaria, ha sido victima de promociones falsas en WhatsApp. Al igual que ocurr\u00eda en el de la OMS, se especulaba con la entrega de ayuda de alimentos y bonos en dinero. R\u00e1pidamente, ha sido desmentido por la instituci\u00f3n en M\u00e9xico a trav\u00e9s de este tuit.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Cruz Roja Mexicana no reconoce esta liga: <a href=\"https://t.co/8Wwyry6ZYh\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/8Wwyry6ZYh</a> ni el contenido de la misma. <a href=\"https://t.co/FPo7T9KSMr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/FPo7T9KSMr</a></p>\n<p>&mdash; Cruz Roja Mexicana IAP (@CruzRoja_MX) <a href=\"https://twitter.com/CruzRoja_MX/status/1242267620293804032?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 24, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Internet gratis</strong>: esta es otra de las promociones falsas que se han generado a ra\u00edz del Covid-19, en este caso, en Cuba. Se trata de un \u00abregalo\u00bb que incluye <strong>100 GB gratis durante 60 d\u00edas</strong>. El usuario que haga clic sobre este mensaje, ser\u00e1 enviado a un nuevo portal donde podr\u00e1, supuestamente, acceder a su premio.</p>\n<p>Sin embargo, all\u00ed tendr\u00e1 que completar una encuesta para seleccionar los d\u00edas que desea el supuesto plan y la cantidad de megas para navegar gratis, por supuesto, proporcionando su informaci\u00f3n personal. As\u00ed\u00a0<strong>l</strong>os piratas inform\u00e1ticos expanden la noticia falsa y usurpan identidades\u00a0enviando el mensaje a los contactos de la persona.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Mensajes de otras compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas vs los mensajes de nuestra <a href=\"https://twitter.com/ETECSA_Cuba?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@ETECSA_Cuba</a>. Comparte<a href=\"https://twitter.com/Cubacel_ETECSA?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@Cubacel_ETECSA</a> <a href=\"https://twitter.com/ETECSA_Cuba?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@ETECSA_Cuba</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/etecsa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#etecsa</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/QuedateEnCasa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#QuedateEnCasa</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/queremosinternetgratis?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#queremosinternetgratis</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/internetgratis?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#internetgratis</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/verdaderosolaridad?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#verdaderosolaridad</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/pueblocubano?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#pueblocubano</a> <a href=\"https://t.co/2ILWOYzcZa\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/2ILWOYzcZa</a></p>\n<p>&mdash; DJGameplay Cuba (@DJGameplay_Cuba) <a href=\"https://twitter.com/DJGameplay_Cuba/status/1241002459876806656?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 20, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Netflix Gratis</strong>: otro mensaje con promociones falsas involucra a Netflix y se ha popularizado en Espa\u00f1a. En este caso se indica que \u201cNetflix regala suscripciones por coronavirus\u201d. Lo extra\u00f1o es que apunta a un sitio web llamado \u00abNetflix-usa.net\u00bb. Obviamente es falso. Ante este tipo de mensajes, lo mejor es acudir a las p\u00e1ginas web\u00a0oficiales de estas empresas y consultar si realmente hay promociones. Este bulo ha sido desmentido incluso por la Polic\u00eda Nacional.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">\u00a1Mucho ojo estos d\u00edas en casa! Los ciberdelincuentes pueden aprovechar el Estado de Alarma para buscar nuevas v\u00edctimas. Si te llega este mensaje \u2935\ufe0f en el que te piden cambiar la contrase\u00f1a de tu cuenta <a href=\"https://twitter.com/hashtag/NoPiques?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#NoPiques</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/EsteVirusLoParamosUnidos?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#EsteVirusLoParamosUnidos</a> <a href=\"https://t.co/HLe3vlAYtT\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/HLe3vlAYtT</a></p>\n<p>&mdash; Polic\u00eda Nacional (@policia) <a href=\"https://twitter.com/policia/status/1240253367269507073?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 18, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Subsidios a trabajadores</strong>: muchas personas tienen que quedarse en casa sin poder ir a trabajar o teletrabajan, pero otras han sido despedidas dejando deudas muy altas por pagar. Ante esto, en Argentina se ha popularizado un mensaje que ofrece subsidios a personas sin empleo. Sin embargo, es una estafa. Hay que tener en cuenta que ninguna instituci\u00f3n u organismo del Estado ofrece este tipo de ayudas por medios indirectos como WhatsApp o redes sociales. Siempre lo har\u00e1 por canales oficiales.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Y si alguien ten\u00eda dudas sobre la autenticidad de estos mensajes, miren la conferencia de prensa que public\u00f3 hoy la cuenta de <a href=\"https://twitter.com/CasaRosada?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@CasaRosada</a> con <a href=\"https://twitter.com/Martin_M_Guzman?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@Martin_M_Guzman</a> y Claudio Moroni&#8230;<a href=\"https://t.co/41jBFpvNus\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/41jBFpvNus</a> <a href=\"https://t.co/mrKU7fAsnI\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/mrKU7fAsnI</a></p>\n<p>&mdash; Horacio Azzolin (@horacioazzolin) <a href=\"https://twitter.com/horacioazzolin/status/1242273273251090433?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 24, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p>Si se recibe un mensaje de WhatsApp en un grupo o de un contacto muy cercano con ofertas y promociones sospechosas por el Covid-19\u00a0<strong>lo m\u00e1s recomendable es ignorarlo</strong>. En caso de ser una oferta muy atractiva, lo aconsejable es investigar en fuentes oficiales de la empresa que realiza la promoci\u00f3n. Si no hay nada publicado en su sitio web o redes sociales, lo mejor es descartar el mensaje autom\u00e1ticamente.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El coronavirus, la enfermedad que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha decretado como pandemia hace dos semanas, est\u00e1 &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74492,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [5017, 9215, 9391, 9420, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75254" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75254"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75254/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75273,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75254/revisions/75273"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74492"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75254" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75254"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75254"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75243,
    "date": "2020-03-25T17:10:12",
    "date_gmt": "2020-03-25T16:10:12",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75243" },
    "modified": "2020-03-25T13:53:07",
    "modified_gmt": "2020-03-25T12:53:07",
    "slug": "las-7-apps-mas-descargadas-durante-la-cuarentena-en-espana",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/las-7-apps-mas-descargadas-durante-la-cuarentena-en-espana/",
    "title": {
      "rendered": "Las 7 apps m\u00e1s descargadas durante la cuarentena en Espa\u00f1a"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-69075\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Apps-m\u00f3viles.jpg\" alt=\"Aplicaciones m\u00f3viles \" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Apps-m\u00f3viles.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Apps-m\u00f3viles-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Apps-m\u00f3viles-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La cuarentena est\u00e1 dejando m\u00e1s tiempo libre para que las descargas de aplicaciones m\u00f3viles y uso de Internet en estos d\u00edas, aumente. Los usuarios, al permanecer tantos d\u00edas en casa, <strong>recurren a todo tipo de apps </strong>con tal de no salir de casa.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>mi DGT es la app m\u00e1s descargada en Google PLay Store desde el 12 hasta el 18 de marzo. Sin embargo, desde el confinamiento, Houseparty ha sido la que m\u00e1s descarga ha recibido</p></blockquote>\n<p>Desde leer libros, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">hacer videollamadas</a>, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/como-ver-peliculas-y-videos-en-internet-al-mismo-tiempo-con-tus-amigos/\">ver pel\u00edculas</a>, impartir o recibir <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\">clases online</a>, hacer ejercicio y hasta cocinar&#8230; hay una app para todo, aunque algunas se descargan m\u00e1s que otras claro. \u00bfCu\u00e1les son las que ocupan el top en esta cuarentena? Estas son <strong>las 7 aplicaciones m\u00f3viles m\u00e1s descargadas en Espa\u00f1a</strong>\u00a0desde Google Play Store, entre el 12 y el 18 de marzo, seg\u00fan Statista:</p>\n<p><strong>-miDGT</strong>: la nueva aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico (DGT) se lanz\u00f3 a principios de febrero de 2020 y es la app m\u00e1s descargada en Espa\u00f1a. Ofrece informaci\u00f3n de inter\u00e9s a los usuarios cuando deben salir con el coche. Adem\u00e1s, <strong>permite llevar el permiso de conducir </strong>y la documentaci\u00f3n del coche dentro de la app, lo que resulta comod\u00edsimo. Esta app ya cuenta con m\u00e1s de 237.000 descargas, y est\u00e1 disponible para iOS y Android.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"miDGT es la nueva DGT\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/1msrT2u23jo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Google Classroom</strong>: las clases en Espa\u00f1a fueron suspendidas el 11 de marzo, con lo que la poblaci\u00f3n estudiantil ya lleva m\u00e1s de dos semanas sin clases. A trav\u00e9s de esta herramienta es posible impartir y recibir educaci\u00f3n a distancia\u00a0para dar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/10-herramientas-para-impartir-o-recibir-clases-virtuales-durante-el-confinamiento/\">clases online</a>. Google Classroom se ha descargado m\u00e1s de 179.000 veces desde que empez\u00f3 el confinamiento.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Google Classroom accessibility empowers inclusive learning\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/4j5-7xQ_7qM?start=8&#038;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Houseparty</strong>: la tercera app m\u00f3vil m\u00e1s descargada, con m\u00e1s de 121.000 descargas en toda Espa\u00f1a es Houseparty, que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/\">analiz\u00e1bamos hace unos d\u00edas</a>. Se trata de una plataforma que permite al usuario compartir <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/\">videollamadas fiesteras</a> y rumberas con amigos. <strong>Es una red social mezclada con videoconferencias</strong> que permite hacer reuniones virtuales pero a la vez compartir ratos de ocio. Se ha convertido en pocas semanas en una de las <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">apps favoritas</a> para hacer videollamadas.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">Tag us in screenshots of your funniest Chips and Guac pairings in Houseparty, and we&#39;ll send a special gift to our favorite one! </p>\n<p>\ud83e\udd51 Picking this Friday at 10am PST\ud83e\udd51<a href=\"https://t.co/KSwlWQxXpY\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/KSwlWQxXpY</a> <a href=\"https://t.co/sbsdKOetBa\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/sbsdKOetBa</a></p>\n<p>&mdash; Houseparty (@houseparty) <a href=\"https://twitter.com/houseparty/status/1128734751890628609?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">May 15, 2019</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Movistar +</strong>: El hecho de que Movistar+ ofrezca contenidos gratuitos ha generado descargas masivas en esta cuarentena: m\u00e1s de 106.000.\u00a0Esta plataforma se adapta a todos en casa, en especial ha crecido la demanda tambi\u00e9n al ofrecer todo el contenido de\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/todo-sobre-disney-que-ya-esta-disponible-en-espana/\">Disney +</a> disponible desde ayer en Espa\u00f1a.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Activa Movistar+ en tus dispositivos | Movistar+\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/_0P3eFYYhTk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-ZOOM Cloud Meetings</strong>: al haberse suspendido toda actividad laboral y educativa, las alternativas para mantenerse en contacto en la distancia han obtenido gran popularidad. Esto es lo que ha sucedido con Zoom Cloud Meetings, una <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\">herramienta alternativa</a> que permite<strong> hacer videoconferencias, videollamadas y facilitar la comunicaci\u00f3n a distancia </strong>para organizar clases online. En solo 6 d\u00edas ha generado m\u00e1s de 100.000 descargas.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Zoom Meetings\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/VnyitUU4DUY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-WhatsApp Messenger</strong>: a pesar de que esta aplicaci\u00f3n m\u00f3vil ya cuenta con m\u00e1s de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/22/whatsapp-supera-los-5-000-millones-de-descargas-en-android/\">5.000 millones de descargas</a>, sigue sumando adeptos en esta cuarentena. Las personas que a\u00fan no la ten\u00edan han visto en ella una excelente oportunidad para realizar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupales</a>. Desde que se ha puesto en marcha esta cuarentena a nivel mundial el uso de esta plataforma para comunicarse sin salir de casa ha aumentado<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/25/las-videollamadas-a-traves-de-whatsapp-aumentan-un-50/\"> hasta un 50 %</a>. Solo en esta semana se ha descargado, en Espa\u00f1a, m\u00e1s de 95.000 veces.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"How to make group calls on WhatsApp\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/W28Ti9WjoKc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Samsung Notes</strong>: en el s\u00e9ptimo lugar est\u00e1 Samsung Notes, una de las aplicaciones m\u00f3viles usadas para el teletrabajo. Ha recibido en esta cuarentena m\u00e1s de 84.000 descargas en Espa\u00f1a. Es una herramienta para crear presentaciones, enviarlas, editarlas y compartirlas con los compa\u00f1eros de la oficina. Sirve para facilitar las interacciones laborales sin salir de casa.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Samsung Galaxy Note 8 - Apps de dibujo\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Z9j5Y5NGypM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La cuarentena est\u00e1 dejando m\u00e1s tiempo libre para que las descargas de aplicaciones m\u00f3viles y uso de Internet en estos &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 69075,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [4191, 9391, 1687],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75243" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75243"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75243/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75256,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75243/revisions/75256"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/69075"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75243" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75243"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75243"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75225,
    "date": "2020-03-25T16:02:24",
    "date_gmt": "2020-03-25T15:02:24",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75225" },
    "modified": "2020-03-25T12:38:14",
    "modified_gmt": "2020-03-25T11:38:14",
    "slug": "whatsapp-mejora-la-gestion-de-los-contactos-bloqueados",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/whatsapp-mejora-la-gestion-de-los-contactos-bloqueados/",
    "title": {
      "rendered": "WhatsApp mejora la gesti\u00f3n de los contactos bloqueados"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-43129\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/whatsapp-error.jpg\" alt=\"whatsapp error confirmaciones lectura\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/whatsapp-error.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/whatsapp-error-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/whatsapp-error-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp mostrar\u00e1 un aviso en el chat cada vez que el usuario <strong>bloquee o desbloquee a un contacto</strong>. Estos avisos de bloqueo se mostrar\u00e1n a partir de la pr\u00f3xima actualizaci\u00f3n de la plataforma tanto en iOs como en Android y se activar\u00e1n paulatinamente a todos los usuarios en las pr\u00f3ximas semanas..</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los contactos bloqueados ser\u00e1n m\u00e1s visibles y m\u00e1s sencillos de desbloquear gracias a este nuevo aviso.</p></blockquote>\n<p>El aviso de bloqueo y desbloqueo solo ser\u00e1 visible para el usuario, el contacto bloqueado no podr\u00e1 ver nada. Este aviso servir\u00e1 tambi\u00e9n para desbloquear los contactos m\u00e1s r\u00e1pidamente, ya que solo habr\u00e1 que pulsar sobre el contacto en la p\u00e1gina de chats, que <strong>aparece en un color m\u00e1s claro</strong>, como se muestra en la imagen, para diferenciarlo del resto, en lugar de buscar la opci\u00f3n de desbloqueo desde el men\u00fa.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75230\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch-250x445.jpg\" alt=\"Pantalla de chats contactos bloqueados\" width=\"250\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch-250x445.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch-141x250.jpg 141w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch-768x1366.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch-864x1536.jpg 864w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Bloqueos-pantalla-retouch.jpg 899w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" /></p>\n<p>Hasta ahora, resultaba dif\u00edcil saber si un contacto estaba bloqueado o no, ya que la conversaci\u00f3n segu\u00eda apareciendo en la lista y la vista del chat era exactamente igual. La \u00fanica forma de saber si un contacto estaba bloqueado era intentar escribir un mensaje o ir al men\u00fa para ver si sal\u00eda la opci\u00f3n de Bloquear o Desbloquear o ir a la lista de contactos bloqueados en los Ajustes.</p>\n<p>En la siguiente imagen se puede apreciar c\u00f3mo se puede desbloquear el contacto desde la lista de chats con un solo toque:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75228\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear-250x445.jpg\" alt=\"WhatsApp desbloquear contactos\" width=\"250\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear-250x445.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear-141x250.jpg 141w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear-768x1366.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear-864x1536.jpg 864w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Desbloquear.jpg 899w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" /></p>\n<p>Adem\u00e1s de esta novedad relacionada con los contactos bloqueados, WhatsApp ha a\u00f1adido otra funcionalidad que permite separar los <strong>contactos de personas y de empresas</strong> en la lista de contactos bloqueados. Para hacerlo, basta con acceder a los Ajustes de la aplicaci\u00f3n y buscar la opci\u00f3n de Privacidad dentro de la secci\u00f3n Cuenta. En Privacidad, al acceder a los Contactos Bloqueados se podr\u00e1n ver dos filas distintas, una con los contactos personales y otra con las cuentas que pertenezcan a empresas.</p>\n<p>Este nuevo aviso de bloqueo de contactos se une a otras novedades lanzadas recientemente por la plataforma como la implementaci\u00f3n <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/03/whatsapp-lanza-oficialmente-el-modo-oscuro/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">oficial de su modo oscuro</a> y las pruebas en la versi\u00f3n beta de WhatsApp de los <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/los-mensajes-de-whatsapp-que-se-autodestruyen-llegan-a-la-beta-para-android/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mensajes que se autodestruyen,</a> que desaparecen de la conversaci\u00f3n tras un periodo de tiempo configurado por el usuario.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp mostrar\u00e1 un aviso en el chat cada vez que el usuario bloquee o desbloquee a un contacto. Estos avisos &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 43129,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [1137, 7188, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75225" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75225"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75225/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75236,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75225/revisions/75236"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/43129"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75225" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75225"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75225"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75234,
    "date": "2020-03-25T15:00:25",
    "date_gmt": "2020-03-25T14:00:25",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75234" },
    "modified": "2020-03-25T13:20:55",
    "modified_gmt": "2020-03-25T12:20:55",
    "slug": "amazon-prime-video-ofrece-gratis-contenido-infantil",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/amazon-prime-video-ofrece-gratis-contenido-infantil/",
    "title": {
      "rendered": "Amazon Prime Video ofrece gratis contenido infantil"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75241\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/configuraci\u00f3n-en-Amazon-Prime-Video-1-800x445.jpg\" alt=\"Prime Video\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/configuraci\u00f3n-en-Amazon-Prime-Video-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/configuraci\u00f3n-en-Amazon-Prime-Video-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/configuraci\u00f3n-en-Amazon-Prime-Video-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Amazon Prime Video ha anunciado que ofrece una selecci\u00f3n de <strong>contenidos gratuitos para ni\u00f1os</strong>, que variar\u00e1n seg\u00fan el pa\u00eds del usuario, y que ser\u00e1n accesibles para todos los usuarios con cuentas gratuitas de Amazon, sin necesidad de suscribirse o tener cuenta Prime.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Amazon Prime Video ofrece contenidos infantiles para mantener entretenidos a los ni\u00f1os, mientras los adultos trabajan desde casa.</p></blockquote>\n<p>Amazon se suma a esta medida que, debido a la situaci\u00f3n de confinamiento para evitar la expansi\u00f3n del COVID-19, han adoptado muchas plataformas de entretenimiento, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/24/libros-gratis-para-combatir-el-confinamiento-yomequedoencasaleyendo/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">editoriales</a> y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/27-videojuegos-gratis-para-no-aburrirse-en-el-confinamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desarrolladoras de videojuegos</a>, que est\u00e1n ofreciendo contenidos gratuitos para que los usuarios tengan contenidos con los que mantenerse entretenidos.</p>\n<p>Para poder acceder a los contenidos gratuitos de Amazon Prime Video, los usuarios deber\u00e1n <strong>disponer de la aplicaci\u00f3n de Prime Video</strong> en alguno de los dispositivos compatibles (televisor inteligente, m\u00f3vil ,tableta&#8230;) e introducir los datos de su cuenta gratuita de Amazon, aunque tambi\u00e9n pueden acceder mediante su navegador introduciendo una cuenta de Amazon gratuita.</p>\n<p>El contenido est\u00e1 dividido en varias secciones pensadas para los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa y son las siguientes: Entretenimiento para los m\u00e1s peque\u00f1os, Contenido para ni\u00f1os de 6 a 11 a\u00f1os y T\u00edtulos infantiles favoritos. Entre los t\u00edtulos de terceros que los usuarios encontrar\u00e1n en esta selecci\u00f3n se encuentra \u00abPeppa Pig\u00bb, \u00abCaillou\u00bb, \u00abCreative Galaxy\u00bb, \u00abJessy and Nessy\u00bb y, entre los originales de Amazon \u00abUn D\u00eda de Nieve\u00bb, \u00abHoja al Viento\u00bb, \u00abPerdidos en Oz\u00bb y \u00abNiko y la Espada Iluminada\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75238\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Amazon-Prime-Contenido-Gratuito-infantil-800x162.jpg\" alt=\"Contenido gratuito Amazon\" width=\"800\" height=\"162\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Amazon-Prime-Contenido-Gratuito-infantil-800x162.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Amazon-Prime-Contenido-Gratuito-infantil-250x51.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Amazon-Prime-Contenido-Gratuito-infantil-768x155.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Amazon-Prime-Contenido-Gratuito-infantil.jpg 999w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Por el momento, en esta selecci\u00f3n no se pueden encontrar <strong>estrenos de Amazon Originals</strong>, ni grandes \u00e9xitos cinematogr\u00e1ficos, sin embargo, Amazon espera ampliar el cat\u00e1logo de series y contenidos de terceros que ofrece de forma gratuita en los pr\u00f3ximos d\u00edas y tambi\u00e9n espera la inclusi\u00f3n de contenidos para adultos.</p>\n<p>Esta iniciativa se est\u00e1 llevando a nivel global, con la intenci\u00f3n de que los m\u00e1s peque\u00f1os se mantengan entretenidos y los mayores puedan seguir trabajando desde casa. Amazon no es la \u00fanica plataforma de entretenimiento que est\u00e1 llevando a cabo este tipo de acciones, ya que Hulu y Sling TV tambi\u00e9n se han unido a ella.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Amazon Prime Video ha anunciado que ofrece una selecci\u00f3n de contenidos gratuitos para ni\u00f1os, que variar\u00e1n seg\u00fan el pa\u00eds del &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75241,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [975, 9398],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75234" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75234"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75234/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75251,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75234/revisions/75251"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75241"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75234" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75234"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75234"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75214,
    "date": "2020-03-25T13:30:44",
    "date_gmt": "2020-03-25T12:30:44",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75214" },
    "modified": "2020-03-25T12:20:51",
    "modified_gmt": "2020-03-25T11:20:51",
    "slug": "frenalacurva-una-app-para-ayuda-entre-vecinos-en-tiempos-de-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/frenalacurva-una-app-para-ayuda-entre-vecinos-en-tiempos-de-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "FrenaLaCurva, una app para ayuda entre vecinos en tiempos de coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75222\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-800x445.jpg\" alt=\"FrenaLaCurva\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<hr />\n<p>FrenaLaCurva es una herramienta web y aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que utiliza la geolocalizaci\u00f3n para conectar a voluntarios que se ofrezcan a ayudar con <strong>personas confinadas por el coronavirus</strong>\u00a0en sus tareas b\u00e1sicas diarias.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>FrenaLaCurva permite que personas mayores y grupos de riesgo, obtengan ayuda de voluntarios en sus tareas diarias como ir a la compra o llevar un mascota al veterinario.</p></blockquote>\n<p>Esta plataforma ha sido creada por el Gobierno de Arag\u00f3n y, a d\u00eda de hoy funciona gracias a la labor de voluntarios, activistas, organizaciones, empresas y laboratorios de innovaci\u00f3n. Est\u00e1 disponible tanto desde el escritorio\u00a0<a href=\"https://es.mapa.frenalacurva.net/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">en navegadores</a> como como app en Google Play y Apple Store.</p>\n<p>El funcionamiento de esta herramienta es similar al mapa que la app vecinal <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/nextdoor-vecinos-se-ayuden-durante-la-pandemia/\">Nextdoor lanz\u00f3 en Estados Unidos</a> hace unos d\u00edas, pero funciona para Espa\u00f1a y hasta 10 pa\u00edses m\u00e1s. Al abrir la interfaz, el usuario de FrenaLaCurva se encuentra con 4 tipos de indicadores: rojo para Necesidad Propia, en amarillo para Necesidad con Intermediaci\u00f3n, verde para Ofrecimiento y azul para Servicio P\u00fablico Disponible.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75218\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-interfaz-1-800x391.png\" alt=\"FrenaLaCurva Mapa Interactivo\" width=\"800\" height=\"391\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-interfaz-1-800x391.png 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-interfaz-1-250x122.png 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-interfaz-1-768x375.png 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-interfaz-1.png 900w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Si el usuario tiene alguna necesidad, bastar\u00e1 con rellenar el formulario y, si quiere ofrecerse voluntario para ayudar a otras personas, tendr\u00e1 que hacer lo mismo con el de Ofrecimiento. En Necesidad con Intermediaci\u00f3n se puede ayudar a <strong>personas sin acceso a ordenadores</strong> ni tel\u00e9fonos como ancianos y en la secci\u00f3n de Servicios P\u00fablicos, se pueden ver todos los servicios disponibles como supermercados, farmacias o veterinarios.</p>\n<p>La interfaz permite seleccionar una ubicaci\u00f3n en el mapa interactivo y ver todas las personas con necesidades o voluntarias cerca de ti. Dentro de cada secci\u00f3n, se pueden encontrar diferentes categor\u00edas como higiene, cuidados, acompa\u00f1amiento, salud, ayuda psicol\u00f3gica o respiradores.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75219\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-filtros-1-739x445.png\" alt=\"FrenaLaCurva filtros\" width=\"739\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-filtros-1-739x445.png 739w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-filtros-1-250x151.png 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-filtros-1-768x463.png 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/FrenaLaCurva-filtros-1.png 900w\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" /></p>\n<p>Tambi\u00e9n es posible establecer filtros de b\u00fasqueda con datos espec\u00edficos, seleccionando las categor\u00edas deseadas junto a la localizaci\u00f3n o distancia en kil\u00f3metros desde un punto. Para poder acceder a la ayuda u ofrecer un servicio, es necesario registrarse ne la plataforma.</p>\n<p>Adem\u00e1s, cuenta con un archivo en PDF en el que se detallan todas las instrucciones de uso, para aclarar cualquier duda con respecto al uso de la aplicaci\u00f3n. Entre estos consejos, destacan algunos de seguridad, como el de no ofrecer la direcci\u00f3n exacta, sino un punto de referencia para la entrega de suministros, dar la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico en lugar del tel\u00e9fono o mantener la distancia social de seguridad en todo momento.</p>\n<p>Por el momento, este servicio <strong>se encuentra activo en Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Costa Rica, Polonia, Ecuador y otros 6 pa\u00edses</strong>, y se espera que m\u00e1s naciones se unan a la plataforma a medida que avancen los efectos del COVID-19.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>FrenaLaCurva es una herramienta web y aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que utiliza la geolocalizaci\u00f3n para conectar a voluntarios que se ofrezcan a &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75222,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [9215, 9414, 9419],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75214" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75214"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75214/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75229,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75214/revisions/75229"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75222"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75214" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75214"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75214"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75207,
    "date": "2020-03-25T12:00:33",
    "date_gmt": "2020-03-25T11:00:33",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75207" },
    "modified": "2020-03-24T18:36:17",
    "modified_gmt": "2020-03-24T17:36:17",
    "slug": "las-videollamadas-a-traves-de-whatsapp-aumentan-un-50",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/las-videollamadas-a-traves-de-whatsapp-aumentan-un-50/",
    "title": {
      "rendered": "Las videollamadas a trav\u00e9s de WhatsApp aumentan un 50%"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-37076\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/03/whatsapp.jpg\" alt=\"WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/03/whatsapp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/03/whatsapp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/03/whatsapp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La pandemia de coronavirus, que mantienen a millones de personas encerradas en sus casas sin poder salir, ha provocado que los usuarios recurran a aplicaciones de mensajer\u00eda instant\u00e1nea y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">herramientas para realizar videollamadas</a> para poder estar en contacto con sus amigos y seres queridos, as\u00ed como para teletrabajar o continuar form\u00e1ndose online mientras dure el aislamiento.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El uso de Facebook Messenger con videollamadas grupales ha subido un 70% en una semana</p></blockquote>\n<p>Esto ha provocado un incremento muy importante de uso. WhatsApp, por ejemplo, ha visto c\u00f3mo la demanda de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupales</a> ha crecido un 50% en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado por estas fechas. Hay que tener que ya era un servicio muy empleado, pero se ha doblado el n\u00famero de conexiones realizadas.</p>\n<p>Otro servicio que, habitualmente se emplea menos que <strong>WhatsApp para realizar videollamadas</strong>, pero que tambi\u00e9n ha visto aumentar su uso much\u00edsimo en los \u00faltimos d\u00edas es Facebook Messenger. Los usuarios, s\u00f3lo durante la \u00faltima semana, lo han empleado hasta un 70% m\u00e1s que la semana antes de que la enfermedad fuera considerada pandemia por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.</p>\n<p>Facebook ha proporcionado esta informaci\u00f3n y ha asegurado que el aumento no s\u00f3lo se demuestra en el incremento de uso, sino que tambi\u00e9n ha crecido considerablemente el tiempo que los usuarios pasan realizando videollamadas. De media, en ambos servicios, se ha duplicado el tiempo de conexi\u00f3n a las videollamadas en grupo.</p>\n<p>Facebook asegura que trabajar\u00e1 para <strong>seguir manteniendo la calidad del servicio</strong> ante este \u00abreto a nivel mundial\u00bb sin precedentes. La compa\u00f1\u00eda ya ha reducido en los \u00faltimos d\u00edas la calidad de las conexiones de v\u00eddeo en streaming para Facebook Watch y para Facebook Live, aunque de momento esta p\u00e9rdida de calidad, que s\u00f3lo se ha aplicado en Europa, no ha afectado a las videollamadas.</p>\n<p>De todas maneras, las propias operadoras de telefon\u00eda m\u00f3vil e Internet s\u00ed que han realizado un llamamiento a los usuarios para que utilicen las redes \u00abcon responsabilidad\u00bb y eviten la sobresaturaci\u00f3n de las mismas. Para ello, ofrecen <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">una serie de consejos</a>, como emplear las aplicaciones de videollamadas en momentos de menor demanda en el consumo de Internet.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La pandemia de coronavirus, que mantienen a millones de personas encerradas en sus casas sin poder salir, ha provocado que &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 37076,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [5425, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75207" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75207"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75207/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75208,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75207/revisions/75208"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/37076"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75207" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75207"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75207"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75209,
    "date": "2020-03-25T10:27:37",
    "date_gmt": "2020-03-25T09:27:37",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75209" },
    "modified": "2020-03-24T20:38:10",
    "modified_gmt": "2020-03-24T19:38:10",
    "slug": "pinteres-pestana-hoy",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/25/pinteres-pestana-hoy/",
    "title": {
      "rendered": "Pinterest lanza la pesta\u00f1a \u00abHoy\u00bb con noticias y contenidos seleccionados"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-36353\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/pinterest-800-445.jpg\" alt=\"pinterest 800 445\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/pinterest-800-445.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/pinterest-800-445-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/02/pinterest-800-445-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Pinterest ha lanzado la pesta\u00f1a \u00abHoy\u00bb, un nuevo espacio en el que se ofrecen<strong> recomendaciones diarias sobre temas seleccionados</strong>. Son los propios curadores de contenido de la plataforma los que seleccionar\u00e1n los pines que ser\u00e1n recomendados en esta secci\u00f3n, primando la actualidad y la relevancia de los mismos.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Pinterest bati\u00f3 el fin de semana su r\u00e9cord hist\u00f3rico de uso, b\u00fasquedas y pines guardados</p></blockquote>\n<p>De hecho, aunque en el futuro dejar\u00e1 de ser as\u00ed, durante las pr\u00f3ximas semanas Pinterest emplear\u00e1 esta pesta\u00f1a para ofrecer <strong>m\u00e1s informaci\u00f3n acerca de la pandemia del coronavirus</strong>, bas\u00e1ndose en comunidades oficiales y expertos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, as\u00ed como de los Centros para el Control de Enfermedades, algo similar a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/nuevas-medidas-de-facebook-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">lo que hacen otras redes sociales</a>.</p>\n<p>Mientras dure la situaci\u00f3n de emergencia para la salud p\u00fablica, los usuarios podr\u00e1n encontrar en este apartado consejos como el lavado constante de las manos, as\u00ed como ideas para pasar mejor el aislamiento, sobre trabajar desde casa, recomendaciones de actividades para hacer con ni\u00f1os, pel\u00edculas para ver en familia, etc\u00e9tera&#8230;</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75210\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pinterest-Hoy.jpg\" alt=\"Pinterest nueva pesta\u00f1a\" width=\"800\" height=\"433\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pinterest-Hoy.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pinterest-Hoy-250x135.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pinterest-Hoy-768x416.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>De momento la nueva pesta\u00f1a se lanza en Reino Unido y en Estados Unidos, aunque Pinterest espera lanzarla en otros mercados en las pr\u00f3ximas semanas.\u00a0Para acceder a esta nueva secci\u00f3n los usuarios s\u00f3lo tienen que pulsar sobre la palabra \u00abHoy\u00bb que <strong>se encuentra en la parte superior de su feed</strong> de actualizaciones, tanto en la app de Pinterest para Android como en la de iOS. Los contenidos se cambian cada d\u00eda, y junto a las ideas seleccionadas por el equipo de Pinterest, tambi\u00e9n se mostrar\u00e1n otras que sean recomendadas por editores invitados. Esta iniciativa ser\u00e1 puesta en marcha pr\u00f3ximamente, seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">People need inspiring ideas today, more than ever. Introducing the Today tab, a source of daily inspiration with curated topics, trending Pins, and expert information (more coming soon) that makes it easy to explore popular and timely ideas. <a href=\"https://twitter.com/hashtag/STAYINspired?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#STAYINspired</a> <a href=\"https://t.co/Uw1u7DUvv2\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/Uw1u7DUvv2</a> <a href=\"https://t.co/wuzoCUQi0U\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/wuzoCUQi0U</a></p>\n<p>\u2014 Pinterest (@Pinterest) <a href=\"https://twitter.com/Pinterest/status/1242474903674081286?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 24, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>As\u00ed las cosas, el feed de actualizaciones seguir\u00e1 estando personalizado con contenidos <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/10/15/pinterest-da-a-los-usuarios-mas-control-sobre-su-algoritmo/\">recomendados por el algoritmo</a> basados en la actividad del usuario, pero en \u00abHoy\u00bb se mostrar\u00e1n otros contenidos seleccionados manualmente y que tratar\u00e1n de ofrecer m\u00e1s informaci\u00f3n y perspectiva sobre temas de actualidad en el mundo.</p>\n<p>Pinterest llevaba <strong>tiempo realizando pruebas con la pesta\u00f1a \u00abHoy\u00bb</strong> pero a\u00fan no se hab\u00eda decidido a lanzarla. Sin embargo, dada la crisis generada por el coronavirus y el hecho de que los usuarios pasen m\u00e1s tiempo en casa conectados, el pasado fin de semana se bati\u00f3 el r\u00e9cord hist\u00f3rico de uso de Pinterest, con m\u00e1s b\u00fasquedas y pines guardados que nunca. Esto ha llevado a la compa\u00f1\u00eda a acelerar el lanzamiento de la funcionalidad, al menos y de momento, en dos mercados.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Pinterest ha lanzado la pesta\u00f1a \u00abHoy\u00bb, un nuevo espacio en el que se ofrecen recomendaciones diarias sobre temas seleccionados. Son &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 36353,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5711],
    "tags": [6175, 2863],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75209" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75209"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75209/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75213,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75209/revisions/75213"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/36353"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75209" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75209"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75209"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75144,
    "date": "2020-03-24T19:40:40",
    "date_gmt": "2020-03-24T18:40:40",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75144" },
    "modified": "2020-03-24T15:48:45",
    "modified_gmt": "2020-03-24T14:48:45",
    "slug": "google-fotos-ya-reconoce-el-texto-de-las-imagenes",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/google-fotos-ya-reconoce-el-texto-de-las-imagenes/",
    "title": {
      "rendered": "Google Fotos ya reconoce el texto de las im\u00e1genes"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-49091\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/Google-Fotos.jpg\" alt=\"Google Fotos\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/Google-Fotos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/Google-Fotos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/05/Google-Fotos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google Fotos ha lanzado una nueva funcionalidad que <strong>detecta autom\u00e1ticamente</strong> cualquier tipo de texto dentro de una fotograf\u00eda, gracias a la integraci\u00f3n con Google Lens, la aplicaci\u00f3n de reconocimiento y an\u00e1lisis de im\u00e1genes en tiempo real, capaz de reconocer m\u00e1s de <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/12/20/google-lens-ya-puede-reconocer-mas-de-1-000-millones-de-objetos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">1.000 millones de objetos</a>. Esta nueva funcionalidad se activar\u00e1 paulatinamente para todos los usuarios con la nueva actualizaci\u00f3n.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Esta nueva funcionalidad de Google Fotos tambi\u00e9n permitir\u00e1 buscar im\u00e1genes almacenadas en la aplicaci\u00f3n utilizando el texto como filtro de b\u00fasqueda.</p></blockquote>\n<p>Al abrir una imagen con texto, autom\u00e1ticamente aparecer\u00e1 en la parte inferior, justo sobre los iconos de control de la aplicaci\u00f3n, la opci\u00f3n \u00abCopiar texto de imagen\u00bb junto con el icono de Google Lens, tal y como se puede apreciar en la siguiente imagen.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75147\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Fotos-1-691x445.jpg\" alt=\"Google Fotos lee texto\" width=\"691\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Fotos-1-691x445.jpg 691w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Fotos-1-250x161.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Fotos-1-768x495.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Fotos-1.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" /></p>\n<p>Una vez que se escoge esta opci\u00f3n, se pueden ajustar los selectores para marcar el texto que el usuario desee seleccionar. A partir de ah\u00ed, se muestran las opciones para copiar el texto al portapapeles, buscar en Google o enviar al traductor. Si la imagen es un <strong>men\u00fa de un restaurante</strong> o de un folleto de compras, incluso es posible que se presenten otras opciones para buscar estos elementos en la web, Google Maps y Google My Business.</p>\n<p>Se trata de una novedad muy pr\u00e1ctica para todos aquellos que guardan capturas de pantalla en Google Fotos o que hacen fotos de carteles y documentos. Tambi\u00e9n puede resultar \u00fatil para usuarios que tomen fotograf\u00edas de libros, ya que el texto seleccionado podr\u00e1 ser pegado en una aplicaci\u00f3n de notas o enviado mediante correo electr\u00f3nico.</p>\n<p>Por supuesto, esta nueva funcionalidad permitir\u00e1 <strong>utilizar el texto de la imagen como</strong> <strong>filtro de b\u00fasqueda</strong> para encontrar im\u00e1genes en la aplicaci\u00f3n. Esto se debe a que se han agregado m\u00e1s datos a la informaci\u00f3n de las im\u00e1genes, junto con la fecha en la que fue tomada, el tama\u00f1o del archivo y los datos de la c\u00e1mara, ahora tambi\u00e9n se mostrar\u00e1 <strong>desde d\u00f3nde se ha subido</strong> la fotograf\u00eda.</p>\n<p>Esta nueva funcionalidad se une a otras como la b\u00fasqueda mediante Inteligencia Artificial o las opci\u00f3n de creaci\u00f3n de \u00e1lbumes, que permiten <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/08/10-trucos-para-exprimir-al-maximo-google-fotos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">exprimir al m\u00e1ximo la aplicaci\u00f3n</a>.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google Fotos ha lanzado una nueva funcionalidad que detecta autom\u00e1ticamente cualquier tipo de texto dentro de una fotograf\u00eda, gracias a &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 49091,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [5334, 8535, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75144" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75144"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75144/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75157,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75144/revisions/75157"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/49091"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75144" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75144"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75144"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75204,
    "date": "2020-03-24T18:32:04",
    "date_gmt": "2020-03-24T17:32:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75204" },
    "modified": "2020-03-24T16:12:26",
    "modified_gmt": "2020-03-24T15:12:26",
    "slug": "tiktok-lanza-tutoriales-en-directo-para-aprender-desde-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/tiktok-lanza-tutoriales-en-directo-para-aprender-desde-casa/",
    "title": {
      "rendered": "TikTok lanza tutoriales en directo para aprender desde casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75205\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/EduTok.jpg\" alt=\"EduTok TikTok\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/EduTok.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/EduTok-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/EduTok-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Son muchas las plataformas de v\u00eddeos online que estos d\u00edas habilitan canales especiales para contribuir a que las personas contin\u00faen form\u00e1ndose y aprendiendo desde casa en estos d\u00edas de obligada cuarentena por la expansi\u00f3n de la pandemia de coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Algunos de los creadores que participan en #EduTok tienen m\u00e1s de 130.000 seguidores</p></blockquote>\n<p>Ayer mismo YouTube pon\u00eda en marcha su <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/youtube-lanza-recursos-educativos-para-aprender-desde-casa/\">plataforma de formaci\u00f3n</a>\u00a0con recursos educativos para aprender desde casa y ahora es TikTok, la red social m\u00f3vil de v\u00eddeos cortos que triunfa entre los usuarios m\u00e1s j\u00f3venes la que pone en marcha un programa con totorales en directo para descubrir conocimientos desde casa.</p>\n<p>La iniciativa lleva por nombre #EduTok y est\u00e1 desarrollada \u00edntegramente en castellano, algo diferencial, pues muchos de los programas lanzados por otras plataformas son en ingl\u00e9s o pensando \u00fanicamente en el p\u00fablico estadounidense. Se desarrollar\u00e1 durante una semana, hasta el pr\u00f3ximo 4 de abril.</p>\n<p>En estos d\u00edas, los usuarios de TikTok encontrar\u00e1n contenidos en directo con los que podr\u00e1n aprender a pintar con caf\u00e9, saber nuevos trucos de cocina, mejorar su t\u00e9cnica vocal o aprender matem\u00e1ticas de forma sencilla. Para disfrutarlos tan solo hay que entrar a la aplicaci\u00f3n y buscar los contenidos por el hashtag #EduTok, aunque tambi\u00e9n es posible que aparezcan en la pesta\u00f1a de contenidos recomendados \u00abPara ti\u00bb.</p>\n<p>La iniciativa, que comienza hoy, permite que los usuarios se conecten al perfil de Robbie V, en su cuenta @LetsSpeack English, que posee 622.000 seguidores, para aprender ingl\u00e9s de una manera divertida. En los pr\u00f3ximos d\u00edas,\u00a0@BravasBarcelona contar\u00e1 en directo todos los secretos de las patatas bravas, @cluengoart y @jaimesilva0 ense\u00f1ar\u00e1n a los usuarios a pintar con caf\u00e9 y a conocer algunos consejos para cantar, respectivamente</p>\n<p>El \u00faltimo de los tutoriales en directo ser\u00e1 ofrecido por @aprende.mates, un profesor que tiene m\u00e1s de 130.000 seguidores en TikTok y que ense\u00f1a matem\u00e1ticas de forma divertida.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Son muchas las plataformas de v\u00eddeos online que estos d\u00edas habilitan canales especiales para contribuir a que las personas contin\u00faen &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75205,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [9245],
    "tags": [9418, 7689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75204" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75204"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75204/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75206,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75204/revisions/75206"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75205"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75204" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75204"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75204"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75173,
    "date": "2020-03-24T17:17:22",
    "date_gmt": "2020-03-24T16:17:22",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75173" },
    "modified": "2020-03-24T14:46:04",
    "modified_gmt": "2020-03-24T13:46:04",
    "slug": "8-herramientas-para-cambiar-el-fondo-de-tus-videollamadas-y-anadir-efectos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/8-herramientas-para-cambiar-el-fondo-de-tus-videollamadas-y-anadir-efectos/",
    "title": {
      "rendered": "8 herramientas para cambiar el fondo de tus videollamadas y a\u00f1adir efectos"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75185\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/efectos-y-fondos-interactivos.jpg\" alt=\" efectos y fondos interactivos\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/efectos-y-fondos-interactivos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/efectos-y-fondos-interactivos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/efectos-y-fondos-interactivos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Las videollamadas se han convertido en el medio ideal para que las personas puedan comunicarse y verse a la distancia durante esta \u00e9poca confinamiento. No solo son usadas para conversar con amigos y familiares, sino tambi\u00e9n para mantener reuniones durante el teletrabajo o para desarrollar\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/10-herramientas-para-impartir-o-recibir-clases-virtuales-durante-el-confinamiento/\">clases online</a>.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Crear efectos y fondos de pantalla animados, solo es recomendable en conversaciones con amigos y familiares, y no en juntas o clases online</p></blockquote>\n<p>Aunque estas \u00faltimas opciones son bastante serias y requieren de m\u00e1s atenci\u00f3n, en las conversaciones con amigos y familiares la cosa puede relajarse un poco. Hace algunos d\u00edas mostramos aplicaciones m\u00f3viles para a\u00f1adir <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/29/como-anadir-efectos-especiales-a-los-videos-desde-el-movil/\">efectos especiales</a> a los videos y ahora traemos un conjunto de herramientas para crear efectos y fondos interactivos en videollamadas empleando la webcam de un ordenador:</p>\n<p><strong>-WebcamEffects</strong>: este programa es gratuito y permite crear efectos en el fondo de las videollamadas. Al descargar la herramienta, se vincula directamente con la c\u00e1mara web del ordenador con sistema operativo Windows. Soporta aplicaciones de mensajer\u00eda instant\u00e1nea como Yahoo! Messenger, Skype, AOL Instant Messenger, ICQ, entre otros. A pesar de que Skype permite <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/02/07/skype-permitira-difuminar-el-fondo-en-las-videollamadas/\">difuminar el fondo</a> de una videollamada, con webcamEffects es posible crear otros fondos y efectos m\u00e1s entretenidos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75180 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/webcameffects.png\" alt=\"webcameffects\" width=\"579\" height=\"386\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/webcameffects.png 579w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/webcameffects-250x167.png 250w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" /></p>\n<p><strong>-Magic Camera</strong>: esta herramienta permite enriquecer las videollamadas que se realizan desde una c\u00e1mara web interna o externa, ya que tambi\u00e9n es compatible con c\u00e1maras digitales que est\u00e9n conectadas al ordenador. Se vincula con cualquier aplicaci\u00f3n de Windows, incluyendo Skype y posee efectos de disfraces, m\u00e1scaras, sombreros y fondos variados.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75178 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/magic-cam.jpg\" alt=\"magic cam\" width=\"800\" height=\"365\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/magic-cam.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/magic-cam-250x114.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/magic-cam-768x350.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p><strong>-ManyCam</strong>: es un programa que genera efectos durante una transmisi\u00f3n de videollamada en la webcam que se utilice. Es compatible con Windows y Mac y sus funciones de efectos permiten cambiar la voz y colocar risas de fondo, entre otros. Adem\u00e1s, se integra con Skype, YouTube y Facebook en tiempo real. Tambi\u00e9n permite hacer grabaciones de las sesiones de video, realizar streaming en vivo o a\u00f1adir el fondo verde (chrome) y crear escenarios personalizados en los videos ya grabados o durante las videollamadas.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Meeting ManyCam 7.0\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/oGRJDGHNe1o?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Webcam Max</strong>: es un programa para Windows, de pago, que ofrece un servicio de prueba. Es compatible con Skype, YouTube, Facebook y otros servicios de Streaming. Tambi\u00e9n, genera efectos para videollamadas con fondos entretenidos, se pueden colocar disfraces, hacer cambios en los rostros, crear GIF animados o stickers&#8230;</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75179 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WebCam-Max.jpg\" alt=\"WebCam Max\" width=\"640\" height=\"329\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WebCam-Max.jpg 640w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WebCam-Max-250x129.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" /></p>\n<p><strong>-Cam Mask</strong>: es otro programa que permite cambiar por completo fondos de videollamadas o videos, alterar rostros o simplemente cambiarlos por completo. Posee 17 efectos animados y es compatible con numerosas c\u00e1maras web. Su capacidad de editar, grabar, cambiar y crear es muy amplia. Adem\u00e1s, permite agregar fechas y textos, crear doodles, reemplazar por completo el fondo del v\u00eddeo o cambiar una cara por la de un personaje popular.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75177 size-large\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Can-Mask-603x445.jpg\" alt=\"Can Mask\" width=\"603\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Can-Mask-603x445.jpg 603w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Can-Mask-250x185.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Can-Mask-768x567.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Can-Mask.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 603px) 100vw, 603px\" /></p>\n<p><strong>-CyberLink YouCam</strong>: permite descargar y crear efectos audiovisuales para colocarlos de fondo o como efecto en videos y videollamadas. Es compatible con programas como AOL Instant Messenger y Skype. A pesar de que es de pago, ofrece una versi\u00f3n gratuita durante 30 d\u00edas para probar todo lo que se puede hacer con la herramienta, ideal para hacer streaming. Se puede utilizar en sistemas operativos Windows y se presenta en diferentes idiomas como ingl\u00e9s, espa\u00f1ol, franc\u00e9s, alem\u00e1n, italiano, japon\u00e9s, coreano y chino.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Introducing YouCam 9 - The Best Webcam Software for Windows\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/oUSpdGrWdEM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-dslrBooth</strong>: es un programa compatible con los sistemas operativos Mac y Windows que permite realizar fotos y crear numerosos efectos que alteran la imagen de acuerdo a las necesidades del usuario. Con esta herramienta se puede tener desde casa, por ejemplo, un fotomat\u00f3n, compatible con c\u00e1maras web y c\u00e1maras digitales de diferentes marcas.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"dslrBooth Overview - The Easiest Way to Run a Photo Booth\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/se6jvFNqO40?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Photo Booth</strong>: es una herramienta de Apple que permite capturar los mejores momentos en fotograf\u00edas o <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-usar-facetime-para-hacer-videollamadas-de-grupo/\">videollamadas Facetime</a>\u00a0para alterarlas o cambiar su fondo. Se pueden hacer grabaciones de video en vivo y a\u00f1adir efectos numerosos a la presentaci\u00f3n. Funciona en cualquier dispositivo de Apple.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75181 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Photo-Booth.jpg\" alt=\"Photo Booth\" width=\"600\" height=\"252\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Photo-Booth.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Photo-Booth-250x105.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las videollamadas se han convertido en el medio ideal para que las personas puedan comunicarse y verse a la distancia &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75185,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [4174, 9416, 5425],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75173" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75173"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75173/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75191,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75173/revisions/75191"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75185"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75173" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75173"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75173"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75184,
    "date": "2020-03-24T16:02:16",
    "date_gmt": "2020-03-24T15:02:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75184" },
    "modified": "2020-03-24T14:36:51",
    "modified_gmt": "2020-03-24T13:36:51",
    "slug": "instagram-lanza-co-watching-para-ver-contenidos-durante-las-videollamadas",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/instagram-lanza-co-watching-para-ver-contenidos-durante-las-videollamadas/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram lanza \u00abCo-Watching\u00bb, para ver contenidos durante las videollamadas"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-59254\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1.jpg\" alt=\"logo instagram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Instagram ha anunciado hoy una serie de medidas adicionales a las que ya hab\u00eda adoptado en las \u00faltimas semanas para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/instagram-toma-mas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">luchar contra la desinformaci\u00f3n</a> en torno a la pandemia de coronavirus que asola el planeta y mantiene en sus casas a millones de personas. Algunas de las medidas anunciadas ya pod\u00edamos usarlas desde hace unos d\u00edas, como el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/22/instagram-lanza-el-sticker-en-casa-para-las-stories/\">nuevo sticker de \u00abEn Casa\u00bb</a>, para las historias, pero otras herramientas lanzadas hoy son bastante novedosas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Instagram lanzar\u00e1 el sticker de donaci\u00f3n en m\u00e1s pa\u00edses para recolectar fondos y ayudar a frenar la pandemia de coronavirus y sus consecuencias</p></blockquote>\n<p>Quiz\u00e1 la m\u00e1s llamativa, y que muchos usuarios podr\u00e1n probar en estos d\u00edas, sea la llamada \u00abCo-Watching\u00bb, que no es m\u00e1s que una nueva funci\u00f3n que se puede desarrollar <strong>mientras se mantiene una videollamada con amigos</strong>. Instagram permite que hasta seis personas compartan un video chat y con esta nueva funcionalidad las personas que comparten una videollamada pueden ver contenidos de Instagram al mismo tiempo, para comentarlos juntos y en tiempo real.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75188\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-Co-Watching.jpg\" alt=\"Instagram Videollamadas\" width=\"526\" height=\"340\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-Co-Watching.jpg 526w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-Co-Watching-250x162.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 526px) 100vw, 526px\" /></p>\n<p>Para hacer esto, los usuarios deben <strong>empezar un chat en directo a trav\u00e9s del icono de videochat</strong> que se encuentra en el buz\u00f3n de entrada de mensajes directos, o entrar a una conversaci\u00f3n e iniciar el videochat, individual o grupal, desde ella. Una vez que se est\u00e9 desarrollando la videollamada, basta con pulsar el icono identificado con una fotograf\u00eda que se muestra en la esquina inferior derecha de la pantalla. As\u00ed, podr\u00e1n mostrar a sus amigos, con los que est\u00e1n en directo, ese contenido de Instagram que quieren comentar, ya sean fotograf\u00edas o v\u00eddeos.</p>\n<p>Junto a esta nueva funci\u00f3n, Instagram tambi\u00e9n ha anunciado que lanzar\u00e1 a partir de hoy el <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/05/como-usar-el-sticker-de-donacion-en-instagram-stories/\">sticker de donaciones</a> en m\u00e1s pa\u00edses<strong>,</strong> para que los usuarios puedan recolectar fondos para causas ben\u00e9ficas, entre las que se encontrar\u00e1 un apartado especial dedicado al coronavirus. Instagram permitir\u00e1 que se recojan fondos para organizaciones no gubernamentales acreditadas cuyo fin sea la investigaci\u00f3n de una vacuna contra el virus o ayudar a personas en estado de necesidad por la pandemia.</p>\n<p>Adem\u00e1s de estas dos medidas, Instagram tambi\u00e9n ha se\u00f1alado que <strong>reforzar\u00e1 su compromiso</strong> para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/instagram-toma-mas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">eliminar todos los contenidos</a> sobre el COVID-19 que no procedan de fuentes oficiales y acreditadas, para evitar confusi\u00f3n o alarmismo innecesario entre los usuarios.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Instagram ha anunciado hoy una serie de medidas adicionales a las que ya hab\u00eda adoptado en las \u00faltimas semanas para &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 60231,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [9215, 1751, 2641],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75184" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75184"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75184/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75189,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75184/revisions/75189"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/60231"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75184" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75184"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75184"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75152,
    "date": "2020-03-24T15:01:54",
    "date_gmt": "2020-03-24T14:01:54",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75152" },
    "modified": "2020-03-25T13:29:13",
    "modified_gmt": "2020-03-25T12:29:13",
    "slug": "libros-gratis-para-combatir-el-confinamiento-yomequedoencasaleyendo",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/libros-gratis-para-combatir-el-confinamiento-yomequedoencasaleyendo/",
    "title": {
      "rendered": "Libros gratis para combatir el confinamiento #YoMeQuedoEnCasaLeyendo"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75155\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Libros-gratis-800x445.jpg\" alt=\"Libros gratis para el confinamiento\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Libros-gratis.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Libros-gratis-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Libros-gratis-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Escritores, editores y plataformas de venta de libros han creado la iniciativa <strong>#YoMeQuedoEnCasaLeyendo\u00a0</strong>con la que est\u00e1n ofreciendo de forma gratuita gran parte de su cat\u00e1logo de libros electr\u00f3nicos para fomentar la lectura durante el confinamiento por el COVID-19 y combatir el aburrimiento.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>#YoMeQuedoEnCasa es la iniciativa con la que editoriales, plataformas de libros digitales y autores est\u00e1n haciendo llegar sus obras a los usuarios para combatir el confinamiento</p></blockquote>\n<p>Como parte de #YoMeQuedoEnCasaLeyendo, los usuarios podr\u00e1n encontrar libros para todas las edades, de todos los g\u00e9neros y para todos los gustos, en las siguientes plataformas:</p>\n<p>&#8211; <strong>Editorial Planeta:</strong> Planeta ha creado una p\u00e1gina web especial, <a href=\"https://keepreadingencasa.planetadelibros.com/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">llamada Keep Reading en Casa</a>, en la que ofrecen gran parte de su cat\u00e1logo a los usuarios. Aqu\u00ed se pueden encontrar obras como \u00abEl C\u00f3digo Da Vinci\u00bb de Dan Brown, \u00abLa Sombra del Viento\u00bb de Carlos Ru\u00edz Zaf\u00f3n o \u00abEl tiempo entre costuras\u00bb de Mar\u00eda Due\u00f1as.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75159\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Planeta-660x445.jpg\" alt=\"Planeta Libros gratis\" width=\"660\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Planeta-660x445.jpg 660w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Planeta-250x169.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Planeta-768x518.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Planeta.jpg 799w\" sizes=\"(max-width: 660px) 100vw, 660px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>Roca Editorial:</strong> La editorial Roca ha seleccionado 24 libros de su cat\u00e1logo, entre los que se puede encontrar \u00abAsesinos de series\u00bb de Roberto S\u00e1nchez. Estos libros est\u00e1n disponibles a trav\u00e9s de Amazon, Apple Store o Google Play.</p>\n<p>&#8211; <strong>Anagrama</strong>: Anagrama, a trav\u00e9s de las plataformas digitales Amazon, Apple Store y Google Play, est\u00e1 regalando parte de su cat\u00e1logo. La editorial, especializada en narrativa contempor\u00e1nea est\u00e1 ofreciendo libros como \u00abFiesta en la madriguera\u00bb de Juan Pablo Villalobos, \u00abLas cosas que perdimos en el fuego\u00bb de Mariana Enr\u00edquez o \u00abUn buen detective no se casa jam\u00e1s\u00bb de Marta Sanz.</p>\n<p>&#8211; <strong>Scribd</strong>: Scribd ha sido la plataforma m\u00e1s ambiciosa, desde el 17 de marzo y durante 30 d\u00edas, ofrecen <a href=\"https://es.scribd.com/readfree?utm_source=readfree\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">todo su cat\u00e1logo</a> de libros, revistas, audiolibros y documentos de forma gratuita. Aunque gran parte del contenido de la plataforma se encuentra en ingl\u00e9s, sigue siendo una gran oportunidad.</p>\n<p>&#8211;<strong>Bookmate</strong>: Igual que Scribd, Bookmate est\u00e1 ofreciendo su cat\u00e1logo de m\u00e1s de 1.200.000 libros de forma gratuita. La plataforma Bookmate se sincroniza entre dispositivos, por lo que un usuario puede comenzar la lectura en el ordenador y seguirla en el smartphone o en la tableta.</p>\n<p>&#8211; <strong>Lektu</strong>: La plataforma espa\u00f1ola de libros digitales Lektu tambi\u00e9n est\u00e1 ofreciendo gran parte de su cat\u00e1logo de forma gratuita. Algunos de estos libros est\u00e1n disponibles <strong>mediante descarga social</strong>, es decir que se pueden descargar a cambio de publicar un tuit o una menci\u00f3n en Facebook.</p>\n<p>&#8211; <strong>Inciativas particulares</strong>: Muchos escritores se est\u00e1n uniendo de forma personal a la iniciativa #YoMeQuedoEnCasaLeyendo y comparten su obra por su cuenta. Este es el caso de Blas Ruiz Grau que regala varios de sus libros o de Rosa Montero que ha regalado su libro \u00abLa Vida Desnuda\u00bb.</p>\n<p>&#8211; <strong>Aldiko:</strong> Aldiko es una aplicaci\u00f3n de lectura disponible en Google Play y la tienda de aplicaciones de Apple. Dentro de su cat\u00e1logo de libros, Aldiko posee una amplia secci\u00f3n de libros libres derechos, entre los que se pueden encontrar cl\u00e1sicos de la literatura como \u00abAnna Karenina\u00bb de Tosltoi o \u00abEl Quijote\u00bb de Cervantes.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75160\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aldiko-712x445.jpg\" alt=\"Aldiko libros gratis\" width=\"712\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aldiko-712x445.jpg 712w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aldiko-250x156.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aldiko-768x480.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aldiko.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\" /></p>\n<p>Los libros son una buena forma de pasar la cuarentena por el COVID-19, pero no son la \u00fanica, las principales plataformas de entretenimiento disponen de un amplio <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/las-mejores-series-para-ver-durante-el-aislamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cat\u00e1logo de series</a> y las desarrolladoras de videojuegos tambi\u00e9n est\u00e1n ofreciendo parte de su <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/27-videojuegos-gratis-para-no-aburrirse-en-el-confinamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cat\u00e1logo de forma gratuita</a>.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Escritores, editores y plataformas de venta de libros han creado la iniciativa #YoMeQuedoEnCasaLeyendo\u00a0con la que est\u00e1n ofreciendo de forma gratuita &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75155,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [975, 9215, 9414, 203],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75152" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75152"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75152/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75168,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75152/revisions/75168"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75155"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75152" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75152"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75152"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75137,
    "date": "2020-03-24T13:27:53",
    "date_gmt": "2020-03-24T12:27:53",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75137" },
    "modified": "2020-03-24T11:42:58",
    "modified_gmt": "2020-03-24T10:42:58",
    "slug": "se-deben-usar-sinonimos-para-optimizar-el-seo",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/se-deben-usar-sinonimos-para-optimizar-el-seo/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfSe deben usar sin\u00f3nimos para optimizar el SEO?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-52629\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/07/SEO.jpg\" alt=\"SEO\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/07/SEO.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/07/SEO-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/07/SEO-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El uso de sin\u00f3nimos es habitual al trabajar el posicionamiento SEO de un texto, sobre todo para evitar la repetici\u00f3n de una misma palabra clave. Sin embargo, entre los expertos en SEO no existe unanimidad sobre este punto, ya que algunos aconsejan su uso, pero otros los desaconsejan y afirman que es mejor ce\u00f1irse a la palabra clave elegida. \u00bfQui\u00e9nes est\u00e1n en lo correcto? Vamos a tratar de responder a esa pregunta a lo largo de este texto.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El uso de los sin\u00f3nimos en SEO es una pr\u00e1ctica com\u00fan. Siempre que el texto lo permita y se introduzcan de forma natural, el uso de sin\u00f3nimos ser\u00e1 beneficioso para el SEO de los art\u00edculos.</p></blockquote>\n<p>Google public\u00f3 un <a href=\"https://googleblog.blogspot.com/2010/01/helping-computers-understand-language.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">art\u00edculo en su blog</a> oficial ya en 2010 en el que <strong>recomendaba el uso de los sin\u00f3nimos</strong> para mejorar el aprendizaje autom\u00e1tico de sus motores de b\u00fasqueda. A\u00f1os m\u00e1s tarde, uno de sus expertos en posicionamiento, Danny Sullivan, publicaba un tuit en el que aconsejaba el uso de sin\u00f3nimos, explicando que dos usuarios podr\u00edan utilizar diferentes palabras para una misma b\u00fasqueda:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75139\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Sullivan.jpg\" alt=\"Tuit de Sullivan sobre sin\u00f3nimos en SEO\" width=\"598\" height=\"436\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Sullivan.jpg 598w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Sullivan-250x182.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 598px) 100vw, 598px\" /></p>\n<p>Entonces, <strong>\u00bfse deben utilizar sin\u00f3nimos para mejorar el SEO?</strong> La respuesta f\u00e1cil es que\u00a0s\u00ed, al hilo de estos ejemplos.\u00a0Sin embargo, en SEO nada es tan sencillo ni tiene una respuesta tan obvia. El <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/22/todo-sobre-la-ultima-actualizacion-de-algoritmo-de-google/\">algoritmo de Google</a> valora que los art\u00edculos est\u00e9n escritos en un lenguaje natural, por lo que solo se deber\u00edan utilizar sin\u00f3nimos cuando se puedan introducir de la forma m\u00e1s natural y fluida dentro del texto. Es decir, no hacerlo por sistema, porque creamos que es lo correcto.</p>\n<p>Un buen ejemplo ser\u00eda el siguiente: en una p\u00e1gina farmac\u00e9utica o un blog sobre noticias m\u00e9dicas van a escribir una noticia sobre un nuevo medicamento que tiene un nombre t\u00e9cnico largo y complicado, sin embargo, este medicamento tiene otro nombre \u00abcoloquial\u00bb, que es el que suelen utilizar los usuarios. En este caso, el texto s\u00ed deber\u00eda contener tanto el nombre t\u00e9cnico como el coloquial, ya que algunos usuarios utilizar\u00e1n el nombre t\u00e9cnico en sus b\u00fasquedas y otros no.</p>\n<p>Otra forma de utilizar los sin\u00f3nimos en SEO es mediante\u00a0<strong>Latent Semantic Indexing (LSI)</strong>, en este caso no se trata de t\u00e9rminos sin\u00f3nimos como tal, sino de palabras relacionadas sem\u00e1nticamente con la palabra clave primaria. Por ejemplo, en un art\u00edculo sobre coches, se podr\u00edan utilizar palabras relacionadas como embrague, frenos o motor.</p>\n<p>El uso de palabras LSI es m\u00e1s complejo de optimizar, ya que Google utiliza sistemas autom\u00e1ticos de aprendizaje. Por ejemplo, si dos palabras LSI tienen enlaces y, al pinchar en la primera, los usuarios regresan r\u00e1pidamente al texto original (rebote), Google entender\u00e1 que la primera palabra <strong>no est\u00e1 relacionada</strong> y, por tanto, no la considerar\u00e1 como sin\u00f3nimo. Sin embargo, si al pinchar en la segunda, s\u00ed se quedan a leer la web que se enlaza, Google s\u00ed la valora y la entiende como sin\u00f3nimo.</p>\n<p>Sin embargo, aunque se emplean habitualmente este tipo de palabras LSI en SEO, el verano pasado John Mueller, uno de los m\u00e1ximos expertos de Google en cuanto a posicionamiento, afirm\u00f3 en un tuit que este tipo de palabras en realidad \u00abno existen\u00bb. \u00bfSe deben entonces emplear?</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75140\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Mueller.png\" alt=\"John Mueller sobre LSI\" width=\"596\" height=\"330\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Mueller.png 596w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Tuit-Mueller-250x138.png 250w\" sizes=\"(max-width: 596px) 100vw, 596px\" /></p>\n<p>De todas formas, el uso de sin\u00f3nimos en SEO est\u00e1 muy extendido y, siempre que estas palabras se introduzcan de forma natural dentro del texto, no deja de ser una buena pr\u00e1ctica, que permite <strong>evitar el \u00abkeyword stuffing\u00bb</strong>, es decir sobrecargar un texto con una sola palabra clave.</p>\n<p>Los sin\u00f3nimos solo deben utilizarse cuando no cambien el sentido de la frase. Si durante la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/16/seo-como-realizar-el-seguimiento-de-las-palabras-clave/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">investigaci\u00f3n de palabras clave</a> se descubre que los usuarios est\u00e1n buscando sin\u00f3nimos y variantes de la palabra clave, entonces ser\u00e1 una buena idea incluir esas variantes en el texto.</p>\n<p>Nunca se deben utilizar sin\u00f3nimos para sobreoptimizar un texto y, sobre todo, <strong>no se deben utilizar sin\u00f3nimos cuando no tengan sentido</strong>. Por ejemplo, un art\u00edculo que hable sobre agua, nunca deber\u00eda buscar una forma diferente de hablar del agua. En lugar de buscar un sin\u00f3nimo para el agua, se deber\u00eda centrar en palabras relacionadas sem\u00e1nticamente como salud, frescura o el origen mineral.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El uso de sin\u00f3nimos es habitual al trabajar el posicionamiento SEO de un texto, sobre todo para evitar la repetici\u00f3n &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 52629,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6044],
    "tags": [5686, 113, 9413],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75137" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75137"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75137/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75153,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75137/revisions/75153"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/52629"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75137" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75137"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75137"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75135,
    "date": "2020-03-24T12:00:53",
    "date_gmt": "2020-03-24T11:00:53",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75135" },
    "modified": "2020-03-23T18:03:30",
    "modified_gmt": "2020-03-23T17:03:30",
    "slug": "twitter-reabre-la-verificacion-de-perfiles-por-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/twitter-reabre-la-verificacion-de-perfiles-por-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Twitter reabre la verificaci\u00f3n de perfiles por el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-40418\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/cuenta-verificada.jpg\" alt=\"cuenta verificada-verificaci\u00f3n\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/cuenta-verificada.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/cuenta-verificada-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/cuenta-verificada-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Twitter lleva casi dos a\u00f1os con su sistema de <a href=\"https://www.trecebits.com/2017/11/13/twitter-suspende-servicio-verificacion-cuentas-esta-roto/\">verificaci\u00f3n de cuentas</a>, el que permit\u00eda a los usuarios enviar una <strong>solicitud para obtener el badge con un\u00a0tico\u00a0azul</strong>, \u00abestropeado\u00bb y sin visos de que vaya a ser arreglado. Durante este tipo, la red social s\u00f3lo ha verificado algunos perfiles de forma proactiva, teniendo en cuenta su relevancia, lo que ha dejado la asignaci\u00f3n de insignias relegada a situaciones testimoniales o para personas que han logrado gran popularidad en este tiempo.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Twitter ha verificado a m\u00e9dicos reconocidos y expertos sanitarios en el coronavirus</p></blockquote>\n<p>Sin embargo, la situaci\u00f3n de emergencia para la salud p\u00fablica que se vive en la actualidad en todo el mundo por <strong>la pandemia del coronavirus ha llevado a Twitter</strong> a reabrir el proceso de verificaci\u00f3n y conceder a determinadas personalidades relacionadas con la enfermedad, la insignia correspondiente. La medida la ha tomado la compa\u00f1\u00eda para reducir la desinformaci\u00f3n en la plataforma y tras hab\u00e9rselo solicitado p\u00fablicamente a Jack Dorsey, CEO de Twitter, una periodista de The New York Times.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">PSA about what we\u2019re doing to Verify Twitter accounts that are providing credible updates around <a href=\"https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">#COVID19</a>: we are working with global public health authorities to identify experts and have already Verified hundreds of accounts, but there\u2019s more to do and we could use your help.</p>\n<p>\u2014 Twitter Support (@TwitterSupport) <a href=\"https://twitter.com/TwitterSupport/status/1241155701822476288?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 21, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Como consecuencia de esto, los perfiles de <strong>varios epidemi\u00f3logos y expertos en virolog\u00eda</strong>, como los de @NAChristakis, @mlipsitch, @trvrb y @florian_krammer han sido verificados por la red social en menos de un d\u00eda, tal y como confirmaba el propio directivo que har\u00edan.</p>\n<p>Pero Twitter va a ir m\u00e1s all\u00e1. De hecho, ha manifestado que est\u00e1 trabajando con autoridades sanitarias en diferentes pa\u00edses para identificar a personalidades relevantes y expertos en esta materia para concederles la verificaci\u00f3n. Esto ayudar\u00e1 a que los usuarios tengan acceso a informaciones de fuentes contrastadas.</p>\n<p>En este sentido, Twitter solicita a quienes puedan ser expertos en coronavirus, que incluyan en su perfil de la red social <strong>una cuenta de correo electr\u00f3nico de una organizaci\u00f3n reconocida</strong> o instituci\u00f3n sanitaria. Adem\u00e1s, les pide que en la bio de su perfil se incluyan referencias a esa instituci\u00f3n para la que trabajan o con la que est\u00e1n relacionados. As\u00ed ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil para la red social, en teor\u00eda, reconocer a estas personalidades y otorgarles la verificaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Twitter lleva casi dos a\u00f1os con su sistema de verificaci\u00f3n de cuentas, el que permit\u00eda a los usuarios enviar una &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 40418,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5691],
    "tags": [36, 2508],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75135" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75135"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75135/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75136,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75135/revisions/75136"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/40418"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75135" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75135"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75135"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75035,
    "date": "2020-03-24T10:20:09",
    "date_gmt": "2020-03-24T09:20:09",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75035" },
    "modified": "2020-03-23T12:38:40",
    "modified_gmt": "2020-03-23T11:38:40",
    "slug": "todo-sobre-disney-que-ya-esta-disponible-en-espana",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/24/todo-sobre-disney-que-ya-esta-disponible-en-espana/",
    "title": {
      "rendered": "Todo sobre Disney+, que ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-69428\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/Disney-Plus.jpg\" alt=\"Disney Plus\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/Disney-Plus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/Disney-Plus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/Disney-Plus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p><strong>Disney+ ya ha lanzado en Espa\u00f1a</strong> su plataforma de contenidos audiovisuales en streaming. Tras <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/26/asi-sera-el-funcionamiento-y-los-contenidos-de-disney/\">estrenarla en Estados Unidos</a> y Canad\u00e1 el pasado 12 de noviembre de 2019, el servicio llega ahora a Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea como Reino Unido, Francia, Italia y Alemania, adelant\u00e1ndose una semana a la fecha prevista de lanzamiento. A Latinoam\u00e9rica se espera que llegue a finales de 2020.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Disney+ tiene un coste de 69,99 euros al a\u00f1o en Espa\u00f1a</p></blockquote>\n<p>En Disney+ los usuarios podr\u00e1n ver todo el cat\u00e1logo de televisi\u00f3n de Walt Disney Studios y sus propiedades: <strong>Pixar, Marvel, Star Wars, National Geographic y 20th Century Fox,</strong> entre otros. En total son m\u00e1s de 400 pel\u00edculas de cat\u00e1logo, 100 t\u00edtulos de estreno y m\u00e1s de 7.500 episodios de series de televisi\u00f3n los que conformar\u00e1n la oferta de Disney+, que tambi\u00e9n prepara contenidos creados en exclusiva.</p>\n<p>Obviamente, todo esto no ser\u00e1 gratuito. Es necesario <strong>suscribirse al servicio y pagar una cuota anual de 69,95 euros</strong> (quienes se apuntaran hasta el d\u00eda de ayer pod\u00edan hacerlo por 10 euros al a\u00f1o menos) y con esa cuota ya se tiene acceso a todo el cat\u00e1logo de contenidos, que adem\u00e1s se podr\u00e1 disfrutar sin ning\u00fan tipo de publicidad ni corte para anuncios. No existe permanencia y se puede dar de baja en el momento en el que se desee. Adem\u00e1s, los usuarios de planes Fusi\u00f3n de Movistar, tambi\u00e9n pueden acceder al servicio de Disney Plus sin coste alguno.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-66396\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/Disney-M\u00f3viles.jpg\" alt=\"Disney+ m\u00f3viles\" width=\"700\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/Disney-M\u00f3viles.jpg 700w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/Disney-M\u00f3viles-250x159.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>Los contenidos se emiten en resoluci\u00f3n 4K, con soporte para HDR, adem\u00e1s de ULTRA-HD. Al menos as\u00ed es en teor\u00eda, pero tras el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus/\">anuncio de Netflix</a> y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/21/youtube-limita-la-calidad-de-sus-videos-en-europa/\">tambi\u00e9n de YouTube</a> de que en Europa \u00fanicamente emitir\u00e1n en calidad standard, para evitar la sobresaturaci\u00f3n de las redes de Internet durante el periodo de cuarentena, Disney+ ha adoptado una medida similar para su lanzamiento y ha se\u00f1alado que reducir\u00e1 un 25% la calidad de sus contenidos en Europa hasta que pase la crisis.</p>\n<p>Tanto las pel\u00edculas como las series de Disney Plus <strong>se pueden descargar y ver hasta en 10 dispositivos distintos</strong>, cuatro de ellos al mismo tiempo. El servicio es compatible con\u00a0televisores inteligentes, tel\u00e9fonos m\u00f3viles, ordenadores personales, tabletas, videoconsolas (PS4, Xbox y Nintendo Switch), Chromecast, Amazon Fire TV, Apple TV y Roku. Hay que bajarse la app de Disney+ para poderlo emplear y se recomienda que, al menos, la conexi\u00f3n del usuario sea de 6 MB reales de fibra \u00f3ptica en casa, mientras que en el m\u00f3vil es necesario tener conexi\u00f3n 4G.</p>\n<p>\u201cEl Rey Le\u00f3n\u201d, \u201cLa Sirenita, \u201cFrozen\u201d, \u201cMulan\u201d, \u201cLos incre\u00edbles\u201d, \u201cCars\u201d, \u201cUP\u201d, \u201cMonstruos S.A.\u201d,\u00a0\u201cSpider Man\u201d, \u201cThor\u201d, \u201cGuardianes de la Galaxia\u201d, \u201cStar Wars\u201d,\u00a0\u201cHannah Montana\u201d, \u201cLa Banda del Patio\u201d, \u201cPatoaventuras\u201d, \u201cChip y Chop, los Rescatadores\u201d,\u00a0\u201cX-Men\u201d, \u201cIron Man\u201d, \u201cSpider Man\u201d,\u00a0\u201cLos Simpson\u201d&#8230; son algunos de los t\u00edtulos que se pueden ver ya en Disney+, adem\u00e1s de las creaciones propias, entre las que destaca \u00abThe Mandalorian\u00bb, \u00abVisi\u00f3n y Bruja Escarlata\u00bb, la serie de \u00abHigh School Musical\u00bb&#8230;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Disney+ ya ha lanzado en Espa\u00f1a su plataforma de contenidos audiovisuales en streaming. Tras estrenarla en Estados Unidos y Canad\u00e1 &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 69428,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9404],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75035" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75035"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75035/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75078,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75035/revisions/75078"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/69428"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75035" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75035"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75035"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75068,
    "date": "2020-03-23T20:00:34",
    "date_gmt": "2020-03-23T19:00:34",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75068" },
    "modified": "2020-03-23T13:55:40",
    "modified_gmt": "2020-03-23T12:55:40",
    "slug": "por-que-google-se-llama-google-y-no-backrub",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/por-que-google-se-llama-google-y-no-backrub/",
    "title": { "rendered": "Por qu\u00e9 Google se llama Google y no BackRub" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-75088 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-BackRub.jpg\" alt=\"Google BackRub\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-BackRub.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-BackRub-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-BackRub-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google es un motor de b\u00fasquedas que, seg\u00fan la propia empresa, es capaz de procesar en la actualidad hasta 1.000 millones de b\u00fasquedas en un solo d\u00eda. Creado hace 22 a\u00f1os, ha cambiado la manera de entender el mundo y la compa\u00f1\u00eda ya es much\u00edsimo m\u00e1s que un mero buscador de Internet. A pesar de todo esto, todav\u00eda hay quien pronuncia mal su nombre, que\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/28/como-se-pronuncian-correctamente-las-principales-marcas-tecnologicas/\">realmente se pronuncia</a> \u00abG\u00fagol\u00bb.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Google se pronuncia \u00abG\u00fagol\u00bb y se han inspirado en el nombre que representa a al n\u00famero 10 elevado a la 100</p></blockquote>\n<p>Pero&#8230; \u00bfde d\u00f3nde viene su nombre? \u00bfPor qu\u00e9 Google se llama Google? La palabra \u00abG\u00fagol\u00bb fue acu\u00f1ada por Edward Kasner, un importante matem\u00e1tico estadounidense, que emple\u00f3 el t\u00e9rmino para<strong>\u00a0representar al n\u00famero 10 elevado a la 100</strong>. Seg\u00fan se cuenta, el matem\u00e1tico solicit\u00f3 a su sobrino de tan solo nueve a\u00f1os de edad un nombre al azar para ese n\u00famero. El peque\u00f1o respondi\u00f3, espont\u00e1neamente, \u00abG\u00fagol\u00bb, y su t\u00edo adopt\u00f3 para el nombre matem\u00e1tico de este n\u00famero tan largo.</p>\n<p>Sin embargo, los fundadores de Google no pensaron originariamente en este nombre para bautizar su buscador. Larry Page (de origen estadounidense) y Sergey Brin (de origen ruso) llamaron BackRub originalmente al proyecto de postgrado que estaban desarrollando en la Universidad de Stanford, en San Francisco, California, en Estados Unidos, con el que trataban de crear un sistema que permitiera clasificar las p\u00e1ginas web que exist\u00eda en Internet.</p>\n<p>Page y Brin lo llamaron BackRub, porque el sistema se basaba en enlaces o links que permit\u00edan ordenar y segmentar los sitios web seg\u00fan su importancia. Sin embargo, al iniciar sus estudios de doctorado le cambian el nombre por Google. Este nombre representaba de forma ideal su buscador, porque hac\u00eda referencia a una serie matem\u00e1tica de ceros y unos, igual que los c\u00f3digos binarios en inform\u00e1tica. Tambi\u00e9n, era simb\u00f3lico y significaba su objetivo principal: organizaci\u00f3n una gran cantidad de informaci\u00f3n ubicada en la red.</p>\n<p>El dominio www.google.com se registr\u00f3 el 15 de septiembre de 1997, aunque no fue <a href=\"https://www.trecebits.com/2012/09/27/google-cumple-14-anos/\">hasta septiembre de 1998</a> cuando se puso en marcha el buscador.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google es un motor de b\u00fasquedas que, seg\u00fan la propia empresa, es capaz de procesar en la actualidad hasta 1.000 &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75088,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75068" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75068"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75068/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75095,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75068/revisions/75095"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75088"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75068" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75068"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75068"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75081,
    "date": "2020-03-23T19:10:04",
    "date_gmt": "2020-03-23T18:10:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75081" },
    "modified": "2020-03-23T17:07:48",
    "modified_gmt": "2020-03-23T16:07:48",
    "slug": "nextdoor-vecinos-se-ayuden-durante-la-pandemia",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/nextdoor-vecinos-se-ayuden-durante-la-pandemia/",
    "title": {
      "rendered": "Un mapa de vecinos que ofrecen ayuda durante la pandemia"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75130\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor-logo.jpg\" alt=\"Logo app nextdoor\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor-logo.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor-logo-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor-logo-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Nextdoor, una de las apps m\u00e1s populares a la hora de <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/10/26/las-mejores-apps-para-hacer-planes-y-nuevos-amigos/\">conocer vecinos en el barrio</a> mediante diversas actividades de ocio y que sirve como plataforma para personas que ofrecen productos y servicios en el vecindario, acaba de estrenar dos herramientas especialmente pensada para que las personas que viven cerca se ayuden durante el aislamiento obligatorio por la pandemia de coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Nextdoor tambi\u00e9n ha lanzado una funci\u00f3n de Grupos en la que se pueden unir personas con intereses afines aunque vivan lejos</p></blockquote>\n<p>La aplicaci\u00f3n ha lanzado un mapa interactivo que permite a los vecinos ofrecer su ayuda a los dem\u00e1s durante la crisis del coronavirus. Se llama \u00abMapa de Ayuda\u00bb, como no pod\u00eda ser de otra forma, y permite que el usuario se marque como \u00abdisponible\u00bb, por ejemplo, para ir a <strong>hacer la compra al supermercado para personas mayores</strong> o para quedarse con ni\u00f1os que est\u00e9n solos en casa mientras sus padres tienen que ir al trabajo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75131\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor.jpg\" alt=\"App nextdoor\" width=\"600\" height=\"385\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nextdoor-250x160.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>En el mapa se muestran puntos que son los <strong>vecinos disponibles para hacer determinadas tareas</strong> o acciones. Al pulsar sobre ellos, se muestra el nombre de la persona, su ubicaci\u00f3n y la fotograf\u00eda. Los usuarios pueden enviarle un mensaje en caso de que necesiten los servicios que esa persona de manera altruista est\u00e1 ofreciendo.</p>\n<p>De momento, el mapa se encuentra disponible ya en Estados Unidos y a lo largo de la pr\u00f3xima semana tambi\u00e9n se ir\u00e1 desplegando en otros pa\u00edses. Nextdoor solicita a las personas que ofrecen sus servicios que cumplan con las condiciones y consejos para preservar la salud que est\u00e1 ofreciendo la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, aunque no hay forma de comprobar esto. Lo que s\u00ed se pide expresamente es que las personas que <strong>presenten s\u00edntomas de una posible infecci\u00f3n</strong> (tos, fiebre, etc\u00e9tera&#8230;) se abstengan de ofrecer sus servicios a sus vecinos.</p>\n<p>La aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n ha se\u00f1alado que lanza su herramienta Grupos, que hasta ahora estaba en fase beta, para que los vecinos se puedan organizar mejor durante la crisis. Una de las novedades que llega a la funcionalidad ahora que abandona la fase de pruebas es la posibilidad de crear grupos de inter\u00e9s con otras personas aunque no vivan precisamente en el vecindario.</p>\n<div class=\"c-float-right\"></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Nextdoor, una de las apps m\u00e1s populares a la hora de conocer vecinos en el barrio mediante diversas actividades de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75130,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [9411, 9412],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75081" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75081"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75081/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75134,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75081/revisions/75134"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75130"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75081" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75081"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75081"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75096,
    "date": "2020-03-23T18:07:46",
    "date_gmt": "2020-03-23T17:07:46",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75096" },
    "modified": "2020-03-23T16:48:54",
    "modified_gmt": "2020-03-23T15:48:54",
    "slug": "10-herramientas-para-impartir-o-recibir-clases-virtuales-durante-el-confinamiento",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/10-herramientas-para-impartir-o-recibir-clases-virtuales-durante-el-confinamiento/",
    "title": {
      "rendered": "10 herramientas para dar clase virtual durante el confinamiento"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-75097 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/clases-Online-confinamiento-plataformas-virtuales.jpg\" alt=\"clases Online confinamiento plataformas virtuales\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/clases-Online-confinamiento-plataformas-virtuales.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/clases-Online-confinamiento-plataformas-virtuales-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/clases-Online-confinamiento-plataformas-virtuales-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El confinamiento por el covid-19 ha generado que las personas dejen de asistir a sus labores educativas, ya sean alumnos o personal docente. Ante la imposibilidad de impartir clase de forma f\u00edsica, existen numerosas herramientas virtuales que permiten dar clases online c\u00f3modamente.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Con estas plataformas para dar clases online es posible continuar el aprendizaje a distancia y sin perder m\u00e1s tiempo</p></blockquote>\n<p>Tanto si eres profesor o un alumno que le preocupa la gran cantidad de d\u00edas que se est\u00e1n perdido de clase,\u00a0<strong>aqu\u00ed repasamos 10 plataformas virtuales\u00a0</strong>que pueden servir para impartir clases a distancia. Quiz\u00e1 algunas ni hab\u00edas pensado que pod\u00edan emplearse con este fin:</p>\n<p><strong>-WhatsApp</strong>: esta aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea, propiedad de Facebook, tambi\u00e9n puede ser usada para dar clases online ya que, mediante los grupos, permite crear salas virtuales para impartir conocimiento.</p>\n<p>Incluso si no se tiene el n\u00famero de los estudiantes o participantes, se puede crear un grupo y generar un enlace que se comparte por correo electr\u00f3nico, redes sociales u otras plataformas, para que las personas se unan al grupo, donde las lecciones se pueden dar por mensaje de texto, notas de voz, im\u00e1genes o videos.</p>\n<p>Se pueden crear diferentes chats para cada tipo de tema a impartir. Tambi\u00e9n se pueden crear un mensaje de difusi\u00f3n y cada respuesta ser\u00e1 recibida por el profesor de forma independiente al grupo de chat. Con la realizaci\u00f3n de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupales</a> desde WhatsApp tambi\u00e9n es posible hacer las clases m\u00e1s interactivas y din\u00e1micas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75109 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Educaci\u00f3n.jpg\" alt=\"WhatsApp Educaci\u00f3n\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Educaci\u00f3n.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Educaci\u00f3n-250x141.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Zoom</strong>: Es una herramienta que se usa para conferencias, webinars o para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\">realizar videollamadas</a>. Es una alternativa a Skype o herramientas de este estilo, pero funciona de forma similar. Cada usuario debe tener su sesi\u00f3n activa para conectarse y usar la plataforma. Dentro de sus funciones destaca la posibilidad de programar reuniones, crear notificaciones, compartir pantallas, habilitar una pizarra digital para dibujar o crear notas, herramientas de chat y mucho m\u00e1s.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Zoom Meetings\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/VnyitUU4DUY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Microsoft Teams</strong>: esta aplicaci\u00f3n se incluye en el paquete de Office 365 de Microsoft. A pesar de que es de pago, es bastante \u00fatil para dar clases online. Posee funciones de correcci\u00f3n de trabajos, se pueden crear numerosas salas de chat con diversas tem\u00e1ticas para personalizar las clases seg\u00fan las necesidades de cada participante&#8230;</p>\n<p>Se puede disfrutar de una versi\u00f3n gratuita limitada a la participaci\u00f3n de 300 personas. Tambi\u00e9n tiene un l\u00edmite de b\u00fasqueda de mensajes antiguos y solo 10 GB de almacenamiento de archivos.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"The Power of Microsoft Teams\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/9JlyyEeFKXQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-ClassRoom de Google</strong>: esta plataforma permite acercar a alumnos y profesores de una manera muy profesional. Es una herramienta \u00e1gil y f\u00e1cil de usar, con el que se pueden crear y administrar las asignaciones generales de un curso.</p>\n<p>Tambi\u00e9n permite dar clases online, calificar, enviar asignaciones y recibir las tareas, enviar comentarios. Lo mejor es que puede tener acceso a todas estas funciones desde una misma plataforma. Se pueden sincronizar las aplicaciones al Google ClassRoom y hacer de las evaluaciones un proceso m\u00e1s interactivo y din\u00e1mico.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Google Classroom accessibility empowers inclusive learning\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/4j5-7xQ_7qM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Moodle Cloud</strong>: es una herramienta gratuita en software libre, con un estilo cl\u00e1sico para funciones e-learning (aprendizaje-ense\u00f1anza por Internet). Sus funciones m\u00e1s notorias son la\u00a0amplia capacidad de almacenamiento, la posibilidad de generar m\u00faltiples interacciones y el hecho de crear numerosos perfiles de usuarios con roles espec\u00edficos. Sirve para dar cursos o clases online, enviar y recibir f\u00e1cilmente las asignaciones, control de asistencias y calificaciones, entre otros. Adem\u00e1s, permite hacer videoconferencias, desarrollar webinars y mucho m\u00e1s.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"What is Moodle?\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/3ORsUGVNxGs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-GSuite de Google</strong>: este es un paquete integral con los servicios de Google que, empleados de manera conjunta, pueden ser un gran sistema para el aprendizaje y la ense\u00f1anza a distancia. Cuenta con sistemas de chat y videollamadas a trav\u00e9s de Hangout, permite compartir archivos con Google Drive, crear notificaciones y recordatorios con Google calendar y crear archivos de diferentes formatos a trav\u00e9s del paquete ofim\u00e1tica de Google, entre otros.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75120 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/GSuite-Google.jpg\" alt=\"GSuite Google\" width=\"723\" height=\"310\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/GSuite-Google.jpg 723w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/GSuite-Google-250x107.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 723px) 100vw, 723px\" /></p>\n<p><strong>-YouTube</strong>: la plataforma de videos, propiedad de Google, Tambi\u00e9n se ha sumado a fortalecer el<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/23/youtube-lanza-recursos-educativos-para-aprender-desde-casa/\"> sistema educativo</a> en el mundo, a ra\u00edz de este confinamiento. Se ha asociado con \u00a0Khan Academy, una organizaci\u00f3n sin fines de lucro y ofrece canales educativos para los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa. Se puede acceder desde el ordenador o desde el dispositivo m\u00f3vil.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75057 size-large\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-800x387.jpg\" alt=\"YouTube Aprendizaje\" width=\"800\" height=\"387\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-800x387.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-250x121.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-768x372.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p><strong>-GoToWebinar</strong>: es una herramienta compatible con Windows y Mac que permite impartir clases online con solo crear un espacio virtual. Permite desarrollar encuestas en vivo, compartir archivos, enviar correos electr\u00f3nicos, mostrar presentaciones, compartir la pantalla de los ordenadores&#8230; entre otras funciones.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"A brief demo of GoToWebinar\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/uDdg_Z2KzHs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Social Studies de Apple</strong>: esta es una plataforma creada por Apple para facilitar el seguimiento y evaluaci\u00f3n de las actividades, rendimiento y desempe\u00f1o de los alumnos. Se puede utilizar dentro de los salones de clase, pero con el confinamiento, permite crear un espacio online de aprendizaje controlado a distancia.</p>\n<p>Permite asignar evaluaciones, supervisar el progreso y conocer todo acerca de cada estudiante en tiempo real, as\u00ed como compartir contenido, hacer <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-usar-facetime-para-hacer-videollamadas-de-grupo/\">videollamadas grupales por FaceTime</a>, sincronizar aplicaciones m\u00f3viles educativas, personalizar los m\u00e9todos de ense\u00f1anza a cada estudiante, enviar y recibir comentarios, crear varias salas con tem\u00e1ticas diferentes, entre otros.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75119 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apple-learning-Tools.jpg\" alt=\"Apple learning Tools\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apple-learning-Tools.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Apple-learning-Tools-250x141.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Microsoft Learning Tools</strong>: se compone de un gran n\u00famero de herramientas gratuitas, que facilitan el aprendizaje en materia de lectura y escritura para los estudiantes. No importa su edad o capacidad, se ajusta perfectamente a todo tipo de condiciones de aprendizaje de cada participante.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Andrew reads for the first time with Microsoft Learning Tools\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/vXWAhDEJ_WA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Jitsi</strong>: esta herramienta posee funciones para realizar videoconferencias y acceso a chat instant\u00e1neos. Es multiplataforma, lo que le permite ser utilizada en diferentes espacios virtuales. Es gratuita, de c\u00f3digo abierto, funciona de dos formas: se puede descargar o se puede utilizar directamente desde el navegador. Adem\u00e1s, permite compartir pantalla, limitar el acceso de los participantes y mucho m\u00e1s.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">We pieced together a short Jitsi introduction trailer. <br />Jitsi is state-of-the art open-source video conferencing software that you can self-host or freely use with no login at <a href=\"https://t.co/b7XWgX02QE\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/b7XWgX02QE</a>. <br />Learn more at <a href=\"https://t.co/mxquIZ35He\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/mxquIZ35He</a><br />See the code at <a href=\"https://t.co/fzyi5yFwSp\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/fzyi5yFwSp</a> <a href=\"https://t.co/LMbLGTC0VB\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/LMbLGTC0VB</a></p>\n<p>&mdash; Jitsi (@jitsinews) <a href=\"https://twitter.com/jitsinews/status/1013068638461612033?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">June 30, 2018</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El confinamiento por el covid-19 ha generado que las personas dejen de asistir a sus labores educativas, ya sean alumnos &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75097,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9407, 9381, 9408],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75096" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75096"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75096/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75129,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75096/revisions/75129"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75097"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75096" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75096"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75096"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75099,
    "date": "2020-03-23T17:02:29",
    "date_gmt": "2020-03-23T16:02:29",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75099" },
    "modified": "2020-03-23T16:12:48",
    "modified_gmt": "2020-03-23T15:12:48",
    "slug": "7-visitas-virtuales-a-museos-de-coches-sin-salir-de-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/7-visitas-virtuales-a-museos-de-coches-sin-salir-de-casa/",
    "title": {
      "rendered": "7 visitas virtuales a museos de coches sin salir de casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-75111 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Salir-de-casa-museo-de-coches.jpg\" alt=\" Salir de casa museo de coches\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Salir-de-casa-museo-de-coches.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Salir-de-casa-museo-de-coches-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Salir-de-casa-museo-de-coches-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El confinamiento por el Covid-19 ha generado que los sitios p\u00fablicos en todo el mundo como, gimnasios, museos, centros comerciales, cines, escuelas y algunas oficinas, cierren sus puertas hasta nuevo aviso. No salir de casa es clave para evitar que el virus se propague por el planeta.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Un gran socav\u00f3n se ha abierto en las instalaciones del museo del Corvette, el cual destruy\u00f3 algunos coches de los cuales se est\u00e1n exhibiendo en el lugar tal y como han quedado tras este accidente</p></blockquote>\n<p>Sin embargo, hay que tomar la situaci\u00f3n con el mayor optimismo posible y tratar de entretenerse. Es el momento de visitar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/13/10-museos-para-visitar-estando-en-casa-tour-virtual-y-colecciones-online/\">museos online</a>, hacer ejercicios en casa <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/22/5-canales-de-youtube-para-hacer-gimnasia-con-ninos/\">con los ni\u00f1os</a> o poder ver <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/como-ver-peliculas-y-videos-en-internet-al-mismo-tiempo-con-tus-amigos/\">pel\u00edculas a distancia</a> con los amigos, entre otras propuestas. Hoy vamos a proponer a los amantes de los coches una visita virtual a los museos m\u00e1s importantes del mundo automovil\u00edsticogracias a Google Maps:</p>\n<p><strong>-Mercedes-Benz</strong>: esta marca de coches tiene su museo ubicado en Stuttgart, en Alemania, desde donde ofrece una colecci\u00f3n de veh\u00edculos de su historia y evoluci\u00f3n en el mundo. All\u00ed se puede ver el primer coche de la marca y hacer un recorrido cronol\u00f3gico por su historia. A pesar de que Google Maps no permite hacer una vista completa del lugar, desde este programa si se logran visualizar diferentes espacios del museo, coches valiosos, prototipos y de competencia.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974094686!6m8!1m7!1sCAoSLEFGMVFpcE40Z0szWGNHLWVMYkVRRVQ2NTBFZFZTUFQ0V1pXQ3gxZmVFWGRu!2m2!1d48.78825278827476!2d9.23364026687821!3f103.38!4f-1.1400000000000006!5f0.8635291576552315\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Ferrari</strong>: la gran escuder\u00eda roja de la F\u00f3rmula 1 tambi\u00e9n posee su propio museo de coches. Est\u00e1 ubicado en Maranello, Italia, pero con Google Maps se puede entrar a este lugar y conocerlo sin salir de casa observando los coches m\u00e1s importantes para la marca.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974132276!6m8!1m7!1sCAoSLEFGMVFpcE5PbHhNMWlCVHNYaV9nME1OakR4WnNyUlZ1NXhxLVkxM3drTDdh!2m2!1d44.53027350000001!2d10.8626868!3f13.49!4f-1.9300000000000068!5f1.1750883963828875\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Lamborghini</strong>: El museo de esta marca de coches de lujo est\u00e1 ubicado en Sant&#8217;Agata Bolognese, Italia. All\u00ed se pueden ver sus coches m\u00e1s cl\u00e1sicos y tambi\u00e9n los modelos m\u00e1s innovadores. Lo mejor es que Google Maps permite recorrer este espacio por completo, para no perderse un solo momento de la historia de esta cl\u00e1sica marca de coches italianos.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974172704!6m8!1m7!1sCAoSLEFGMVFpcFAySFMtdVo0T25zQXVrR1N4UG52ZzNGeGpMc2tJRWNKX1NPOWZ3!2m2!1d44.65920254033868!2d11.12585119691323!3f267.83!4f0.7600000000000051!5f1.1750883963828875\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Porsche</strong>: al igual que la marca Mercedes-Benz, los autom\u00f3viles Porsche son de origen alem\u00e1n. Se ubican en Stuttgart, Alemania y a trav\u00e9s de Google Maps se puede realizar una visita virtual al museo y ver los coches m\u00e1s lujosos de la marca, parte de su historia y los prototipos que se viene hacia el futuro. Est\u00e1 justo al lado de su f\u00e1brica de coches, lo cual lo hace m\u00e1s aut\u00e9ntico.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974198831!6m8!1m7!1saoOc0I7KJGP-T9nu1_8wFw!2m2!1d48.8342781645399!2d9.152061320340437!3f245.58!4f-26.39!5f3.212778774831285\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Toyota</strong>: la marca de origen japon\u00e9s tiene su propio museo, ubicado en la ciudad de Nagakute, Jap\u00f3n, donde se combina el pasado, el presente y el futuro de la marca. Desde Google Maps se puede tener acceso a algunas zonas de su museo. El recorrido virtual va desde su historia desde 1936 hasta los modelos m\u00e1s actuales de la compa\u00f1\u00eda.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974209771!6m8!1m7!1s9L2PDmP9rZp5v-Gxvc3akw!2m2!1d35.17281603665448!2d137.0579981397544!3f334.89!4f-27.549999999999997!5f3.212778774831285\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Volvo</strong>: la marca de coches sueca Volvo tambi\u00e9n posee su propio museo, que se ubica en la ciudad de Gotemburgo en Suecia. A trav\u00e9s de Google Maps se pueden ver algunas de las piezas m\u00e1s antiguas de su historia a trav\u00e9s de vistas con 360 grados.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974232254!6m8!1m7!1sCAoSLEFGMVFpcFBBM1BCZXlDNXVMV1hjRjFpcTNFa3FLcUxTT2tyblFjVDRQV2M0!2m2!1d57.69484257614458!2d11.81965276891435!3f5.49!4f-3.730000000000004!5f1.1750883963828875\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n<p><strong>-Corvette</strong>: esta marca de coches estadounidense tambi\u00e9n abre las puertas de su museo a trav\u00e9s de Google Maps, lo que permite conocerlo sin salir de casa. Est\u00e1 ubicado en la ciudad de Bowling Green, Kentucky, en Estados Unidos. Est\u00e1 al lado de su propia f\u00e1brica de autom\u00f3viles y en \u00e9l se pueden apreciar todos sus veh\u00edculos desde los a\u00f1os 90. Entre las historias que pueden disfrutarse en el recorrido virtual se cuenta la del socav\u00f3n que se produjo en el suelo del museo en 2014 y que se trag\u00f3 varios autom\u00f3viles exhibidos en la colecci\u00f3n. Pueden verse tal y como quedaron tras el accidente.</p>\n<p style=\"padding-left: 120px;\"><iframe style=\"border: 0;\" tabindex=\"0\" src=\"https://www.google.com/maps/embed?pb=!4v1584974245597!6m8!1m7!1sw5jrv-Gk33ecSYGmqCEVcQ!2m2!1d37.0042894293851!2d-86.37539670441585!3f134.84!4f4.599999999999994!5f1.1750883963828875\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" aria-hidden=\"false\"></iframe></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El confinamiento por el Covid-19 ha generado que los sitios p\u00fablicos en todo el mundo como, gimnasios, museos, centros comerciales, &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75111,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9381, 9409, 9410],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75099" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75099"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75099/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75118,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75099/revisions/75118"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75111"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75099" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75099"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75099"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75061,
    "date": "2020-03-23T16:00:38",
    "date_gmt": "2020-03-23T15:00:38",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75061" },
    "modified": "2020-03-23T13:01:29",
    "modified_gmt": "2020-03-23T12:01:29",
    "slug": "que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/que-es-houseparty-la-app-mas-descargada-en-la-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "Qu\u00e9 es Houseparty, la app m\u00e1s descargada en la cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75072\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1.jpg\" alt=\"Houseparty contra el coronavirus\" width=\"800\" height=\"417\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1-250x130.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-1-768x400.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Houseparty es una aplicaci\u00f3n que <strong>mezcla la</strong> <strong>videoconferencia con red social</strong> y que sirve para hacer videollamadas para grupos de hasta ocho personas. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 en el mercado desde 2016, pero ha sido ra\u00edz del confinamiento para prevenir la propagaci\u00f3n del COVID-19 que ha cobrado mayor popularidad, coloc\u00e1ndose en el quinto lugar de aplicaciones m\u00e1s descargadas en la Google Play Store.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Houseparty mezcla la red social y las videollamadas y que se ha hecho popular durante el confinamiento por el coronavirus</p></blockquote>\n<p>Houseparty se diferencia de las principales <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/apps-para-hacer-videollamadas-con-amigos-y-familia-durante-el-confinamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">herramientas de videoconferencias</a> como Skype o Hangouts, porque <strong>dispone de juegos</strong> que se activan dentro de las salas de chat grupales y que permiten a los usuarios divertirse mientras charlan. Entre estos juegos se encuentran el famoso \u00abQui\u00e9n es Qui\u00e9n\u00bb, un juego de preguntas tipo Trivial, \u00abChips and Guac\u00bb (un juego de cartas y adivinanzas) y un Pictionary. Adem\u00e1s, la aplicaci\u00f3n ofrece otros juegos en sus versiones de pago.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75079\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-juegos-1-1-394x445.jpg\" alt=\"Houseparty juegos en chats\" width=\"394\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-juegos-1-1-394x445.jpg 394w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-juegos-1-1-221x250.jpg 221w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-juegos-1-1.jpg 566w\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Las salas de chat son accesibles para amigos, amigos de amigos o para el todo el mundo, dependiendo del modo de privacidad configurado por el anfitri\u00f3n. Estas opciones permiten crear \u00abfiestas\u00bb con los amigos, que los amigos inviten a otros amigos o reuniones abiertas en las que conocer gente nueva.</p>\n<p>Tambi\u00e9n existe la posibilidad de crear un <strong>chat para un solo usuario</strong>. Para ello se debe hacer clic en el icono con forma de cara, que aparece en la esquina superior derecha de la pantalla y seleccionar la opci\u00f3n \u00abMy friends\u00bb. Entonces, se desplegar\u00e1n todos los contactos y se debe seleccionar aquel con el que se desea hablar y pulsar el icono con el tel\u00e9fono de color verde, en ese momento el otro usuario recibir\u00e1 un mensaje notificando la llamada.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75074\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-interfaz-principal-1-594x445.jpg\" alt=\"Houseparty interfaz\" width=\"594\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-interfaz-principal-1-594x445.jpg 594w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-interfaz-principal-1-250x187.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-interfaz-principal-1-768x576.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-interfaz-principal-1.jpg 854w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" /></p>\n<p>La aplicaci\u00f3n est\u00e1 disponible en la tienda de Android y de Apple. El registro es muy sencillo, ya que solo es necesario utilizar la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico, crear un nombre de usuario y contrase\u00f1a, e introducir la fecha de nacimiento. Tambi\u00e9n se puede introducir una <strong>cuenta de Gmail</strong> para saltarse este paso. De forma opcional, la aplicaci\u00f3n tambi\u00e9n solicita que se introduzca un n\u00famero de tel\u00e9fono.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75082\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-signup-1-594x445.jpg\" alt=\"Houseparty sing up\" width=\"594\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-signup-1-594x445.jpg 594w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-signup-1-250x187.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-signup-1-768x576.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-signup-1.jpg 854w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" /></p>\n<p>La aplicaci\u00f3n solicitar\u00e1 acceso a la agenda telef\u00f3nica y a los amigos de Facebook para agregar autom\u00e1ticamente una lista de contactos, en la que se encontrar\u00e1n todos los contactos que ya est\u00e9n utilizando Houseparty. Si el usuario lo prefiere, puede incluir los contactos de forma manual.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75077\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-sincronizaci\u00f3n-594x445.jpg\" alt=\"Houseparty sincronizaci\u00f3n\" width=\"594\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-sincronizaci\u00f3n-594x445.jpg 594w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-sincronizaci\u00f3n-250x187.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-sincronizaci\u00f3n-768x576.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Houseparty-sincronizaci\u00f3n.jpg 854w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" /></p>\n<p>La aplicaci\u00f3n estuvo a punto de ser adquirida por Facebook, aunque finalmente fue adquirida por la compa\u00f1\u00eda de videojuegos Epic Games, responsables de <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/07/31/fortnite-supera-las-100-millones-de-descargas-en-ios/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fortnite</a>, que ya supera los 100 millones de descargas en iOS.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Houseparty es una aplicaci\u00f3n que mezcla la videoconferencia con red social y que sirve para hacer videollamadas para grupos de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75072,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [9215, 9406, 5425],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75061" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75061"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 10,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75061/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75086,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75061/revisions/75086"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75072"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75061" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75061"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75061"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75065,
    "date": "2020-03-23T15:00:18",
    "date_gmt": "2020-03-23T14:00:18",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75065" },
    "modified": "2020-03-23T12:15:01",
    "modified_gmt": "2020-03-23T11:15:01",
    "slug": "facebook-e-instagram-reducen-la-calidad-del-video-en-europa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/facebook-e-instagram-reducen-la-calidad-del-video-en-europa/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook e Instagram reducen la calidad del v\u00eddeo en Europa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-40050\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/FB-Videos.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/FB-Videos.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/FB-Videos-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/FB-Videos-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook ha anunciado que <strong>tambi\u00e9n limitar\u00e1 la calidad de sus contenidos en v\u00eddeo</strong>, tanto los que se emiten <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/12/23/facebook-watch-quiere-competir-contra-youtube/\">en Facebook Watch</a> como los de las retransmisiones en directo y los contenidos alojados en la red social. La medida tambi\u00e9n afecta a las retransmisiones en v\u00eddeo en directo en Instagram y a los contenidos de IGTV.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los contenidos en streaming suponen dos tercios del tr\u00e1fico total en Internet</p></blockquote>\n<p>La decisi\u00f3n llega s\u00f3lo d\u00edas despu\u00e9s de que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus/\">Netflix adoptara una medida similar</a> tras el llamamiento realizado por los responsables de la Uni\u00f3n Europea para tratar de evitar que se colapsen las redes de Internet durante la pandemia del coronavirus, que ha supuesto un importante incremento de la demanda de tr\u00e1fico online, al tener que quedarse los usuarios mayoritariamente en sus casas y recurrir a la red para teletrabajar o para tratar de entretenerse.</p>\n<p>Otras compa\u00f1\u00edas como YouTube <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/21/youtube-limita-la-calidad-de-sus-videos-en-europa/\">tambi\u00e9n han adoptado medidas similares</a> y Disney+, servicio que se lanzar\u00e1 ma\u00f1ana en toda Europa, tambi\u00e9n ha confirmado que rebajar\u00e1 un 25% la calidad de sus emisiones y contenidos en streaming en el viejo continente.</p>\n<p>Las medidas adoptadas por estas compa\u00f1\u00edas durar\u00e1n, en principio, 30 d\u00edas, aunque <strong>depender\u00e1 de la evoluci\u00f3n del coronavirus</strong> y del consumo de Internet que realicen los usuarios si se extienden o no. En la actualidad, el streaming de v\u00eddeo supone dos tercios del consumo total de Internet en Europa, por lo que se espera que la bajada de calidad sirva para descongestionar unas redes que est\u00e1n llegando a saturarse en determinados momentos pico de consumo.</p>\n<p>As\u00ed lo avisaron ya la semana pasada las <strong>principales operadoras de telefon\u00eda e Internet</strong> con red propia en Espa\u00f1a, que en un comunicado conjunto, ofrecieron <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">consejos para los usuarios</a> con el objeto de evitar la sobresaturaci\u00f3n de las redes de telecomunicaciones.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook ha anunciado que tambi\u00e9n limitar\u00e1 la calidad de sus contenidos en v\u00eddeo, tanto los que se emiten en Facebook &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 40050,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 2641, 202],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75065" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75065"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75065/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75069,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75065/revisions/75069"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/40050"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75065" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75065"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75065"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75050,
    "date": "2020-03-23T13:30:48",
    "date_gmt": "2020-03-23T12:30:48",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75050" },
    "modified": "2020-03-23T11:51:54",
    "modified_gmt": "2020-03-23T10:51:54",
    "slug": "youtube-lanza-recursos-educativos-para-aprender-desde-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/youtube-lanza-recursos-educativos-para-aprender-desde-casa/",
    "title": {
      "rendered": "YouTube lanza recursos educativos para aprender desde casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75063\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aprende-en-Casa-YouTube.jpg\" alt=\"YouTube Learn\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aprende-en-Casa-YouTube.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aprende-en-Casa-YouTube-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aprende-en-Casa-YouTube-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Con motivo del confinamiento para prevenir el COVID-19, los centros educativos se han visto obligados a cerrar y los estudiantes han comenzado sus <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">clases a distancia</a>. YouTube, en asociaci\u00f3n con Khan Academy, Code.org, Sesame Street y otros canales, ha lanzado un centro de recursos con contenidos educativos\u00a0que combina contenidos y canales educativos para estudiantes y ni\u00f1os de todas las edades. El contenido, por el momento, est\u00e1 \u00fanicamente en ingl\u00e9s, pero poco a poco, se crear\u00e1n categor\u00edas para todos los pa\u00edses.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>YouTube ha creado un centro de recursos con contenido de canales educativos para todas las edades.</p></blockquote>\n<p>Estos contenidos no pretenden reemplazar el plan de estudios escolar, sino ofrecer a las familias contenido y actividades con las que entretenerse y seguir aprendiendo. En el centro de recursos de YouTube, al que <a href=\"https://learnathome.withyoutube.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">se puede acceder desde aqu\u00ed</a>, el usuario encontrar\u00e1 v\u00eddeos formativos sobre matem\u00e1ticas, historia, ciencias y otras materias relacionadas con la inform\u00e1tica, organizados por categor\u00edas de edades de la siguiente forma:</p>\n<p>&#8211; Familias con adolescentes: en esta secci\u00f3n se combinan canales de ciencias, matem\u00e1ticas, desarrollo y computaci\u00f3n, idiomas y Excel entre otros.</p>\n<p>&#8211; Familias con ni\u00f1os mayores de cinco a\u00f1os: En esta categor\u00eda se pueden encontrar contenidos de canales infantiles como Nat Geo Kids, Science NASA o Cool School.</p>\n<p>&#8211; Familias con ni\u00f1os preescolares: en esta categor\u00eda se pueden encontrar contenidos para los m\u00e1s peque\u00f1os con personajes divertidos que ense\u00f1an el abecedario, los nombres de los animales y fomentan las actividades conjuntas.</p>\n<p>Adem\u00e1s de todos estos contenidos, existe la lista de reproducci\u00f3n \u00abAprendizaje\u00bb, con diferentes contenidos educativos. A diferencia de los canales habituales de YouTube, estos contenidos est\u00e1n organizados como si fueran unidades did\u00e1cticas y sirven como complemento a la formaci\u00f3n educativa, para completar la formaci\u00f3n escolar o para descubrir nuevas tem\u00e1ticas de inter\u00e9s. En \u00abAprendizaje\u00bb se pueden encontrar recursos para mantenerse en forma desde casa y cursos de computaci\u00f3n, tal y como se puede apreciar en la siguiente captura:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75057\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-800x387.jpg\" alt=\"YouTube Aprendizaje\" width=\"800\" height=\"387\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-800x387.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-250x121.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje-768x372.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Youtube-Aprendizaje.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Tambi\u00e9n existe una lista de reproducci\u00f3n especial bajo la iniciativa #StudyWithMe donde estudiantes de todo el mundo comparten sus experiencias de estudio, consejos y herramientas para ayudar a otros a estudiar desde casa, como en el siguiente v\u00eddeo en el que se ofrecen t\u00e9cnicas de estudio:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"LockdownLearning Study With Me No.2\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLbpi6ZahtOH5fWoEOOV_hGarI4FxKHULy\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Como se ha explicado, por el momento, todos estos contenidos solo est\u00e1n disponibles en ingl\u00e9s, aunque en los pr\u00f3ximos d\u00edas, YouTube comenzar\u00e1 a organizar y crear recursos en espa\u00f1ol.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Con motivo del confinamiento para prevenir el COVID-19, los centros educativos se han visto obligados a cerrar y los estudiantes &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 75063,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [9215, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75050" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75050"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 8,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75050/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75064,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75050/revisions/75064"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75063"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75050" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75050"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75050"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75039,
    "date": "2020-03-23T12:00:56",
    "date_gmt": "2020-03-23T11:00:56",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75039" },
    "modified": "2020-03-23T10:40:24",
    "modified_gmt": "2020-03-23T09:40:24",
    "slug": "asi-es-la-pagina-de-google-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/asi-es-la-pagina-de-google-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "As\u00ed es la p\u00e1gina de Google sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-72577\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus-800x445.jpg\" alt=\"Virus Google\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/Google-Coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google ha activado el portal con informaci\u00f3n y recursos para <strong>combatir el coronavirus</strong>, en el que ya <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/google-prepara-un-portal-para-luchar-contra-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estaba trabajando</a>\u00a0desde la semana pasada, y al que se puede acceder a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n <a href=\"https://www.google.com/covid19/#support-&amp;-aid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">google.com/covid19</a>. Por el momento, el contenido est\u00e1 enfocado a Estados Unidos, aunque Google ya est\u00e1 trabajando en adaptarlo a cada pa\u00eds.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>En la p\u00e1gina de informaci\u00f3n sobre el coronavirus de Google, el usuario encontrar\u00e1 recursos para cuidarse y mantenerse en casa, as\u00ed como informaci\u00f3n de organismos oficiales.</p></blockquote>\n<p>La p\u00e1gina contiene informaci\u00f3n b\u00e1sica sobre el coronavirus, consejos de seguridad y prevenci\u00f3n, datos oficiales de los principales organismos de la salud de todo el mundo como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) y el Centro de Control de Enfermedades (CDC), y recursos para el confinamiento, como clases online, recetas saludables y consejos para trabajar desde casa.</p>\n<p>Entre las opciones, el usuario encontrar\u00e1 un espacio con <strong>informaci\u00f3n oficial sobre el coronavirus</strong>, similar al que se puede encontrar dentro de la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/31/consejos-sobre-el-coronavirus-ahora-en-las-busquedas-de-google/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alerta SOS</a> activada en la p\u00e1gina del buscador de Google.</p>\n<p>En esta secci\u00f3n, los usuarios disponen de toda la informaci\u00f3n sobre el virus, sus s\u00edntomas, los m\u00e9todos de prevenci\u00f3n y los <strong>posibles tratamientos del COVID-19</strong>, as\u00ed como enlaces a las p\u00e1ginas oficiales de las agencias de salud antes mencionadas. Como ya hemos explicado, por el momento la informaci\u00f3n se centra en Estados Unidos, pero se ir\u00e1 adaptando a cada pa\u00eds afectado por el coronavirus en los pr\u00f3ximos d\u00edas. A continuaci\u00f3n, se puede apreciar el aspecto de esta primera secci\u00f3n:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75045\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Coronavirus-informaci\u00f3n-483x445.jpg\" alt=\"Coronavirus informaci\u00f3n de Google\" width=\"483\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Coronavirus-informaci\u00f3n-483x445.jpg 483w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Coronavirus-informaci\u00f3n-250x231.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Coronavirus-informaci\u00f3n-768x708.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Google-Coronavirus-informaci\u00f3n.jpg 835w\" sizes=\"(max-width: 483px) 100vw, 483px\" /></p>\n<p>La segunda parte consta de <strong>v\u00eddeos informativos</strong> en los que se ofrecen consejos de seguridad y prevenci\u00f3n. Uno de los v\u00eddeos, que se puede ver a continuaci\u00f3n, detalla 10 cosas que se pueden hacer para controlar el COVID-19 desde casa:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"10 Things You Can Do to Manage COVID-19 at Home\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLbpi6ZahtOH5PLTT1yfXxcxDsNM40N1uG\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>La siguiente secci\u00f3n muestra datos oficiales sobre el avance del coronavirus en todo el mundo. Aqu\u00ed aparece un <strong>mapa interactivo</strong> que los usuarios pueden explorar, coloreado seg\u00fan la gravedad de la infecci\u00f3n. El mapa se actualiza en tiempo real con las cifras oficiales de infectados de cada pa\u00eds. A continuaci\u00f3n, se puede ver el mapa con gran parte de Europa, China y Estados Unidos de color azul oscuro, lo que significa que existen m\u00e1s de 10.000 casos de COVID-19:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-75046\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google-636x445.jpg\" alt=\"Mapa coronavirus de Google\" width=\"636\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google-636x445.jpg 636w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google-250x175.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google-768x538.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google-130x90.jpg 130w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-coronavirus-Google.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 636px) 100vw, 636px\" /></p>\n<p>En esta misma secci\u00f3n, tras el mapa, se puede encontrar una lista con las tendencias de b\u00fasqueda durante estos d\u00edas, as\u00ed como una lista de pa\u00edses en los que m\u00e1s se est\u00e1 buscando la palabra \u00abcoronavirus\u00bb.</p>\n<p>Tras la secci\u00f3n de los datos, el usuario encontrar\u00e1 otra con <strong>recursos para el confinamiento</strong>. En esta secci\u00f3n, se muestran v\u00eddeos con consejos para trabajar desde casa, recetas saludables, ejercicios para mantenerse en forma desde casa y hasta un v\u00eddeo con consejos de meditaci\u00f3n para prevenir la ansiedad, que compartimos a continuaci\u00f3n:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Coping Techniques For Stressful Days\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLbpi6ZahtOH6bljmu-_jyG-Th3NH-vqcB\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Despu\u00e9s de los recursos, se encuentra una secci\u00f3n dedicada a Google.org, la organizaci\u00f3n filantr\u00f3pica de Google. Aqu\u00ed se explica al usuario que Google ha donado 50 millones de d\u00f3lares a la investigaci\u00f3n y la lucha contra el COVID-19 y aparece un bot\u00f3n con el que se pueden <strong>realizar donaciones</strong> al Fondo de Respuesta Solidaria COVID-19 creado por la Fundaci\u00f3n de las Naciones Unidas para luchar contra la pandemia.</p>\n<p>Por \u00faltimo, Google dedica una secci\u00f3n a las \u00faltimas noticias de su blog, en el que tambi\u00e9n ofrecen consejos para mantenerse en contacto con amigos y familiares de forma remota y segura, as\u00ed como recursos para estudiantes y profesores.</p>\n<p>Esta p\u00e1gina es similar al Centro de Informaci\u00f3n sobre el Coronavirus que activaron <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WhatsApp</a> y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/nuevas-medidas-de-facebook-para-luchar-contra-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook</a>, as\u00ed como la p\u00e1gina de recursos contra el Coronavirus de la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/20/cruz-roja-lanza-un-curso-online-gratuito-para-saber-mas-sobre-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cruz Roja</a>.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google ha activado el portal con informaci\u00f3n y recursos para combatir el coronavirus, en el que ya estaba trabajando\u00a0desde la &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 72577,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [9215, 5686, 9405],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75039" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75039"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 8,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75039/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75052,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75039/revisions/75052"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/72577"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75039" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75039"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75039"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74903,
    "date": "2020-03-23T10:18:11",
    "date_gmt": "2020-03-23T09:18:11",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74903" },
    "modified": "2020-03-22T10:57:51",
    "modified_gmt": "2020-03-22T09:57:51",
    "slug": "facebook-trabaja-para-mejorar-la-precision-del-tiempo-en-internet",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/23/facebook-trabaja-para-mejorar-la-precision-del-tiempo-en-internet/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook trabaja para mejorar la precisi\u00f3n del tiempo en Internet"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74911\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Precisi\u00f3n-del-Tiempo-Facebook-Internet.jpg\" alt=\"Precisi\u00f3n del Tiempo Facebook Internet\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Precisi\u00f3n-del-Tiempo-Facebook-Internet.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Precisi\u00f3n-del-Tiempo-Facebook-Internet-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Precisi\u00f3n-del-Tiempo-Facebook-Internet-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Cada dispositivo conectado a Internet posee su propio sistema de tiempo. Es decir, cada uno\u00a0se gu\u00eda por una hora, minuto y segundo que puede diferir desde unas cent\u00e9simas a segundos enteros entre ellos, lo que puede dar lugar a errores de compatibilidad o desfases de tiempo. Para evitar esto, Facebook\u00a0est\u00e1 desarrollando un servicio de reloj p\u00fablico que servir\u00eda para mejorar la precisi\u00f3n del <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/03/minuto-internet-infografia/\">tiempo en Internet</a>.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Facebook ha logrado bajar de 10 milisegundos a 100 microsegundos la precisi\u00f3n del tiempo en Internet</p></blockquote>\n<p>A un usuario convencional, no saber el tiempo con precisi\u00f3n milim\u00e9trica puede darle igual, pero en Internet, <strong>la precisi\u00f3n del tiempo debe ser m\u00e1s exacta,</strong> para que las notificaciones programadas o los proyectos tecnol\u00f3gicos, b\u00e9licos o incluso espaciales, tengan una ejecuci\u00f3n m\u00e1s precisa.</p>\n<p>Para llevar a cabo este proyecto la red social est\u00e1 combinando datos obtenidos viajeros sat\u00e9lite junto a los de sus propios servidores. El objetivo es crear el\u00a0<strong>Network Time Protocol (NTP)</strong>, un protocolo de Internet que sirva para sincronizar relojes en los sistemas inform\u00e1ticos.</p>\n<p>Es cierto que existe el sistema de Tiempo Universal Coordinado (UTC), que establece la zona horaria de cada parte del mundo y se usa para regular los relojes, pero las compa\u00f1\u00edas tecnolog\u00edas suelen realizar ajustes de segundos a sus sistemas de tiempo. El\u00a0problema es que cada empresa\u00a0posee su propio sistema de sincronizaci\u00f3n, por lo que se\u00a0mantienen las diferencias al no existir un m\u00e9todo homologado de sincronizaci\u00f3n.</p>\n<p>Ante este problema de desajuste horario en Internet, Facebook est\u00e1 desarrollando m\u00e9todos para crear un<strong> servicio de reloj p\u00fablico m\u00e1s preciso</strong> en la red que mejora la precisi\u00f3n del tiempo de 10 milisegundos a 100 microsegundos. En primer lugar Facebook quiere mejorar la precisi\u00f3n del tiempo en sus propios sistemas, pero tambi\u00e9n pretende extenderlo al resto, lo que permitir\u00eda por ejemplo sincronizar de forma exacta el tiempo en dos servidores aleatorios.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Cada dispositivo conectado a Internet posee su propio sistema de tiempo. Es decir, cada uno\u00a0se gu\u00eda por una hora, minuto &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74911,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 9392, 9393],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74903" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74903"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74903/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74925,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74903/revisions/74925"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74911"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74903" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74903"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74903"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75027,
    "date": "2020-03-22T20:00:13",
    "date_gmt": "2020-03-22T19:00:13",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75027" },
    "modified": "2020-03-22T18:53:07",
    "modified_gmt": "2020-03-22T17:53:07",
    "slug": "5-canales-de-youtube-para-hacer-gimnasia-con-ninos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/22/5-canales-de-youtube-para-hacer-gimnasia-con-ninos/",
    "title": {
      "rendered": "5 canales de YouTube para hacer gimnasia con ni\u00f1os"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75033\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/deporte-youtube-ni\u00f1os.jpg\" alt=\"ni\u00f1os gimnasio\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/deporte-youtube-ni\u00f1os.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/deporte-youtube-ni\u00f1os-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/deporte-youtube-ni\u00f1os-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>En estos d\u00edas de aislamiento impuesto por la emergencia para la salud p\u00fablica que supone la pandemia del coronavirus, es necesario buscar un momento para hacer cada d\u00eda algo de deporte en casa, aunque s\u00f3lo sea unos minutos, para mantenerse activo, tratar de engordar menos y preservar el estado de salud.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Mantener a los ni\u00f1os activos y entretenidos durante la cuarentena no es tar\bea f\u00e1cil</p></blockquote>\n<p>Los adultos pueden encontrar en YouTube numerosos canales que les ayudar\u00e1n a mantenerse en forma y hacer deporte en casa, como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/13/5-canales-de-youtube-para-hacer-deporte-desde-casa/\">estos que recomend\u00e1bamos hace unos d\u00edas</a>, pero&#8230; \u00bfc\u00f3mo conseguir que los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa hagan deporte?</p>\n<p>Tambi\u00e9n existen una serie de canales pensados para ellos en los que podr\u00e1n hacer rutinas y ejercicios a la vez que cantan o bailan, y acompa\u00f1ados de otros ni\u00f1os o de sus personajes favoritos de dibujos animados. Si tienes ni\u00f1os en casa, puede que estos canales te sean de mucha ayuda durante estas semanas de confinamiento y te sirvan para entrenar a los m\u00e1s peque\u00f1os del hogar al menos durante unos minutos.</p>\n<p><strong>-Smile and Learn. Yoga para ni\u00f1os.</strong> Se trata de un canal en que se ofrecen contenidos educativos para los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa, y entre sus listas de reproducci\u00f3n se encuentra una repleta de v\u00eddeos que invitan a los ni\u00f1os a practicar Yoga acompa\u00f1ados de sus animales favoritos.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Yoga para ni\u00f1os con animales - Smile and Learn\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLBal9AttAE0trW71zxDCcoo4mA0Si5B_n\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Little Sports.</strong> No tiene tantos contenidos distintos como otros canales, pero todos los v\u00eddeos que se encuentran en \u00e9l est\u00e1n pensados para hacer moverse a los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Kids Home Exercises: Workout To Stay Active At Home\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/L-8wW40jTzc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Baby Shark.</strong> Uno de los canales m\u00e1s populares para ni\u00f1os en Internet, el de Baby Sharp, conocido por la famos\u00edsima canci\u00f3n, tambi\u00e9n tiene algunos contenidos pensados para que los ni\u00f1os canten y hagan deporte al mismo tiempo, como este:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Baby Shark Gym | Sing Along with Baby Shark | Dance with Baby Shark | Baby Shark Official\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/mcIZ-LpJ1ps?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-4Canguros.</strong> En este canal se pueden encontrar todo tipo de v\u00eddeos pensados para la familia: viajes, trucos, consejos&#8230; y tambi\u00e9n algunos con ejercicios y rutinas para los m\u00e1s peque\u00f1os del hogar.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"EJERCICIOS F\u00c1CILES PARA NI\u00d1OS Y LA FAMILIA EN CASA  4 CANGUROS #rutinas #estiramiento #calentamiento\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/x_T-IZU1CQg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Academia de Triatl\u00f3n.</strong> Realizan varios v\u00eddeos semanales con una rutina de ejercicios pensada para los m\u00e1s peque\u00f1os ahora que tienen que quedarse en casa por la cuarentena.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"\u00bfCuarentena en casa? Entrena con ni\u00f1os D\u00eda 1.\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/i4bEwDdC3eg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En estos d\u00edas de aislamiento impuesto por la emergencia para la salud p\u00fablica que supone la pandemia del coronavirus, es &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75033,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [4328, 2628, 253, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75027" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75027"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75027/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75034,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75027/revisions/75034"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75033"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75027" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75027"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75027"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75025,
    "date": "2020-03-22T18:03:38",
    "date_gmt": "2020-03-22T17:03:38",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75025" },
    "modified": "2020-03-22T17:22:20",
    "modified_gmt": "2020-03-22T16:22:20",
    "slug": "como-recibir-avisos-de-la-oms-por-whatsapp-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/22/como-recibir-avisos-de-la-oms-por-whatsapp-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo recibir avisos de la OMS por WhatsApp sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74492\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg\" alt=\"Virus bulos WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-WhatsApp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha creado un nuevo servicio en WhatsApp que servir\u00e1 para responder a las preguntas de los usuarios sobre la pandemia de Coronavirus. La intenci\u00f3n es ofrecer informaci\u00f3n veraz, de primera mano, de la fuente m\u00e1s fiable que existe, las 24 horas del d\u00eda.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los usuarios deben registrar el n\u00famero de la OMS en su agenda de contactos</p></blockquote>\n<p>Se trata de un <strong>servicio autom\u00e1tico, llamado \u00abAlerta Sanitaria\u00bb</strong> y para acceder a \u00e9l es necesario guardar el n\u00famero de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en WhatsApp en los contactos del tel\u00e9fono m\u00f3vil. El n\u00famero es el siguiente: +41 79 893 1892</p>\n<p>Una vez guardado, tan s\u00f3lo es necesario enviar un mensaje de WhatsApp a ese n\u00famero con la palabra \u00abHola\u00bb. Haciendo esto, ya el. usuario comenzar\u00e1 a recibir los avisos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud con las \u00faltimas cifras e informes de evoluci\u00f3n sobre la pandemia. Seg\u00fan ha se\u00f1alado WhatsApp el servicio se actualizar\u00e1 diariamente con la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente.</p>\n<p>Entre otros temas, la \u00abAlerta Sanitaria\u00bb ofrece informaci\u00f3n sobre<strong> c\u00f3mo protegerse de la infecci\u00f3n</strong>, consejos de viaje y c\u00f3mo desacreditar los mitos sobre el Coronavirus. En un primer momento el servicio est\u00e1 disponible \u00fanicamente en ingl\u00e9s, pero se espera que en las pr\u00f3ximas semanas tambi\u00e9n lo haga en los otros cinco idiomas oficiales de las Naciones Unidas:\u00a0\u00e1rabe, chino, franc\u00e9s, ruso y espa\u00f1ol.</p>\n<p>Aunque los usuarios no pueden realizar preguntas y que \u00e9stas sean respondidas por la cuenta oficial, ya que \u00e9sta s\u00f3lo funciona en un sentido de la comunicaci\u00f3n, no deja de ser una medida interesante. Adem\u00e1s, WhatsApp cuenta con otras l\u00edneas de \u00abAlerta Sanitarias\u00bb locales, como la desarrollada por el Gobierno de Singapur, la del Ministerio de Salud de Israel o la del Departamento de Salud de Sud\u00e1frica.</p>\n<p>Esta no es la \u00fanica iniciativa conjunta que han lanzado WhatsApp y la OMS esta semana para tratar de frenar la desinformaci\u00f3n sobre el coronavirus. Hace s\u00f3lo unos d\u00edas se puso en marcha el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/\">Centro de Informaci\u00f3n del Coronavirus de WhatsApp</a>, donde se ofrece informaci\u00f3n a trabajadores sanitarios, educadores, l\u00edderes de comunicadores&#8230; y todas aquellas personas que emplean WhatsApp para comunicarse durante su lucha contra la enfermedad.</p>\n<p>Por otra parte, WhatsApp tambi\u00e9n ha anunciado una subvenci\u00f3n de 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares a la Red Internacional de Verificaci\u00f3n de Contenidos (Fact-Checking Network &#8211; IFCN) para apoyar la verificaci\u00f3n de contenidos para la #CoronaVirusFacts Alliance.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha creado un nuevo servicio en WhatsApp que servir\u00e1 para responder a las &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 74492,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [7018, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75025" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75025"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75025/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75026,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75025/revisions/75026"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74492"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75025" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75025"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75025"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75020,
    "date": "2020-03-22T15:59:29",
    "date_gmt": "2020-03-22T14:59:29",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75020" },
    "modified": "2020-03-22T14:35:11",
    "modified_gmt": "2020-03-22T13:35:11",
    "slug": "instagram-lanza-el-sticker-en-casa-para-las-stories",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/22/instagram-lanza-el-sticker-en-casa-para-las-stories/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram lanza el sticker \u00abEn Casa\u00bb para las Stories"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-75021\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sticker-_En-Casa_-Instagram.jpg\" alt=\"En Casa Instagram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sticker-_En-Casa_-Instagram.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sticker-_En-Casa_-Instagram-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sticker-_En-Casa_-Instagram-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Instagram <strong>ha lanzado un nuevo sticker para las Stories</strong> que ya est\u00e1 disponible para todos los usuarios. <strong>Se trata del sticker \u00abEn Casa\u00bb</strong> (Stay Home, en ingl\u00e9s), que los usuarios ya pueden emplear para etiquetar esas historias en las que muestran c\u00f3mo est\u00e1n pasando el tiempo en su casa durante la cuarentena provocada por la pandemia de coronavirus y las medidas adoptadas por muchos gobiernos durante el estado de alarma.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El nuevo sticker est\u00e1 ya disponible en todo el mundo</p></blockquote>\n<p>El sticker ha sido lanzado a nivel mundial y puede encontrarse <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/27/instagram-todos-los-tipos-de-stickers-que-existen-para-las-stories/\">junto al resto de etiquetas</a> disponibles en Instagram, pulsando sobre el bot\u00f3n que simula una cara sonriente -ubicado en la esquina superior de la pantalla- durante la creaci\u00f3n de una Story.</p>\n<p>La pegatina sirve como reclamo para animar a los seguidores a que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/yomequedoencasa-es-algo-mas-que-un-trending-topic/\">tambi\u00e9n se queden en casa</a>, \u00fanica manera de luchar contra el virus y conseguir frenar la pandemia para que no colapse los sistemas sanitarios.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-75022\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/En-casa-2.jpg\" alt=\"sticker en casa\" width=\"360\" height=\"392\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/En-casa-2.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/En-casa-2-230x250.jpg 230w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/En-casa-2-409x445.jpg 409w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" /></p>\n<p>Adem\u00e1s, cuando un usuario etiqueta una de sus publicaciones ef\u00edmeras con este sticker, la Story <strong>pasa a formar parte de una historia especial</strong> en la que se recopilan todos los contenidos publicados por las personas que se siguen y que han empleado esta etiqueta. Esa historia se muestra en primer lugar en el carrusel de las Stories, para que a los usuarios les resulte f\u00e1cil identificarla y para que sirva tambi\u00e9n de aviso y \u00e1nimo a todos para que se queden en casa.</p>\n<p>Es una simple pero importante medida llevada a cabo por Instagram para la movilizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y que se conciencien todos los usuarios a permanecer en casa estos d\u00edas. No es la \u00fanica adoptada por Instagram con motivo de la pandemia del COVID-19, ya que la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/instagram-toma-mas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">muestra avisos que invitan</a> a los usuarios a informarse \u00fanicamente de fuentes oficiales a las que la red social enlaza, para evitar la desinformaci\u00f3n. Tambi\u00e9n est\u00e1 <strong>prohibida la publicidad de venta de mascarillas</strong> y de otros productos aprovech\u00e1ndose de su escasez o del estado de emergencia en el que vive la poblaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Instagram ha lanzado un nuevo sticker para las Stories que ya est\u00e1 disponible para todos los usuarios. Se trata del &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75021,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [4328, 2641, 4621],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75020" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75020"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75020/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75024,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75020/revisions/75024"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75021"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75020" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75020"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75020"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74998,
    "date": "2020-03-22T13:08:14",
    "date_gmt": "2020-03-22T12:08:14",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74998" },
    "modified": "2020-03-22T11:06:38",
    "modified_gmt": "2020-03-22T10:06:38",
    "slug": "envian-con-exito-el-primer-sms-desde-el-espacio",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/22/envian-con-exito-el-primer-sms-desde-el-espacio/",
    "title": {
      "rendered": "Env\u00edan con \u00e9xito el primer SMS desde el espacio"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-75003 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-enviado-espacio-Lynk.jpg\" alt=\"mensaje enviado espacio Lynk\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-enviado-espacio-Lynk.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-enviado-espacio-Lynk-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-enviado-espacio-Lynk-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Por primera vez en la historia se ha podido enviar un mensaje de texto desde el espacio y que se reciba en un dispositivo m\u00f3vil en la tierra. Lo ha logrado la startup asi\u00e1tica Lynk, fundada en 2015, que ha sido la que logr\u00f3, el pasado 24 de febrero, que un tel\u00e9fono m\u00f3vil Android sin modificar recibiera el mensaje.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El mensaje de texto ha llegado el pasado 24 de febrero y ha sido avalado por observadores externos, quienes lo calificaron como\u00bbexitoso\u00bb</p></blockquote>\n<p>Para lograrlo, se realiz\u00f3 el env\u00edo de un sat\u00e9lite de onda terrestres muy baja al espacio exterior. Desde \u00e9l, se mand\u00f3 un mensaje de texto hacia un smartphone con sistema operativo Android localizado en la tierra y todo el proceso estuvo supervisado por observadores externos, quienes certificaron que se logr\u00f3 el env\u00edo de forma satisfactoria. Incluso, grabaron en v\u00eddeo la consecuci\u00f3n de la misi\u00f3n, como a continuaci\u00f3n mostramos:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Lynk Cell Broadcast Test - Falkland Islands (with colorful language)\" src=\"https://player.vimeo.com/video/398041128?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"800\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>Tras lograr esta haza\u00f1a, la compa\u00f1\u00eda se ha puesto a trabajar con <strong>30 operadores de telefon\u00eda m\u00f3vil de todo el mundo</strong>\u00a0con el objetivo de hacer llegar la \u00abtecnolog\u00eda m\u00f3vil espacial\u00bb al mercado, a los hogares y a todos sistema de comunicaciones en la Tierra. Lynk busca con esta iniciativa\u00a0mejorar los procesos de conectividad m\u00f3vil, hacerla m\u00e1s efectiva y econ\u00f3micay facilitar las comunicaciones en todo el mundo.</p>\n<p>En este mismo sentido, a principios de marzo la compa\u00f1\u00eda envi\u00f3 al espacio su <strong>cuarta antena satelital para telefon\u00eda m\u00f3vil</strong>, dentro de la misi\u00f3n espacial SpaceX CRS-20,con la que planea expandir las pruebas y mandar m\u00e1s SMS a dispositivos ubicados en otros territorios.</p>\n<p>Otras compa\u00f1\u00edas tecnol\u00f3gicas, como Facebook, tambi\u00e9n est\u00e1n desarrollando su propio\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/13/facebook-avanza-en-su-idea-de-lanzar-satelites-al-espacio/\">proyecto espacial</a> para ser capaces de ampliar las telecomunicaciones en la Tierra. En el mismo sentido trabaja tambi\u00e9n Google y Microsoft, aunque ninguna de estas compa\u00f1\u00edas hab\u00eda sido capaz, hasta la fecha, de transmitir un mensaje de texto desde el espacio y que fuera recibido en nuestro planeta.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Por primera vez en la historia se ha podido enviar un mensaje de texto desde el espacio y que se &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 75003,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6976],
    "tags": [9400, 9403, 9401, 9402],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74998" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74998"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74998/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75009,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74998/revisions/75009"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75003"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74998" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74998"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74998"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74910,
    "date": "2020-03-21T18:00:12",
    "date_gmt": "2020-03-21T17:00:12",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74910" },
    "modified": "2020-03-21T11:10:13",
    "modified_gmt": "2020-03-21T10:10:13",
    "slug": "google-transcribe-conversaciones-en-otro-idioma-en-tiempo-real",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/21/google-transcribe-conversaciones-en-otro-idioma-en-tiempo-real/",
    "title": {
      "rendered": "Google transcribe conversaciones en otro idioma en tiempo real"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-69637\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/google-languajes.jpg\" alt=\"traductor de Google\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/google-languajes.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/google-languajes-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/11/google-languajes-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google ha habitado una nueva funcionalidad en la aplicaci\u00f3n del <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/31/5-novedades-para-el-traductor-de-google-gracias-a-la-inteligencia-artificial/\">Traductor de Google</a> para Android que permite <strong>transcribir el habla en un idioma extranjero</strong> a medida que se produce la conversaci\u00f3n en tiempo real.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El Traductor de Google para Android es capaz de transcribir en la actualidad ocho idiomas distintos</p></blockquote>\n<p><strong>Esta nueva funci\u00f3n, denominada \u00abTranscribir\u00bb</strong>, ya ha comenzado a activarse para algunos usuarios del sistema operativo Android y lo har\u00e1 para todos en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Quienes empleen la app de Traductor de Google desde un dispositivo iOS todav\u00eda tendr\u00e1n que esperar.</p>\n<p>La funcionalidad permite transcribir textos en tiempo real en cualquier <strong>combinaci\u00f3n de los siguientes idiomas</strong>:\u00a0ingl\u00e9s, franc\u00e9s, alem\u00e1n, hindi, portugu\u00e9s, ruso, espa\u00f1ol y tailand\u00e9s. Es decir, una persona podr\u00eda estar escuchando una conferencia en alem\u00e1n y solicitarle al Traductor de Google que se lo escribiera en texto en portugu\u00e9s en la pantalla de su tel\u00e9fono tiempo al mismo tiempo que se va produciendo el discurso.</p>\n<p>Para probar esta nueva funci\u00f3n de transcripci\u00f3n, tan s\u00f3lo hay que entrar en la aplicaci\u00f3n del Traductor de Google para Android, asegur\u00e1ndose de que est\u00e1 actualizada a la \u00faltima versi\u00f3n. El usuario debe pulsar sobre el icono\u00a0\u00abTranscribir\u00bb en la pantalla de inicio y seleccionar los idiomas de origen y de destino en el men\u00fa desplegable de idiomas situado en la parte superior. P</p>\n<p>En cualquier momento se puede o reiniciar la transcripci\u00f3n pulsando el icono del micr\u00f3fono. Tambi\u00e9n se puede ver la transcripci\u00f3n original, cambiar el tama\u00f1o del texto o elegir <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/14/7-apps-que-ya-tienen-el-modo-oscuro-activo/\">un tema oscuro</a> en el men\u00fa de configuraci\u00f3n.</p>\n<p>Google ha se\u00f1alado que continuar\u00e1 trabajando para\u00a0que las traducciones de voz est\u00e9n disponibles en diferentes contextos de uso. De momento, la herramienta funciona mejor cuando se utiliza en un entorno tranquilo, con una sola persona hablando a la vez, pero en el futuro se espera que el Traductor de Google sea capaz de transcribir tambi\u00e9n conversaciones de grupos de personas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google ha habitado una nueva funcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Traductor de Google para Android que permite transcribir el habla &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 69637,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [5686, 745, 5461],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74910" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74910"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74910/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74913,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74910/revisions/74913"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/69637"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74910" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74910"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74910"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75016,
    "date": "2020-03-21T17:30:52",
    "date_gmt": "2020-03-21T16:30:52",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75016" },
    "modified": "2020-03-21T14:12:57",
    "modified_gmt": "2020-03-21T13:12:57",
    "slug": "youtube-limita-la-calidad-de-sus-videos-en-europa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/21/youtube-limita-la-calidad-de-sus-videos-en-europa/",
    "title": {
      "rendered": "YouTube limita la calidad de sus v\u00eddeos en Europa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-67795\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/YouTube-pixelado.jpg\" alt=\"YouTube ataque\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/YouTube-pixelado.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/YouTube-pixelado-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/09/YouTube-pixelado-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>YouTube se ha convertido en la segunda compa\u00f1\u00eda de contenidos audiovisuales por Internet que <strong>ha limitado la calidad de los v\u00eddeos</strong> que los usuarios pueden reproducir en Europa. La plataforma de v\u00eddeos propiedad de Google ha tomado esta medida s\u00f3lo <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus/\">un d\u00eda despu\u00e9s de que Netflix</a> tambi\u00e9n la adoptase, en un intento por no saturar sus servidores ante el aumento de demanda que se ha producido durante los d\u00edas de aislamiento por el coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>YouTube ya no permite consumir v\u00eddeos en HD en la Uni\u00f3n Europea</p></blockquote>\n<p>YouTube <strong>ya no permitir\u00e1 consumir contenidos en Alta Definici\u00f3n (HD)</strong> y los emitir\u00e1 todos en calidad est\u00e1ndar. La compa\u00f1\u00eda trata as\u00ed de aligerar las conexiones en un momento en el que las redes de Internet corren peligro de no aguantar la excesiva presi\u00f3n a las que los est\u00e1n sometiendo los ciudadanos europeos, encerrados en sus casas, y que no tienen m\u00e1s remedio que teletrabajar o que buscan la manera de soportar el aislamiento <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\">realizando videoconferencias con sus amigos</a> o <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/7-juegos-moviles-para-competir-con-tus-amigos-durante-el-aislamiento/\">jugando con ellos</a> a trav\u00e9s de Internet.</p>\n<p>Tanto Netflix como YouTube hacen caso as\u00ed a la solicitud transmitida desde la propia Uni\u00f3n Europea para que las empresas de telecomunicaciones reduzcan la calidad de v\u00eddeo de las transmisiones. El objetivo es evitar una ca\u00edda sin precedentes de la red que pudiera dejar aislados a millones de usuarios.</p>\n<p>De hecho, Thierry Bret\u00f3n, responsable de Industria del organismo europeo, ha mantenido reuniones esta semana tanto con <strong>Sundar Pichai, CEO de Alphabet,</strong> como con la CEO de YouTube, Susan Wokcicki, para valorar la situaci\u00f3n y tratar de reducir el estr\u00e9s al que est\u00e1n sometidas las redes de Internet, sobre todo, ante la demanda de consumo de contenidos audiovisuales.</p>\n<p>Algunas de las principales operadoras de telefon\u00eda m\u00f3vil e Internet espa\u00f1olas, aquellas que poseen red propia, ya hab\u00edan avisado a principios de esta semana de la posibilidad de que las redes quedaran saturadas ante el aumento de demanda e incluso lanzaron una serie de consejos de uso para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">evitar que los usuarios colapsen</a> Internet.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>YouTube se ha convertido en la segunda compa\u00f1\u00eda de contenidos audiovisuales por Internet que ha limitado la calidad de los &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 67795,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [2989, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75016" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75016"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75016/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75017,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75016/revisions/75017"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/67795"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75016" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75016"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75016"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74766,
    "date": "2020-03-21T16:03:03",
    "date_gmt": "2020-03-21T15:03:03",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74766" },
    "modified": "2020-03-17T18:12:18",
    "modified_gmt": "2020-03-17T17:12:18",
    "slug": "5-apps-para-saber-que-cancion-esta-sonando",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/21/5-apps-para-saber-que-cancion-esta-sonando/",
    "title": {
      "rendered": "5 apps para saber qu\u00e9 canci\u00f3n est\u00e1 sonando"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-73692\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Letras-de-canciones.jpg\" alt=\"Identificar canci\u00f3n\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Letras-de-canciones.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Letras-de-canciones-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Letras-de-canciones-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Cuando suena una canci\u00f3n a lo lejos y se quiere saber cu\u00e1l es, los usuarios comienzan a fundir su cerebro para tratar de identificarla. A veces viene r\u00e1pidamente a la mente, pero otras veces necesitamos que alguien nos eche una mano para identificar el t\u00edtulo del tema o qui\u00e9n lo est\u00e1 cantando.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Identificar canciones se puede convertir en un juego para hacer en casa en donde todos pueden participar identificando canciones como pasatiempo</p></blockquote>\n<p>Ante este tipo de situaciones, existen algunas aplicaciones m\u00f3viles que permiten saber qu\u00e9 canci\u00f3n est\u00e1 sonando. Pueden ser un medio id\u00f3neo para <strong>conocer nuevos temas, o servir como pasatiempo</strong>. Si se deseas identificar una canci\u00f3n que suena de forma inmediata, aqu\u00ed te dejamos 5 apps para lograrlo:</p>\n<p><strong>-Shazam</strong>: es una aplicaci\u00f3n disponible en iOS y Android. Actualmente es <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/09/25/apple-shazam/\">propiedad de Apple</a> y es gratuita para ambas plataformas m\u00f3viles. Su funcionamiento es bastante sencillo; una vez suene la canci\u00f3n, se abre la app y se presiona un gran bot\u00f3n en su pantalla. Puede detectar sonidos musicales desde cualquier equipo y arrojar un resultado preciso sobre la canci\u00f3n. Muestra tambi\u00e9n las letras de la canci\u00f3n, permite ir al video de YouTube, almacenar un historial de reproducciones y mucho m\u00e1s.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Shazam + Beats Music\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/wxD9Of_DqAQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-WhoSampled</strong>: a trav\u00e9s de est\u00e1 app, disponible para iOS y Android, el usuario podr\u00e1 identificar todo acerca de la canci\u00f3n que suena. Posee una amplia base de datos musicales de m\u00e1s de 646.000 pistas y 213.ooo artistas que utiliza para conocer qu\u00e9 canci\u00f3n se est\u00e1 reproduciendo. Posee enlaces para comprar canciones y permite compartir informaci\u00f3n musical entre su comunidad de usuarios.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"WhoSampled iPhone App Preview\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/EqZNYPrjk6M?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-MusicID</strong>: es una app que reconoce la m\u00fasica que se reproduce en un ambiente. Sirve para identificarla y saber que canci\u00f3n suena junto al nombre de la pista, artista, letra, videos en YouTube y mucho m\u00e1s. Permite agregar comentarios y ubicaci\u00f3n ante cada pista identificada para que todos puedan saber d\u00f3nde ha estado el usuario mientras sonaba esa canci\u00f3n. Est\u00e1 disponible para dispositivos Android e iOS, puedes compartir el contenido en Facebook y Twitter.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"MusicID Shake\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/v0f-5znHxE8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-SoundHound</strong>: esta aplicaci\u00f3n permite identificar canciones que suenen en diferentes equipos. Pero no solo eso, tambi\u00e9n facilita conocer qu\u00e9 tonalidad suena, reconociendo al usuario cantando o tarareando la canci\u00f3n. Muestra el nombre de la canci\u00f3n, artista, letra, videos relacionados, y adem\u00e1s, se puede compartir la canci\u00f3n o comprarla. Est\u00e1 disponible para usuarios iOS y Android y es gratuita pero con publicidad.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Introducing SoundHound 8!\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/S-RcYcqJuLo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Deezer</strong>: es la app dise\u00f1ada para identificar canciones que, adem\u00e1s, se puede considerar una de las <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/07/09/seis-alternativas-a-spotify-que-no-te-puedes-perder/\">alternativas a Spotify</a> en el negocio de la m\u00fasica streaming. Para usarla, se debe descargar e instalar en el m\u00f3vil. Una vez hecho, se abre la app y se presiona el bot\u00f3n \u00abSongCatcher\u00bb. El sistema, tras unos segundos, reconocer\u00e1 la canci\u00f3n y mostrar\u00e1 resultados como nombre, autor, \u00e1lbum, entre otros. Est\u00e1 disponible para iOS y Android.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"What&#039;s Deezer? Tutorial: How-to use Deezer | Discover Deezer\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ZmkbR_rFndQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Cuando suena una canci\u00f3n a lo lejos y se quiere saber cu\u00e1l es, los usuarios comienzan a fundir su cerebro &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 73692,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [4191, 610, 8555, 9384],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74766" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74766"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74766/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74776,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74766/revisions/74776"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/73692"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74766" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74766"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74766"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75018,
    "date": "2020-03-21T14:35:17",
    "date_gmt": "2020-03-21T13:35:17",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75018" },
    "modified": "2020-03-21T14:35:17",
    "modified_gmt": "2020-03-21T13:35:17",
    "slug": "twitter-cumple-hoy-14-anos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/21/twitter-cumple-hoy-14-anos/",
    "title": { "rendered": "Twitter cumple hoy 14 a\u00f1os" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-41041\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/08/twitter.jpg\" alt=\"twitter\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/08/twitter.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/08/twitter-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/08/twitter-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>En medio de la pandemia de coronavirus que ha paralizado a gran parte de los pa\u00edses occidentales, que mantienen a sus habitantes recluidos en sus casas, Twitter resurge como uno de los principales canales de comunicaci\u00f3n y v\u00edas para estar en contacto e informado sobre la evoluci\u00f3n de la crisis sanitaria.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>El primer tuit fue enviado por Jack Dorsey el 21 de marzo de 2006</p></blockquote>\n<p>La red social, que registra estos d\u00edas mayor actividad que de costumbre, cumple hoy 14 a\u00f1os de existencia. Pocos ser\u00e1n los que recuerden su aniversario, pero si muchos los que acudir\u00e1n hoy a ella para conocer la \u00faltima hora sobre la epidemia, para quejarse por lo dif\u00edcil que les resulta sobrellevar la situaci\u00f3n, para pedir ayuda o, simplemente, para entretenerse leyendo los mensajes que pasan por su timeline.</p>\n<p>En estos 14 a\u00f1os Twitter ha cambiado por completo. Poco queda ya de aquella plataforma pensada para emitir mensajes cortos a trav\u00e9s de SMS, <a href=\"https://www.trecebits.com/2011/09/16/asi-era-twitter-cuando-se-lanzo/\">de nombre Twttr</a>, que ech\u00f3 a andar el 21 de marzo de 2006, cuando Jack Dorsey (confundador y todav\u00eda hoy CEO de la compa\u00f1\u00eda) publicaba el siguiente mensaje.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">just setting up my twttr</p>\n<p>\u2014 jack &#x1f30d;&#x1f30f;&#x1f30e; (@jack) <a href=\"https://twitter.com/jack/status/20?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 21, 2006</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>En aquel entonces, no <a href=\"https://www.trecebits.com/2016/03/21/evolucion-de-larry-el-pajaro-de-twitter-en-los-ultimos-10-anos/\">exist\u00eda el p\u00e1jaro Larry</a> -icono de la compa\u00f1\u00eda- y el color corporativo era el verde. No exist\u00edan tampoco los hashtags, que llegaron a\u00f1os m\u00e1s tarde y porque un usuario -Chris Messina- <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/23/hashtag-chris-messina-entrevista/\">los cre\u00f3 para ordenar la conversaci\u00f3n</a> que se produjo en torno a un evento inform\u00e1tico. Tampoco la posibilidad de retuitear y, por su puesto, ni se pensaba en mensajes de 280 caracteres o en la posibilidad de retransmitir v\u00eddeo en directo a trav\u00e9s del servicio.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-9030\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2011/09/twttrscreen-thumb-610x415-33763.jpg\" alt=\"\" width=\"610\" height=\"415\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2011/09/twttrscreen-thumb-610x415-33763.jpg 610w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2011/09/twttrscreen-thumb-610x415-33763-220x149.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" /></p>\n<p>Durante los 14 a\u00f1os de historia de Twitter la compa\u00f1\u00eda ha visto c\u00f3mo surg\u00edan otros competidores -Instagram o m\u00e1s recientemente TikTok entre ellos- y ha experimentado importantes crecimientos y tambi\u00e9n un f\u00e9rreo estancamiento entre los a\u00f1os 2015 y 2016.</p>\n<p>Ahora <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/06/twitter-ya-tiene-152-millones-de-usuarios-diarios/\">Twitter posee 152 millones de usuarios activos</a> en todo el mundo al d\u00eda, una cifra sensiblemente menor a la que registra Snapchat y alejad\u00edsima de las que manejan Instagram o Facebook. Sin embargo, al fin es una compa\u00f1\u00eda rentable, que super\u00f3 por primera vez en su historia los 1.000 millones de ingresos en el \u00faltimo trimestre fiscal, aunque algunos accionistas contin\u00faan nerviosos y buscan la ca\u00edda del actual CEO y un cambio radical en el modelo de negocio de la plataforma.</p>\n<p>Corren tiempos convulsos para todos, tambi\u00e9n para Twitter, aunque la crisis del coronavirus le ha devuelto cierto protagonismo a la plataforma. \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la red social en los pr\u00f3ximos 14 a\u00f1os? \u00bfY el mundo en general? Es dif\u00edcil aventurarlo, la situaci\u00f3n actual nos ha demostrado lo sumamente vol\u00e1til y fr\u00e1gil que puede ser todo&#8230; pero es posible que de muchos de esos cambios sigamos enter\u00e1ndonos -o coment\u00e1ndolos- v\u00eda Twitter.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En medio de la pandemia de coronavirus que ha paralizado a gran parte de los pa\u00edses occidentales, que mantienen a &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 41041,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [1],
    "tags": [174, 36],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75018" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75018"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75018/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75019,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75018/revisions/75019"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/41041"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75018" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75018"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75018"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 75013,
    "date": "2020-03-21T11:22:36",
    "date_gmt": "2020-03-21T10:22:36",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=75013" },
    "modified": "2020-03-21T11:22:36",
    "modified_gmt": "2020-03-21T10:22:36",
    "slug": "como-activar-el-modo-oscuro-y-el-nuevo-diseno-de-facebook-video",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/21/como-activar-el-modo-oscuro-y-el-nuevo-diseno-de-facebook-video/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo activar el modo oscuro y el nuevo dise\u00f1o de Facebook [V\u00eddeo]"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-61454\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook.jpg\" alt=\"Zuckerberg redise\u00f1o\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook present\u00f3 su nuevo dise\u00f1o, mucho m\u00e1s minimalista, con <strong>fondo predominantemente blanco</strong> y nuevas secciones para destacar m\u00e1s las Stories y los contenidos de Facebook Watch, entre otras muchas novedades, en la \u00faltima edici\u00f3n del F8, su feria para desarrolladores, que tuvo lugar en mayo de 2019.</p>\n<p>Al fin la compa\u00f1\u00eda lo ha habilitado para todos los usuarios, aunque no lo har\u00e1 obligatorio hasta finales de 2020. Si quieres probarlo ya, aqu\u00ed te contamos c\u00f3mo:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"C\u00f3mo activar el NUEVO DISE\u00d1O y el MODO OSCURO en Facebook\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/_IhirrAfLlo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>A pesar de que se mostraron todo tipo de dise\u00f1os y pantallazos <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/30/que-esperar-de-la-f8-la-conferencia-para-desarrolladores-de-facebook/\">en el citado F8</a>, hasta ahora los usuarios no lo han podido empezar a probar. S\u00f3lo algunos, quienes formaban de los grupos de pruebas internas de la compa\u00f1\u00eda, han podido testarlo en estos meses y dar su opini\u00f3n. Pero ahora ya es posible que <strong>cualquier persona cambie al nuevo dise\u00f1o de Facebook</strong> para escritorio que, adem\u00e1s, tambi\u00e9n habilita para poder emplear el modo oscuro, ese que convierte el fondo blanco en uno de color negro mucho m\u00e1s agradable para el ojo humano y que, adem\u00e1s, permite un ahorro considerable de bater\u00eda.</p>\n<p>Habilitar el nuevo dise\u00f1o de Facebook es muy sencillo. Tal y como te contamos en el v\u00eddeo, lo \u00fanico que tienes que hacer es acceder a las opciones de conofiguracin de tu perfil de Facebook, pulsando el icono identificado con una flecha hacia abajo, que se sit\u00faa en la parte superior derecha de la pantalla en Facebook para escritorio.</p>\n<p>Al hacerlo, en el men\u00fa que aparece encontrar\u00e1s la opci\u00f3n \u00ab<strong>Cambiar al nuevo dise\u00f1o de escritorio de Facebook</strong>\u00ab. Al pulsarla, Facebook te preguntar\u00e1 si prefieres el tema \u00abclaro\u00bb o el tema \u00aboscuro\u00bb y habilitar\u00e1 el cambio. Si deseas volver al dise\u00f1o anterior, tan s\u00f3lo tienes que volver a repetir los mismos pasos y seleccionar la opci\u00f3n que desees. As\u00ed podr\u00e1s hacerlo todas las veces que quieras hasta finales de 2020, cuando el nuevo dise\u00f1o ser\u00e1 obligatorio para todos los usuarios.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook present\u00f3 su nuevo dise\u00f1o, mucho m\u00e1s minimalista, con fondo predominantemente blanco y nuevas secciones para destacar m\u00e1s las Stories &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 75014,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4, 7578],
    "tags": [5687, 1400],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75013" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=75013"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75013/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75015,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/75013/revisions/75015"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/75014"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=75013" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=75013"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=75013"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74933,
    "date": "2020-03-20T18:55:31",
    "date_gmt": "2020-03-20T17:55:31",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74933" },
    "modified": "2020-03-20T14:18:48",
    "modified_gmt": "2020-03-20T13:18:48",
    "slug": "27-videojuegos-gratis-para-no-aburrirse-en-el-confinamiento",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/27-videojuegos-gratis-para-no-aburrirse-en-el-confinamiento/",
    "title": {
      "rendered": "27 videojuegos gratis para no aburrirse en el confinamiento"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-74971 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videojuegos-gratis-confinamiento-1.jpg\" alt=\"videojuegos gratis confinamiento\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videojuegos-gratis-confinamiento-1.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videojuegos-gratis-confinamiento-1-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/videojuegos-gratis-confinamiento-1-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La pandemia de coronavirus ha provocado que los usuarios tengan que quedarse encerrados en casa y, para contribuir a hacer los d\u00edas m\u00e1s llevaderos, una opci\u00f3n es jugar a videojuegos con los amigos, como con <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/7-juegos-moviles-para-competir-con-tus-amigos-durante-el-aislamiento/\">estas opciones para m\u00f3vil</a> que te coment\u00e1bamos hace d\u00edas.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Stay at Home es el nombre del apartado que Good Old Games ha habilitado para tener acceso a juegos gratis</p></blockquote>\n<p>Tambi\u00e9n algunas compa\u00f1\u00edas han decidido dar<strong>\u00a0acceso a videojuegos gratis </strong>para superar este confinamiento de la forma m\u00e1s entretenida posible. Es el caso de Good Old Games (GOG), una empresa de venta y distribuci\u00f3n de videojuegos de origen polaco; que ha liberado 27 entregas de entretenimiento para ordenadores.</p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda ha habilitado una secci\u00f3n llamada \u00abStay at Home\u00bb (Qu\u00e9date en Casa, en espa\u00f1ol) en su p\u00e1gina web y en ella\u00a0se muestra la lista de las 27 opciones, con tem\u00e1ticas de juegos que datan de 1979 hasta la actualidad.</p>\n<p>Para hacer uso de ellos, el procedimiento es igual al de una compra. Cada uno de ellos posee un bot\u00f3n a un lado del juego con el nombre de \u00abFree\u00bb (Gratis, en espa\u00f1ol). Al presionarlo, el sistema lo que hace es a\u00f1adirlos al \u00abcarrito de compras\u00bb el cual se habilita en la parte superior derecha de la pantalla.\u00a0Al ingresar en este \u00edcono de un carrito de supermercado, se debe presionar el bot\u00f3n \u00abGo To checkout\u00bb y el sistema procesa la descarga. Pero antes, es necesario estar registrado en la plataforma, algo que puede hacerse de manera manual o mediante la cuenta de Facebook del usuario.</p>\n<p>Estos son los t\u00edtulos que Good Old Games ha liberado:</p>\n<p><strong>-Akalabeth: World of Doom</strong>: juego de rol de 1979, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Alder\u2019s Blood Prologue</strong>: juego de estrategia de 2020, compatible con el sistema operativo Windows.</p>\n<p><strong>-Beneath a Steel Sky: </strong>juego de aventura de 1994, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux.</p>\n<p><strong>-Bio Menace</strong>: juego de disparos de 1993, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Builders of Egypt: Prologue:</strong> juego de estrategia de 2020, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-CAYNE</strong>: juego de aventura de 2017, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Doomdark\u2019s Revenge</strong>: juego de rol de 2014, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Eschalon: Book I</strong>: juego de rol de 2006, compatible con los sistemas operativos Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Flight of the Amazon Queen:\u00a0</strong>juego de aventuras de 1995, compatible con los sistemas operativos Mac y Windows</p>\n<p><strong>-GWENT: The Witcher Card Game</strong>: juego de estrategia de 2016, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Hello Neighbor Alpha Version</strong>: juego de acci\u00f3n de 2017, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Jill of the Jungle: The Complete Trilogy</strong>: juego de acci\u00f3n de 1991, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Legend of Keepers: Prologue</strong>: juego de estrategias de 2020, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Lure of the Temptress</strong>: juego de aventuras de 1992, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Overload \u2013 Playable Teaser</strong>: juego de acci\u00f3n de 2016, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-POSTAL: Classic and Uncut</strong>: juego de disparos de 2003, compatible con los sistemas operativos Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Sang-Froid: Tales of Werewolves</strong>: juego de acci\u00f3n de 2013, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Shadow Warrior Classic Complete</strong>: juego de disparos de 1997, compatible con los sistemas operativos Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Stargunner</strong>: juego de disparos de 1996, compatible con los sistemas operativos Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Sunrider: Mask of Arcadius</strong>: juego de estrategia de 2014, compatible con los sistemas operativos Mac, Windows y Linux</p>\n<p><strong>-Teenagent</strong>: juego de aventura de 1994, compatible con los sistemas operativos Mac y Windows</p>\n<p><strong>-The Lords of Midnight</strong>: juego de rol de 2013, compatible con los sistemas operativos Mac y Windows</p>\n<p><strong>-Treasure Adventure Game</strong>: juego de aventuras de 2011, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Tyrian 2000</strong>: juego de disparos de 1999, compatible con los sistemas operativos Mac y Windows</p>\n<p><strong>-Ultima 4: Quest of the Avatar</strong>: juego de rol de 1985, compatible con los sistemas operativos Mac y Windows</p>\n<p><strong>-Ultima Worlds of Adventure 2: Martian Dreams</strong>: juego de rol de 1991, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p><strong>-Words of Ultima: The Savage Empire</strong>:\u00a0 juego de roles de 1990, compatible con el sistema operativo Windows</p>\n<p>Adem\u00e1s de estos juegos, tambi\u00e9n te recomendamos que te atrevas a\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/5-doodles-de-google-con-los-que-todavia-puedes-jugar/\">jugar con los Doodles</a>\u00a0de Google que actualmente est\u00e1n disponibles. Seguro que muchos ni los conoces.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La pandemia de coronavirus ha provocado que los usuarios tengan que quedarse encerrados en casa y, para contribuir a hacer &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74971,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5706],
    "tags": [9381, 1550, 9396, 9395],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74933" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74933"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74933/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74999,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74933/revisions/74999"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74971"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74933" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74933"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74933"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74961,
    "date": "2020-03-20T17:32:19",
    "date_gmt": "2020-03-20T16:32:19",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74961" },
    "modified": "2020-03-20T14:18:36",
    "modified_gmt": "2020-03-20T13:18:36",
    "slug": "las-mejores-series-para-ver-durante-el-aislamiento",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/las-mejores-series-para-ver-durante-el-aislamiento/",
    "title": {
      "rendered": "Las mejores series para ver durante el aislamiento"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74986\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Series-cuarentena-800x445.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Series-cuarentena.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Series-cuarentena-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Series-cuarentena-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>La pandemia de coronavirus ha obligado a los gobiernos a tomar medidas contundentes como el aislamiento de los ciudadanos. Con todo el mundo encerrado en casa, los usuarios buscan formas de entretenerse y las series son una buena opci\u00f3n.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>\u00bfQu\u00e9 mejor forma de pasar la cuarentena que una marat\u00f3n de series? Estas son algunas de las mejores series para entretenerse durante el confinamiento.</p></blockquote>\n<p>El COVID-19 ha golpeado duramente al sector de la cultura y el entretenimiento. No solo por el obligatorio <strong>cierre de cines y teatros</strong>, sino por la paralizaci\u00f3n en la producci\u00f3n de series como la cuarta temporada de \u00abStranger Things\u00bb, \u00abMu\u00f1eca Rusa\u00bb, la esperada segunda temporada de \u00abThe Witcher\u00bb o \u00abPatria\u00bb de la HBO, y tambi\u00e9n por la necesidad de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/19/netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">rebajar la calidad de imagen</a> de sus contenidos para no saturar las l\u00edneas de Internet.</p>\n<p>Por suerte, las grandes plataformas de entretenimiento como Amazon Prime Video, Netflix y HBO siguen estando repletas de buen contenido, que ayudar\u00e1n a pasar mejor estos d\u00edas tan complicados. Desde TreceBits, queremos compartir algunas series para pasar el confinamiento lo mejor posible:</p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abEsta mierda me supera\u00bb</strong> (Netflix): Se trata de una serie con aire juveniles, una especie de \u00abretelling\u00bb de \u00abCarrie\u00bb. De los productores de \u00abStranger Things\u00bb y \u00abThe End of the f+++ing world\u00bb. Narra la historia de Sydney, una chica solitaria, traumatizada por la muerte de su padre y con una madre desequilibrada que intenta dominar sus superpoderes que se manifiestan cuando en enfada.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74979\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Esta-mierda-me-supera-800x432.jpg\" alt=\"Esta Mierda me Supera\" width=\"800\" height=\"432\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Esta-mierda-me-supera-800x432.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Esta-mierda-me-supera-250x135.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Esta-mierda-me-supera-768x415.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Esta-mierda-me-supera.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abThe Mandalorian\u00bb</strong> (Disney+): La serie insignia de Disney y con la que presentan su plataforma Disney+. Se trata de una serie que aporta una de las mejores historias de Star Wars, una mezcla de western y \u00abspace opera\u00bb, que estar\u00e1 disponible a partir del 24 de marzo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74973\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/el-mandaloriano-791x445.jpg\" alt=\"El Mandaloriano\" width=\"791\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/el-mandaloriano-791x445.jpg 791w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/el-mandaloriano-250x141.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/el-mandaloriano-768x432.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/el-mandaloriano.jpg 992w\" sizes=\"(max-width: 791px) 100vw, 791px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abKingdom\u00bb</strong> (Netflix): La serie surcoreana fue la gran sorpresa de 2019. Una f\u00e1bula \u00e9pica de terror, que nos lanza en medio de una plaga que afecta a la sociedad rural y a la clase dirigente de la Corea medieval. M\u00e1s all\u00e1 de los muertos vivientes, es una obra repleta de detalles, con una narraci\u00f3n que va m\u00e1s all\u00e1 del terror y nos muestra una sociedad llena de intrigas pol\u00edticas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74980\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/kingdom-790x445.jpg\" alt=\"Kingdom\" width=\"790\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/kingdom-790x445.jpg 790w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/kingdom-250x141.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/kingdom-768x432.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/kingdom.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 790px) 100vw, 790px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abDevs\u00bb</strong> (HBO): La nueva serie de Alex Garlant, directos de \u00abAniquilaci\u00f3n\u00bb y \u00abEx Machina\u00bb. Se trata de una nueva distop\u00eda al estilo de \u00abBlack Mirror\u00bb, sobre una compa\u00f1\u00eda dedicada a las aplicaciones tecnol\u00f3gicas que emprende un proyecto secreto muy peligroso. Con una atm\u00f3sfera muy opresiva y una narrativa hipn\u00f3tica que nos alerta de los peligros de intentar ser dioses.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74978\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Devs-667x445.jpeg\" alt=\"Devs\" width=\"667\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Devs-667x445.jpeg 667w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Devs-250x167.jpeg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Devs-768x512.jpeg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Devs.jpeg 1000w\" sizes=\"(max-width: 667px) 100vw, 667px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abThe Office\u00bb</strong> (Amazon Prime Video): \u00abThe Office\u00bb no es una serie nueva, al contrario es una de las comedias m\u00e1s aclamadas de la historia de la televisi\u00f3n. Cuenta el d\u00eda a d\u00eda de los empleados de una oficina de Dunder Mifflin una compa\u00f1\u00eda de venta de papel. Se trata de un cl\u00e1sico de la comedia, ideal para aliviar las tensiones del confinamiento.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74981\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/The-Office-1.jpg\" alt=\"The Office\" width=\"699\" height=\"375\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/The-Office-1.jpg 699w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/The-Office-1-250x134.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abChernobyl\u00bb</strong> (HBO): Una narraci\u00f3n claustrof\u00f3bica de los hechos que rodearon a la explosi\u00f3n del n\u00facleo de la central nuclear de Prypiat en los a\u00f1os ochenta. De fondo, una apasionante narraci\u00f3n pol\u00edtica, que muestra c\u00f3mo las mentiras del Kremlin pusieron en riesgo la vida de muchas personas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74977\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Chernobyl-serie-800x368.jpg\" alt=\"Chernobyl\" width=\"800\" height=\"368\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Chernobyl-serie-800x368.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Chernobyl-serie-250x115.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Chernobyl-serie-768x353.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Chernobyl-serie.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abAltered Carbon\u00bb</strong> (Netflix): Una serie de ciencia ficci\u00f3n que muestra c\u00f3mo el alma cambia en un mundo en el que no existe la muerte. Un buen thriller de acci\u00f3n con un trasfondo filos\u00f3fico a tener en cuenta. Ahora se estrena la segunda temporada.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74976\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Altered-Carbon-776x445.jpg\" alt=\"Altered Carbon\" width=\"776\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Altered-Carbon-776x445.jpg 776w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Altered-Carbon-250x143.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Altered-Carbon-768x441.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Altered-Carbon.jpg 924w\" sizes=\"(max-width: 776px) 100vw, 776px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abPicard\u00bb</strong> (Amazon Prime Video): Una nueva vuelta de tuerca a la franquicia Star Trek, en esta ocasi\u00f3n centrada en la figura del excapit\u00e1n de la Enterprise, Jean-Luc Picard. El capit\u00e1n quiere regresar al espacio y salvar a la humanidad de una nueva amenaza desconocida.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74982\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Picard-800x400.jpg\" alt=\"Picard\" width=\"800\" height=\"400\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Picard-800x400.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Picard-250x125.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Picard-768x384.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Picard.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abThe Good Place\u00bb</strong> (Netflix): Una de las mejores comedias de los \u00faltimos tiempos. Se trata de una comedia con tintes filos\u00f3ficos que nos habla del M\u00e1s All\u00e1 y de las consecuencias que pueden tener nuestros actos. Muy divertida, ideal para pasar la cuarentena.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74983\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/thegoodplace.jpg\" alt=\"The Good Place\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/thegoodplace.jpg 700w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/thegoodplace-250x141.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abHunters\u00bb</strong> (Amazon Prime Video): Una serie liderada por el incombustible Al Pacino. La serie cuenta un ajuste de cuentas entre supervivientes del Holocausto y una serie de nazi fugados a EEUU. No se trata de un drama hist\u00f3rico, sino de una serie gamberra, violenta y muy entretenida.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74984\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Hunters-668x445.jpg\" alt=\"Hunters\" width=\"668\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Hunters-668x445.jpg 668w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Hunters-250x167.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Hunters-768x512.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Hunters.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 668px) 100vw, 668px\" /></p>\n<p>&#8211; <strong>\u00abFriends\u00bb</strong> (Amazon Prime Video): Otra comedia cl\u00e1sica. La narraci\u00f3n acompa\u00f1a a un grupo de amigos compuesto por Chandler, Joey, Ross, Monica, Rachel y Phoebe, en el Nueva York de principios de los noventa. Una serie incombustible, que nunca pasa de moda.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74985\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Friends-797x445.jpg\" alt=\"Friends\" width=\"797\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Friends-797x445.jpg 797w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Friends-250x140.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Friends-768x429.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Friends.jpg 999w\" sizes=\"(max-width: 797px) 100vw, 797px\" /></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La pandemia de coronavirus ha obligado a los gobiernos a tomar medidas contundentes como el aislamiento de los ciudadanos. Con &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74986,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9398, 5731, 2700],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74961" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74961"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 6,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74961/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74993,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74961/revisions/74993"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74986"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74961" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74961"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74961"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74975,
    "date": "2020-03-20T16:03:36",
    "date_gmt": "2020-03-20T15:03:36",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74975" },
    "modified": "2020-03-20T14:12:24",
    "modified_gmt": "2020-03-20T13:12:24",
    "slug": "como-grabar-la-pantalla-del-movil-en-video",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/como-grabar-la-pantalla-del-movil-en-video/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo grabar la pantalla del m\u00f3vil en v\u00eddeo"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-72547 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/grabar-llamadas-tel\u00e9fono.jpg\" alt=\"grabar la pantalla\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/grabar-llamadas-tel\u00e9fono.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/grabar-llamadas-tel\u00e9fono-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/01/grabar-llamadas-tel\u00e9fono-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Grabar la pantalla de un m\u00f3vil en v\u00eddeo es posible siguiendo algunos sencillos pasos, que var\u00edan seg\u00fan el sistema operativo con el que funcione el equipo. As\u00ed como var\u00edan las opciones <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/30/aplicaciones-para-grabar-llamadas-en-ios-y-android/\">para grabar llamadas</a> en iOS y Android, los m\u00e9todos para capturar en video la pantalla de un m\u00f3vil tambi\u00e9n son diferentes para iOS y para Android.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Grabar la pantalla de un m\u00f3vil sirve para hacer tutoriales, mostrar partidas de videojuegos o simplemente para entretenerse</p></blockquote>\n<p>Pueden ser muchas las motivaciones que lleven al usuario a grabar la pantalla de su tel\u00e9fono: conservaruna partida de videojuegos, crear un tutorial guiado o simplemente reproducir una conversaci\u00f3n de\u00a0WhatsApp en tiempo real<strong>.\u00a0</strong>En este art\u00edculo aprender\u00e1s a hacerlo f\u00e1cilmente, uses el sistema operativo que uses:</p>\n<h2>C\u00f3mo grabar pantalla en m\u00f3viles iOS</h2>\n<p>Los dispositivos m\u00f3viles con sistema operativo iOS poseen una herramienta nativa que\u00a0permite al usuario grabar la pantalla del m\u00f3vil <strong>sin necesidad de descargar aplicaciones</strong> extras. Esta funci\u00f3n se llama \u00abGrabaci\u00f3n de pantalla\u00bb y se puede crear un acceso directo en el panel de control para usarla f\u00e1cilmente. Para ello se deben hacer los siguientes pasos:</p>\n<p>-Ir a ajustes y seleccionar la opci\u00f3n \u00abCentro de Control\u00bb.</p>\n<p>-Se selecciona la pesta\u00f1a \u00abPersonalizar Ajustes\u00bb.</p>\n<p>-Y se arrastra la opci\u00f3n \u00abGrabaci\u00f3n de Pantalla\u00bb para ubicarla en la parte superior.</p>\n<p>Una vez se hagan estos pasos, se debe deslizar el dedo desde el marco inferior hasta la parte superior de la pantalla. All\u00ed se aloja el bot\u00f3n para grabar pantalla, enmarcado en un color rojo. Al ser presionado, se mostrar\u00e1 un contador hacia atr\u00e1s, que inicia en tres segundos y al llegar a cero, comenzar\u00e1 la grabaci\u00f3n de todo lo que se haga en el m\u00f3vil.</p>\n<p>Si el usuario deja presionado el bot\u00f3n de grabar, se activar\u00e1 el micr\u00f3fono lo que permite capturar los sonidos que se emitan. Para detener la grabaci\u00f3n, el usuario debe pulsar una barra de color naranja que se activa cuando el proceso de grabaci\u00f3n se inicia. Al hacerlo, autom\u00e1ticamente el sistema guardar\u00e1 la grabaci\u00f3n en el carrete, desde donde se puede editar y compartir.</p>\n<p><img class=\"aligncenter\" src=\"https://support.apple.com/library/content/dam/edam/applecare/images/en_US/iOS/ios13-iphone-xs-control-center-screen-record-animation.gif\" width=\"218\" height=\"438\" /></p>\n<h2>C\u00f3mo grabar pantalla en m\u00f3viles Android</h2>\n<p>Para los equipos con sistema operativo Android, es necesario descargar aplicaciones de terceros que permitan grabar la pantalla. A pesar de que los equipos de la marca Xiaomi y Huawei traen de f\u00e1brica estas funciones, no ocurre lo mismo en el resto de las marcas. Ante esto, recomendamos las siguientes aplicaciones para grabar la pantalla de un m\u00f3vil Android:</p>\n<p><strong>-AZ Screen Recorder</strong>: esta app se encuentra disponible en Google Play Store y actualmente posee m\u00e1s de 10 millones de descargas. Una vez instalada, se abre la herramienta y se puede comenzar a grabar de dos formas: una mediante notificaciones persistentes que se mostrar\u00e1n en el panel de control de la app y otra forma es hacerlo desde el men\u00fa desplegable de la herramienta. Adem\u00e1s de esto, permite cambiar la calidad de la imagen, pausar grabaciones, reanudarlas, grabar audio, entre otros. No solicita permisos extras, es gratuita y muy f\u00e1cil de usar.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"AZ Screen Recorder\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/llc9nKoL9JY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Mobizen</strong>: esta app ha sido recomendada por su propio creador para usarla espec\u00edficamente en equipos Samsung. Sin embargo, funciona correctamente en m\u00f3viles de cualquier marca que tenga sistema operativo Android versi\u00f3n 4.4 (KitKat) o superior.</p>\n<p>Al usarla, el sistema permite al usuario modificar la resoluci\u00f3n del v\u00eddeo. Posee opciones de almacenamiento de los archivos generados en la tarjeta microSD. Se pueden editar los videos directamente desde la app, incluir opciones de recorte, personalizado, a\u00f1adir efectos o cambiar el audio.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Mobizen Screen Recorder - Commercial video\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/SKCYdJnUeIw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Screen Recorder</strong>: esta app solicita, para poder funcionar, permiso para almacenar datos y para acceder a la c\u00e1mara y al micr\u00f3fono. Para usarla, se abre la app y se presiona el bot\u00f3n azul que aparece. El sistema solicita permiso para colocarse por encima de las aplicaciones y as\u00ed capturar mejor las im\u00e1genes. Luego se vuelve a presionar el bot\u00f3n azul y la app se cierra. Aparecer\u00e1 una barra con cuatro \u00edconos, se debe apretar el rojo de la izquierda, que activar\u00e1 un contador regresivo y, al llegar a cero, se inicia la grabaci\u00f3n de la pantalla. Para detener la grabaci\u00f3n, se presiona el bot\u00f3n \u00abStop\u00bb y la app guardar\u00e1 el video en sus archivos.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"BEST Screen Recorder For Android For FREE [No Ads] | WatchMK\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0XR26oYiMmI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Grabar la pantalla de un m\u00f3vil en v\u00eddeo es posible siguiendo algunos sencillos pasos, que var\u00edan seg\u00fan el sistema operativo &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 72547,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6976],
    "tags": [51, 9399, 3363],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74975" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74975"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74975/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75001,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74975/revisions/75001"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/72547"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74975" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74975"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74975"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74949,
    "date": "2020-03-20T14:30:04",
    "date_gmt": "2020-03-20T13:30:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74949" },
    "modified": "2020-03-20T12:21:43",
    "modified_gmt": "2020-03-20T11:21:43",
    "slug": "cruz-roja-lanza-un-curso-online-gratuito-para-saber-mas-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/cruz-roja-lanza-un-curso-online-gratuito-para-saber-mas-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Cruz Roja lanza un curso online gratuito para saber m\u00e1s sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74958\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Cruz-Roja-800x445.jpg\" alt=\"Plan Cruz Roja Responde\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Cruz-Roja.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Cruz-Roja-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Cruz-Roja-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Cruz Roja ha lanzado un <a href=\"https://www.cruzroja.es/cre_web/formacion/materiales/pfcoronavirus/index.html#/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">curso online</a> llamado \u00ab<strong>P\u00edldora formativa sobre el coronavirus</strong>\u00bb, que ofrece conocimientos b\u00e1sicos y medidas de prevenci\u00f3n ante la pandemia del COVID-19 y que busca mantener a salvo de la infecci\u00f3n a los grupos de riesgo y animarles a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/yomequedoencasa-es-algo-mas-que-un-trending-topic/\">quedarse en casa</a> durante la cuarentena.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Cruz Roja ha lanzado un Curso sobre el coronavirus con informaci\u00f3n seria y contrastada sobre la pandemia, para mantener informada a la ciudadan\u00eda</p></blockquote>\n<p>El curso, que cualquier usuario puede realizar de manera gratuita,\u00a0ha sido desarrollado por Cruz Roja con la ayuda de profesionales m\u00e9dicos y ofrece informaci\u00f3n seria y contrastada, obtenida de fuentes como el Ministerio de Sanidad de Espa\u00f1a y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que se actualiza en tiempo real a medida que se conocen nuevos datos sobre la evoluci\u00f3n del COVID-19.</p>\n<p>El curso se basa en dos m\u00f3dulos formativos. El primero de ellos se centra en ofrecer informaci\u00f3n sobre la familia de los virus \u00abcoronavirus\u00bb, de la que forma parte el COVID-19, sus s\u00edntomas, los modos de transmisi\u00f3n y los posibles tratamientos que existen. El segundo m\u00f3dulo ofrece informaci\u00f3n y consejos de protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n del contagio. Aqu\u00ed se pueden encontrar medidas de protecci\u00f3n para evitar la infecci\u00f3n, as\u00ed como una serie de consejos para manejar el estr\u00e9s y la ansiedad que produce en algunas personas esta situaci\u00f3n.</p>\n<p>En la siguiente captura de pantalla, se pueden apreciar los dos m\u00f3dulos y su contenido:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74962\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Curso-Cruz-Roja-388x445.png\" alt=\"Curso Cruz Roja Prevenci\u00f3n\" width=\"388\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Curso-Cruz-Roja-388x445.png 388w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Curso-Cruz-Roja-218x250.png 218w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Curso-Cruz-Roja.png 634w\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" /></p>\n<p>Ambos m\u00f3dulos terminan con una serie de <strong>ejercicios de autoevaluaci\u00f3n</strong>, en forma de cuestionarios en los que se realizan preguntas como: \u00ab\u00bfQu\u00e9 es el COVID-19?\u00bb o \u00bfCu\u00e1les son los s\u00edntomas m\u00e1s comunes del COVID-19?\u00bb. Cada pregunta consta de varias respuestas para que el usuario escoja la que considera correcta. Al final del cuestionario, se ofrece una nota \u2014en forma de porcentaje\u2014 basada en el n\u00famero de aciertos, tal y como se puede apreciar en la siguiente imagen:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74963\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nota-curso-Cruz-Roja-467x445.png\" alt=\"Resutlados Test Coronavirus\" width=\"467\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nota-curso-Cruz-Roja-467x445.png 467w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nota-curso-Cruz-Roja-250x238.png 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nota-curso-Cruz-Roja.png 748w\" sizes=\"(max-width: 467px) 100vw, 467px\" /></p>\n<p>El \u00faltimo apartado del curso, denominado \u00abRecursos\u00bb, solo est\u00e1 disponible tras completar los dos m\u00f3dulos y contiene una serie de <strong>infograf\u00edas con informaci\u00f3n oficial</strong> sobre prevenci\u00f3n y enlaces a fuentes oficiales entre las que se puede encontrar la OMS, el Ministerio de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a y la Federaci\u00f3n Internacional de Sociedades Nacionales de la Cruz Roja y la Media Luna Roja.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Cruz Roja ha lanzado un curso online llamado \u00abP\u00edldora formativa sobre el coronavirus\u00bb, que ofrece conocimientos b\u00e1sicos y medidas de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74958,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9215, 6373],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74949" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74949"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 10,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74949/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74968,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74949/revisions/74968"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74958"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74949" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74949"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74949"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74942,
    "date": "2020-03-20T13:00:09",
    "date_gmt": "2020-03-20T12:00:09",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74942" },
    "modified": "2020-03-20T10:59:13",
    "modified_gmt": "2020-03-20T09:59:13",
    "slug": "instagram-prueba-los-mensajes-que-se-autodestruyen",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/instagram-prueba-los-mensajes-que-se-autodestruyen/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram prueba los mensajes que se autodestruyen"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74947\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-modo-inc\u00f3gnito-800x445.jpg\" alt=\"Modo inc\u00f3gnito Instagram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-modo-inc\u00f3gnito.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-modo-inc\u00f3gnito-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Instagram-modo-inc\u00f3gnito-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Instagram est\u00e1 probando un nuevo modo de chat privado entre usuarios con <strong>mensajes que se autodestruyen</strong>, algo que permitir\u00eda a los usuarios enviar mensajes de los que no quedar\u00eda constancia en el historial de conversaci\u00f3n.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Instagram est\u00e1 probando un modo de chat con mensajes que se autodestruyen al abandonar la pantalla de la conversaci\u00f3n.</p></blockquote>\n<p>El nuevo modo inc\u00f3gnito o de chat secreto, en el que est\u00e1 trabajando Instagram, recibe el <strong>nombre provisional de \u00abModo &#x1f64a;\u00bb</strong> y supondr\u00eda un cambio en las conversaciones privadas, ya que permitir\u00eda a los usuarios decir algo que no quieren que quede reflejado en el historial. Los mensajes escritos en este modo se borrar\u00e1n autom\u00e1ticamente cuando se abandone la pantalla de conversaci\u00f3n.</p>\n<p>Jane Manchun Wong, desarrolladora que se dedica a encontrar nuevas funcionalidades en aplicaciones utilizando ingenier\u00eda inversa, ha encontrado las pruebas de este nuevo chat de conversaci\u00f3n y las ha compartido en su cuenta de Twitter en el siguiente tuit:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Instagram is working on \u201c&#x1f64a; mode\u201d where messages disappear</p>\n<p>It seems to be in an early barebone version but I tried my best to demonstrate how it might work <a href=\"https://t.co/ZrUZZj0TWo\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/ZrUZZj0TWo</a></p>\n<p>\u2014 Jane Manchun Wong (@wongmjane) <a href=\"https://twitter.com/wongmjane/status/1240754810732724224?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 19, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Instagram ha confirmado que, de hecho, est\u00e1n trabajando en este modo de chat privado, pero consideran que se encuentra en una etapa de <strong>desarrollo muy temprana</strong> y, por tanto, no ofrecen ninguna fecha estimada para su lanzamiento oficial, ni aseguran que vaya a llegar en alg\u00fan momento. Este es el tuit con el que Instagram confirm\u00f3 las pruebas del nuevo modo:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74945\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/IG-confirmaci\u00f3n.png\" alt=\"Instagram afirma las pruebas\" width=\"600\" height=\"248\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/IG-confirmaci\u00f3n.png 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/IG-confirmaci\u00f3n-250x103.png 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Instagram permite borrar mensajes de los chats privados con su opci\u00f3n \u00abcancelar mensaje\u00bb. El problema de esta funcionalidad es que se debe realizar manualmente, por lo que puede ser algo pesado en conversaciones largas. Curiosamente, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/los-mensajes-de-whatsapp-que-se-autodestruyen-llegan-a-la-beta-para-android/\">WhatsApp tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando</a> en la opci\u00f3n de integrar mensajes que se autodestruyen.</p>\n<p>En los \u00faltimos meses, Instagram ha trabajado en ofrecer nuevas funcionalidades para sus mensajes directos como la posibilidad <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/31/instagram-tambien-lanzara-reacciones-en-los-mensajes-directos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">reaccionar a los mensajes</a>, con emojis como el coraz\u00f3n o el dedo hacia arriba, y tambi\u00e9n probaron con permitir enviar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/15/instagram-prueba-los-mensajes-directos-desde-la-web/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mensajes directos desde la web</a>, algo que podr\u00eda resultar \u00fatil para las empresas e influencers que suelen trabajar desde sus ordenadores.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Instagram est\u00e1 probando un nuevo modo de chat privado entre usuarios con mensajes que se autodestruyen, algo que permitir\u00eda a &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74947,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [5687, 2641, 4074],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74942" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74942"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74942/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74954,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74942/revisions/74954"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74947"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74942" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74942"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74942"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74946,
    "date": "2020-03-20T11:45:17",
    "date_gmt": "2020-03-20T10:45:17",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74946" },
    "modified": "2020-03-21T11:09:19",
    "modified_gmt": "2020-03-21T10:09:19",
    "slug": "como-activar-el-nuevo-diseno-de-facebook-en-el-escritorio",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/como-activar-el-nuevo-diseno-de-facebook-en-el-escritorio/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook ya permite usar el nuevo dise\u00f1o blanco de escritorio"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-61454\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook.jpg\" alt=\"Zuckerberg redise\u00f1o\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Zuckerberg_Rediseno_Facebook-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook present\u00f3 un <strong>redise\u00f1o completo para su versi\u00f3n de escritorio</strong> en la <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/30/instagram-f8/\">\u00faltima edici\u00f3n del F8</a>, su conferencia de desarrolladores, el pasado mes de mayo de 2019 y, desde entonces, s\u00f3lo algunos usuarios han podido emplearlo, aquellos que formaban parte del programa de pruebas de la compa\u00f1\u00eda.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los usuarios ya pueden disfrutar el nuevo dise\u00f1o de Facebook para escritorio</p></blockquote>\n<p>Sin embargo, al fin, casi 10 meses despu\u00e9s, el redise\u00f1o de Facebook ya es una realidad y la compa\u00f1\u00eda da a la mayor parte de los usuarios la posibilidad de implementarlo en sus perfiles. Se trata de un dise\u00f1o mucho m\u00e1s minimalista, en el que predominan los colores blancos y que da una sensaci\u00f3n de limpieza mucho mayor.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"C\u00f3mo activar el NUEVO DISE\u00d1O y el MODO OSCURO en Facebook\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/_IhirrAfLlo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p>El dise\u00f1o sigue las l\u00edneas b\u00e1sicas de la actualizaci\u00f3n que tambi\u00e9n se produjo en la experiencia de uso de la aplicaci\u00f3n para m\u00f3viles. Ahora en escritorio existen pesta\u00f1as espec\u00edficas para el \u00e1rea de Grupos -que Facebook est\u00e1 tratando de potenciar desde hace un par de a\u00f1os-, para Facebook Watch o para la secci\u00f3n de Gaming.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-61453\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Nuevo-dise\u00f1o-Facebook.jpg\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o Facebook\" width=\"631\" height=\"418\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Nuevo-dise\u00f1o-Facebook.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Nuevo-dise\u00f1o-Facebook-250x166.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Nuevo-dise\u00f1o-Facebook-768x509.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/05/Nuevo-dise\u00f1o-Facebook-672x445.jpg 672w\" sizes=\"(max-width: 631px) 100vw, 631px\" /></p>\n<p>Tambi\u00e9n es m\u00e1s f\u00e1cil encontrar los contactos y las tiendas en Facebook Marketplace, y se ubica una secci\u00f3n predominante al inicio del feed de los usuarios para mostrar las Stories que han subido los amigos. La red social tambi\u00e9n concede un lugar predominante a los contenidos ef\u00edmeros, dado el \u00e9xito que tienen entre los usuarios. M\u00e1s de 500 millones de personas las emplean diariamente en Facebook.</p>\n<h2>C\u00f3mo activar el nuevo dise\u00f1o de escritorio en Facebook</h2>\n<p>Tener el nuevo dise\u00f1o de escritorio de Facebook es muy sencillo. Es posible que, cuando el usuario entre la pr\u00f3xima vez a la red social, vea un mensaje de aviso en la parte superior de su cuenta, desde el que podr\u00e1 activar el nuevo dise\u00f1o.</p>\n<p>Si no le aparece, tan s\u00f3lo tendr\u00e1 que acceder a las opciones de configuraci\u00f3n de su cuenta, en la parte superior derecha de la pantalla, y pulsar sobre el icono representado por una flecha hacia abajo. Hecho esto, aparecer\u00e1 una opci\u00f3n llamada \u00abCambiar al nuevo dise\u00f1o de Facebook\u00bb. Al pulsarla, ya podr\u00e1 disfrutarlo, tal y como indica Facebook en este v\u00eddeo:</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Introducing a fresh, simpler <a href=\"https://t.co/Rw6MBNKIl3\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/Rw6MBNKIl3</a>.</p>\n<p>This desktop experience will be rolled out to everyone over the next few months. Check out how to opt-in below. <a href=\"https://t.co/r2FBCuBHBl\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/r2FBCuBHBl</a></p>\n<p>\u2014 Facebook App (@facebookapp) <a href=\"https://twitter.com/facebookapp/status/1240740270003515392?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 19, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Cabe destacar que la opci\u00f3n no est\u00e1 habilitada todav\u00eda para todos los usuarios de Facebook. Desde la compa\u00f1\u00eda aseguran que estar\u00e1 disponible para los m\u00e1s de 2.498 millones de usuarios de la red social en los pr\u00f3ximos d\u00edas, por lo que si no aparece, es necesario tener un poco de paciencia.</p>\n<p>Una de las principales novedades de este nuevo dise\u00f1o es que incorpora, al fin, el modo oscuro en Facebook para la versi\u00f3n de escritorio. La red social se une as\u00ed a numerosas otras aplicaciones que ya han desarrollado este modo, que cambia el tradicional fondo blanco de las pantallas, por uno de color negro, que es m\u00e1s c\u00f3modo para el ojo humano, sobre todo en condiciones de baja luminosidad. Tambi\u00e9n permite un considerable ahorro de energ\u00eda.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74951\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevo-dise\u00f1o-facebook-modo-oscuro.jpg\" alt=\"Facebook oscuro modo\" width=\"650\" height=\"400\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevo-dise\u00f1o-facebook-modo-oscuro.jpg 650w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Nuevo-dise\u00f1o-facebook-modo-oscuro-250x154.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" /></p>\n<p>El cambio de dise\u00f1o en Facebook, de momento, es optativo. La red social permitir\u00e1 a los usuarios cambiar de un dise\u00f1o a otro hasta final de a\u00f1o tantas veces como quieran, volviendo al dise\u00f1o cl\u00e1sico desde el men\u00fa desplegable. A final de 2020, el nuevo dise\u00f1o ya ser\u00e1 obligatorio para todos.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook present\u00f3 un redise\u00f1o completo para su versi\u00f3n de escritorio en la \u00faltima edici\u00f3n del F8, su conferencia de desarrolladores, &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 61454,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [9397],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74946" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74946"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74946/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 75011,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74946/revisions/75011"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/61454"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74946" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74946"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74946"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74936,
    "date": "2020-03-20T10:30:06",
    "date_gmt": "2020-03-20T09:30:06",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74936" },
    "modified": "2020-03-19T19:34:46",
    "modified_gmt": "2020-03-19T18:34:46",
    "slug": "twitter-prohibe-todos-estos-contenidos-sobre-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/20/twitter-prohibe-todos-estos-contenidos-sobre-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Twitter prohibe todos estos contenidos sobre el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74937\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Twitter-coronavirus.jpg\" alt=\"Twitter sobre fondo de virus\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Twitter-coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Twitter-coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Twitter-coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El mundo entero se enfrenta a una <strong>emergencia de salud p\u00fablica</strong> como no se hab\u00eda visto en la historia reciente y, mientras los usuarios se quedan aislados en sus casas, saliendo \u00fanicamente para hacer compras imprescindibles o ir a trabajar, las principales compa\u00f1\u00edas de Internet y redes sociales se afanan en tomar medidas para evitar la difusi\u00f3n de desinformaci\u00f3n en torno al coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Twitter ampl\u00eda la definici\u00f3n de \u00abda\u00f1o\u00bb y explica qu\u00e9 contenidos sobre el coronavirus no se pueden publicar</p></blockquote>\n<p>En los \u00faltimos d\u00edas estamos viendo c\u00f3mo <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/\">crean centros especiales de informaci\u00f3n</a> con datos procedentes de fuentes fiables, como ha hecho WhatsApp; <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/09/mascarillas-coronavirus/\">prohiben que se haga negocio</a> jugando con la necesidad o la incertidumbre de otros usuarios, como ha hecho Facebook, o limitan los contenidos que se pueden publicar en torno a la enfermedad, como ha hecho Google y tambi\u00e9n Facebook e Instagram.</p>\n<p>Twitter se acaba de unir tambi\u00e9n a estas \u00faltimas plataformas ampliando las medidas que hab\u00eda lanzado ya anteriormente para proteger la conversaci\u00f3n en torno al coronavirus. Por una parte, la compa\u00f1\u00eda, al haber mandado a todos sus empleados a casa a trabajar, y <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/google-confiara-en-su-algoritmo-mientras-los-moderadores-se-quedan-en-casa/\">como ha hecho Google</a> y tambi\u00e9n Facebook, ha decidido <strong>confiar m\u00e1s en procesos automatizados</strong> y en el machine Learning a la hora de identificar contenido potencialmente abusivo. En este sentido, la compa\u00f1\u00eda ha asegurado que \u00abesto puede provocar\u00bb que se cometan algunos errores al no tener moderadores humanos. Por este motivo, ha decidido que no se suspender\u00e1 ninguna cuenta bas\u00e1ndose \u00fanicamente en los sistemas automatizados.</p>\n<p>Por otra parte, la compa\u00f1\u00eda <strong>ha ampliado la definici\u00f3n de lo que considera \u00abcontenido abusivo\u00bb</strong>, sobre todo para eliminar de la plataforma todos aquellos comentarios que vayan en contra de lo que indiquen las fuentes oficiales de salud p\u00fablica. En este sentido, Twitter eliminar\u00e1 los contenidos que:</p>\n<p>-Desmientan recomendaciones de autoridades sanitarias mundiales o locales, con intenci\u00f3n de que los usuarios se expongan m\u00e1s al coronavirus. En este sentido, palabras como \u00abel distanciamiento social no es efectivo\u00bb ser\u00e1n eliminadas de la red social.</p>\n<p>-Recomienden terapias que, aunque no sean da\u00f1inas, s\u00ed se sabe que son ineficaces. Por ejemplo, \u00abusar aceites de romero es efectivo para neutralizar el COVID-19\u00bb.</p>\n<p>-Recomienden pr\u00e1cticas o terapias que pueden ser perjudiciales para el usuario, como \u00abbeber lej\u00eda\u00bb para eliminar el virus.</p>\n<p>-Realicen afirmaciones err\u00f3neas que inciten a la acci\u00f3n y causen p\u00e1nico generalizado, como por ejemplo \u00abvan a agotarse los v\u00edveres, sal corriendo a la tienda y compra todo\u00bb.</p>\n<p>-Se hagan pasar por personas como funcionarios o responsables del gobierno, aunque se indiquen que son cuentas parodia, puesto que podr\u00edan confundir a muchos usuarios.</p>\n<p>-Propaguen informaci\u00f3n falsa sobre los criterios de diagn\u00f3stico del coronavirus o sobre grupos de personas a los que se trate como \u00abinmunes\u00bb al coronavirus.</p>\n<p>Twitter, adem\u00e1s, establecer\u00e1 un sistema\u00a0sistema global de clasificaci\u00f3n por gravedad de contenido y llevar\u00e1 a cabo\u00a0\u00a0controles diarios de garant\u00eda de calidad del contenido para tratar de limitar, junto con socios verificadores en todo el mundo, la expansi\u00f3n de la desinformaci\u00f3n en torno a la enfermedad.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El mundo entero se enfrenta a una emergencia de salud p\u00fablica como no se hab\u00eda visto en la historia reciente &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 74937,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5691],
    "tags": [9215, 9360, 36],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74936" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74936"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74936/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74939,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74936/revisions/74939"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74937"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74936" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74936"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74936"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74940,
    "date": "2020-03-19T19:53:16",
    "date_gmt": "2020-03-19T18:53:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74940" },
    "modified": "2020-03-19T19:53:16",
    "modified_gmt": "2020-03-19T18:53:16",
    "slug": "netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/netflix-reduce-la-calidad-de-la-imagen-en-europa-por-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Netflix reduce la calidad de la imagen en Europa por el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-40241\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/netflix.jpg\" alt=\"Netflix-series\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/netflix.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/netflix-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/07/netflix-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Netflix ha anunciado que <strong>reducir\u00e1 la calidad de la imagen en Europa</strong> durante los pr\u00f3ximos d\u00edas para tratar de evitar el colapso de las redes de Internet. Durante la \u00faltima semana, tras la proclamaci\u00f3n del estado de alarma en pa\u00edses como Espa\u00f1a y el confinamiento de la poblaci\u00f3n en sus casas, <strong>el consumo de Internet se ha incrementado</strong> considerablemente, hasta el punto de que las principales operadoras de telefon\u00eda m\u00f3vil e Internet nacionales con red propia ya hab\u00edan avisado de una posible saturaci\u00f3n de la red.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Todas las emisiones de Netflix en Europa ser\u00e1n en formato est\u00e1ndar y no se realizar\u00e1n emisiones en Alta Definici\u00f3n</p></blockquote>\n<p>Sin embargo las recomendaciones de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">escalonar el consumo</a> y tratar de evitar las horas de fuerte demanda no han dado efecto. La Comisi\u00f3n Europea instaba esta tarde tanto a operadoras como a plataformas de streaming a tomar medidas \u00abpara garantizar el buen funcionamiento de Internet durante la batalla contra la propagaci\u00f3n del virus\u00bb y \u00e9stas no se han hecho esperar. Netflix ha sido la primera firma en se\u00f1alar que las emisiones en Alta Definici\u00f3n (HD) dejar\u00e1n de poderse disfrutar durante los pr\u00f3ximos 30 d\u00edas en el viejo continente. Por el contrario, y para conservar el ancho de banda, todos los contenidos, tanto series como pel\u00edculas, se emitir\u00e1n en formato est\u00e1ndar (SD).</p>\n<p>Este cambio ser\u00e1 m\u00e1s perceptible en televisores y dispositivos con capacidad 4K y 8K, mientras que para la gran mayor\u00eda de espectadores ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imperceptible la bajada de resoluci\u00f3n. Sin embargo, contribuir\u00e1 a que se pueda seguir ofreciendo el servicio de streaming de contenidos con normalidad mientras dure la situaci\u00f3n.</p>\n<p>De hecho, seg\u00fan Netflix, la reducci\u00f3n permitir\u00e1 que <strong>el tr\u00e1fico de datos que genera el servicio de streaming</strong> de pel\u00edculas y series caiga hasta un 25%.\u00a0La medida no solo afectar\u00e1 a Netflix, sino que tambi\u00e9n otras plataformas de streaming como HBO, Amazon Prime V\u00eddeo, Sky, o Disney+, que <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/11/08/disney-confirma-su-fecha-de-llegada-a-espana/\">se lanzar\u00e1 oficialmente</a> en el continente el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 24 de marzo, tambi\u00e9n tendr\u00e1n que reducir la calidad de sus emisiones para evitar el colapso de las redes en un momento en el que la comunicaci\u00f3n es esencial para los usuarios que permanecen en sus casas y en el que el tr\u00e1fico a trav\u00e9s de redes fijas ha crecido entre un 30 y un 40%.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Netflix ha anunciado que reducir\u00e1 la calidad de la imagen en Europa durante los pr\u00f3ximos d\u00edas para tratar de evitar &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 40241,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9215, 592, 2700],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74940" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74940"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74940/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74941,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74940/revisions/74941"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/40241"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74940" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74940"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74940"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74926,
    "date": "2020-03-19T18:37:21",
    "date_gmt": "2020-03-19T17:37:21",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74926" },
    "modified": "2020-03-19T17:18:51",
    "modified_gmt": "2020-03-19T16:18:51",
    "slug": "5-canales-de-youtube-para-cocinar-mas-sano-durante-la-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/5-canales-de-youtube-para-cocinar-mas-sano-durante-la-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "5 canales de YouTube para cocinar m\u00e1s sano durante la cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-56122\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/10/comida-vegana-youtube.jpg\" alt=\"Comida vegana logo YouTube\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/10/comida-vegana-youtube.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/10/comida-vegana-youtube-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/10/comida-vegana-youtube-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Durante estos d\u00edas de aislamiento en casa por la epidemia de coronavirus son muchas las personas que pasan bastante tiempo sentadas teletrabajando, viendo la televisi\u00f3n o que, simplemente, no puedan salir a la calle a hacer su rutina de ejercicios. En tal caso, hace unos d\u00edas recomend\u00e1bamos una serie de canales de YouTube que pod\u00edan servir <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/13/5-canales-de-youtube-para-hacer-deporte-desde-casa/\">para hacer deporte en casa</a> y mantenerse un poco en forma a la espera de que reabran los gimnasios.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Comer sano y hacer ejercicio, dos recomendaciones b\u00e1sicas para los d\u00edas de cuarentena</p></blockquote>\n<p>Pero igual que es necesario mantener algo de actividad f\u00edsica, tambi\u00e9n se debe cuidar la alimentaci\u00f3n durante estos d\u00edas de cuarentena para no engordar demasiado y mantener un buen estado de salud. En este sentido, YouTube tambi\u00e9n puede ser un importante aliado si se quiere cuidar la alimentaci\u00f3n mediante la elaboraci\u00f3n de recetas saludables. Aqu\u00ed te traemos una serie de recomendaciones en forma de suculentos canales que podr\u00e1s seguir para elaborar recetas f\u00e1ciles y caseras, de toda la vida, que te ayudar\u00e1n a comer mejor estos d\u00edas de confinamiento.</p>\n<p><strong>-Alimmenta.</strong> La dietista Adriana Oroz tiene en su canal de YouTube numerosos contenidos para alimentarse mejor, e incluso algunos, como este v\u00eddeo que recomendamos, espec\u00edficamente dedicados a la pandemia para ayudar a los usuarios a hacer la compra.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"ALIMENTACI\u00d3N Y CORONAVIRUS | Qu\u00e9 comprar en el supermercado y c\u00f3mo evitar la ansiedad\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/uaLMZZQbQ2Y?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Sara Baceiredo.</strong> En su canal, donde tambi\u00e9n habla de moda y tiempo libre, est\u00e1 ofreciendo contenidos espec\u00edficos para los d\u00edas de cuarentena, ayudando a sobrellevar la misma con consejos gastron\u00f3micos y otro tipo de tips que hacen que pase m\u00e1s r\u00e1pido el aislamiento.</p>\n<p>https://www.youtube.com/watch?v=AoBrfxMkG0w</p>\n<p><strong>-Anutricional.</strong> Mariana Garc\u00eda es una youtuber que ense\u00f1a sobre nutrici\u00f3n y buenos h\u00e1bitos alimenticios a trav\u00e9s de sus v\u00eddeos y en Facebook Live.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"\u00bfLA FRUTA ENGORDA SI LA COMEMOS EN LA NOCHE? \ud83c\udf53\ud83c\udf4a\ud83c\udf4e\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/uo5u6eiDb6Y?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Recetas de casa LM Light.</strong> Se trata de un canal en el que podr\u00e1s aprender a preparar distintos men\u00fas bajos en calor\u00edas. Comer sano es muy sencillo siguiendo los consejos de este chef que publica</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"PASTEL SALADO LIGHT DE REPOLLO O COL RECETA F\u00c1CIL\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PK-tHEjK64U?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Anna Recetas F\u00e1ciles</strong>. Un canal en el que aprender a realizar recetas caseras \u00abcomo las de toda la vida\u00bb. Ahora que se tiene m\u00e1s tiempo para dedicar a estas tareas, merece la pena echarle un vistazo.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"\ud83d\udd34 Pan SIN HORNO (Directo) #yomequedoencasa\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/7ndF1rugGds?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Durante estos d\u00edas de aislamiento en casa por la epidemia de coronavirus son muchas las personas que pasan bastante tiempo &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 56122,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6],
    "tags": [2319, 9394, 5689],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74926" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74926"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74926/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74932,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74926/revisions/74932"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/56122"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74926" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74926"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74926"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74891,
    "date": "2020-03-19T17:16:45",
    "date_gmt": "2020-03-19T16:16:45",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74891" },
    "modified": "2020-03-19T16:27:35",
    "modified_gmt": "2020-03-19T15:27:35",
    "slug": "como-ver-peliculas-y-videos-en-internet-al-mismo-tiempo-con-tus-amigos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/como-ver-peliculas-y-videos-en-internet-al-mismo-tiempo-con-tus-amigos/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo ver pel\u00edculas y v\u00eddeos en Internet al mismo tiempo con tus amigos"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74896\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-desde-casa.jpg\" alt=\"Ver pel\u00edculas y v\u00eddeos desde casa\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-desde-casa.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-desde-casa-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-desde-casa-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Las reuniones de fin de semana o por la noche, en casa, para ver pel\u00edculas y v\u00eddeos con los amigos, se han tenido que cancelar por la cuarentena que impone la pandemia de coronavirus. Sin embargo, existen algunas <strong>herramientas que permite seguir esta tradici\u00f3n con los amigos</strong>, sin necesidad de salir del hogar, viendo los contenidos a trav\u00e9s de Internet de forma simult\u00e1nea.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Para disfrutar de Netflix Party es necesario instalar la extensi\u00f3n en Google Chrome</p></blockquote>\n<p>Para continuar con el #<a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/yomequedoencasa-es-algo-mas-que-un-trending-topic/\">YoMeQuedoEnCasa</a>\u00a0y no caer en el aburrimiento, hoy te proponemos algunas opciones para compartir pel\u00edculas y videos y que todos los amigos las puedan ver simult\u00e1neamente. Incluso, puedes hacer una <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamada grupal</a> o crear un chat en plataformas de mensajer\u00eda\u00a0para ir coment\u00e1ndolas en directo. Son las siguientes:</p>\n<p><strong>-Netflix Party</strong>: es una extensi\u00f3n que se debe instalar en Chrome, el navegador web de Google. Sirve espec\u00edficamente para ordenadores, lo que obliga al usuario pasar de la televisi\u00f3n al PC para ver las pel\u00edculas de Netflix en simult\u00e1neo con los amigos. Pero tiene puntos positivos: por ejemplo, habilita\u00a0un espacio de comentarios para que todos los amigos vayan dejando sus comentarios y sea m\u00e1s adictiva la reuni\u00f3n.</p>\n<p>Eso si, es necesario que\u00a0todos los usuarios tengan su cuenta Netflix. Al instalar esta extensi\u00f3n, aparecer\u00e1 un \u00edcono en la parte superior derecha del navegador, identificado con las iniciales \u201cNP\u201d. Al abrir la cuenta de Netflix en Chrome, se selecciona el contenido a mirar y se reproduce. Al hacerlo, se debe parar inmediatamente y presionar la opci\u00f3n \u00abStart Party\u00bb, ubicado en la barra de b\u00fasquedas del navegador. As\u00ed, se proporcionar\u00e1una direcci\u00f3n web que se puede compartir con los amigos por mensajer\u00eda o correo electr\u00f3nico para que se conecten a la fiesta.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74895\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Netflix-Party.jpg\" alt=\"Netflix Party\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Netflix-Party.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Netflix-Party-250x141.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Watch2Gether</strong>: este es un servicio online que permite copiar\u00a0 y compartir el contenido de diferentes sitios web. Sirve para plataformas de video como YouTube, Vimeo, Twitch y otras redes sociales como Instagram, Twitter y Facebook. De la misma manera, tambi\u00e9n se pueden compartir contenidos musicales de servicios como Deezer o Soundcloud, <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/07/09/seis-alternativas-a-spotify-que-no-te-puedes-perder/\">alternativas a Spotify</a>.</p>\n<p>Para usar este servicio, se debe abrir una cuenta en la plataforma y dentro de ella, se crea una lista de reproducciones o simplemente se coloca el v\u00eddeo de preferencia. Luego se comparte el enlace de la creaci\u00f3n con los amigos y cada usuario que ingrese a esta sesi\u00f3n de entretenimiento tendr\u00e1 un chat para conversar sobre temas relacionados con el contenido. Funciona tanto para dispositivos m\u00f3viles como para ordenadores.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74898\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/watch2gether.jpg\" alt=\"watch2gether\" width=\"600\" height=\"230\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/watch2gether.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/watch2gether-250x96.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Facebook Watch Party</strong>: esta herramienta, alojada en Facebook, permite compartir contenido y programas de la red social gratuitamente entre los amigos. <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/07/26/facebook-lanza-watch-party-para-ver-videos-en-grupo/\">Facebook Watch Party</a> permite al usuario seleccionar un contenido de Facebook Watch e invitar a otros usuarios a verlo simult\u00e1neamente. Justo en la parte inferior derecha de la pantalla se encuentra la opci\u00f3n \u00abCompartir\u00bb en grupo o con amigos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74919\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Watch-Party.jpg\" alt=\"Facebook Watch Party\" width=\"600\" height=\"334\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Watch-Party.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Watch-Party-250x139.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Syncplay</strong>: es una herramienta multiplataforma que se puede usar en distintos sistemas y de forma gratuita. Para usarla, el programa solicita que todos los usuarios que formen parte de la reuni\u00f3n virtual tengan de forma local, almacenado en su dispositivo, el mismo archivo a reproducir. No importa el reproductor que use cada usuario, porque la transmisi\u00f3n ser\u00e1 sincronizada, manteniendo la calidad y cualquiera de ellos podr\u00e1 pausar, retroceder o avanzar el v\u00eddeo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74915\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Syncplay.jpg\" alt=\"Syncplay\" width=\"600\" height=\"386\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Syncplay.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Syncplay-250x161.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Gaze</strong>: esta plataforma sirve para compartir v\u00eddeos de YouTube y verlos en compa\u00f1\u00eda, sin salir de casa. Para ello, uno de los usuarios debe crear una sala y enviar el enlace a otra persona. A pesar de que solo permite hacer una sola invitaci\u00f3n, estas dos personas podr\u00e1n ver la transmisi\u00f3n del v\u00eddeo de forma simult\u00e1nea.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74917\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gaze-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos.jpg\" alt=\"Gaze ver pel\u00edculas y v\u00eddeos\" width=\"600\" height=\"319\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gaze-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Gaze-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-250x133.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Kast</strong>: anteriormente era conocida como Rabbit y actualmente ha cambiado de nombre a Kast. Se trata de una herramienta que, a pesar de que ofrece un l\u00edmite de transmisiones de video, permite compartir el navegador web. Esto facilita la sincronizaci\u00f3n de todo el contenido que se vaya a visualizar, en diferentes dispositivos y sin salir de casa, por ejemplo videos de Netflix, YouTube, juegos, archivos, entre otros. Es compatible con ordenadores con sistema operativo Windows y Mac, y dispositivos m\u00f3viles.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74918\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Kast-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos.jpg\" alt=\"Kast ver pel\u00edculas y v\u00eddeos\" width=\"480\" height=\"298\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Kast-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos.jpg 480w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Kast-ver-pel\u00edculas-y-v\u00eddeos-250x155.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" /></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las reuniones de fin de semana o por la noche, en casa, para ver pel\u00edculas y v\u00eddeos con los amigos, &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74896,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [9391, 9390, 9369],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74891" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74891"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74891/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74923,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74891/revisions/74923"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74896"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74891" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74891"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74891"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74879,
    "date": "2020-03-19T16:00:13",
    "date_gmt": "2020-03-19T15:00:13",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74879" },
    "modified": "2020-03-19T14:26:26",
    "modified_gmt": "2020-03-19T13:26:26",
    "slug": "como-mejorar-la-velocidad-de-la-wifi-al-trabajar-desde-casa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/como-mejorar-la-velocidad-de-la-wifi-al-trabajar-desde-casa/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo mejorar la velocidad de la WiFi al trabajar desde casa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74885\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Trabajar-desde-casa-Wifi-Optimizado.jpg\" alt=\"Trabajar desde casa Wifi Optimizado\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Trabajar-desde-casa-Wifi-Optimizado.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Trabajar-desde-casa-Wifi-Optimizado-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Trabajar-desde-casa-Wifi-Optimizado-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" />Trabajar desde casa se ha convertido en una realidad cotidiana para muchos usuarios debido a la cuarentena impuesta tras el brote de coronavirus, para los que tener una <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/10/01/como-tener-una-conexion-wifi-estable/\">optimizada se\u00f1al WiFi</a> es primordial con el objeto de que su actividad se desarrolle de la manera menos estresante posible.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Si vas a trabajar desde casa la mejor recomendaci\u00f3n es tratar de estar conectado por cable o colocar la estaci\u00f3n de trabajo cerca de la se\u00f1al WiFi</p></blockquote>\n<p>Ante esta situaci\u00f3n, hoy vamos a presentar una serie de consejos que se pueden llevar a cabo sin necesidad de ser un experto inform\u00e1tico y que pueden servir para mejorar esta conexi\u00f3n inal\u00e1mbrica y disfrutar de Internet de forma m\u00e1s \u00f3ptima:</p>\n<p><strong>-Verifica la velocidad de conexi\u00f3n</strong>: Realizar una prueba diagn\u00f3stico permitir\u00e1 tener una idea de cu\u00e1n r\u00e1pido o lento va Internet de forma inal\u00e1mbrica en casa. Para ello, existen muchas p\u00e1ginas web gratuitas (SpeedTest, Fast, por ejemplo) que permiten medir la velocidad de conexi\u00f3n y la de carga y descarga de archivos. Generalmente, las pruebas se realizan con servidores cercanos, lo que permite hacer mediciones de velocidad en diferentes escenarios. Para obtener una mayor precisi\u00f3n, activa alg\u00fan proceso pesado en tu dispositivo m\u00f3vil o equipo -por ejemplo, da al play reproduciendo alg\u00fan v\u00eddeo de YouTube- para que las mediciones se realicen en un entorno con cierto nivel de exigencia.</p>\n<p><strong>-Usa cable cuando sea posible</strong>: Por muy buena que sea la conexi\u00f3n Wifi, siempre ser\u00e1 m\u00e1s estable la velocidad de Internet si se emplea una conexi\u00f3n por cable de red. Si no se puede estar siempre conectado por este medio, es indispensable tratar de estar siempre cerca del router y la se\u00f1al WiFi. Estas ser\u00edan las dos principales opciones a considerar para trabajar desde casa c\u00f3modamente.</p>\n<p>Sin embargo, en caso de no poder hacerlo, si se tiene que estar en un espacio lejos del router, lo ideal es utilizar un extensor de rango de se\u00f1al WiFi. Estos dispositivos sirven para mejorar la se\u00f1al inal\u00e1mbrica y hacer que llegue a sitios inalcanzables o remotamente dif\u00edciles de cablear. Son peque\u00f1os y se colocan en lugares estrat\u00e9gicos para aprovechar mejor la se\u00f1al, sin importar donde se est\u00e9 dentro de la casa. Su funcionamiento es tan simple que solo requiere apretar un bot\u00f3n.</p>\n<p><strong>-Actualizar el router</strong>: actualizar este dispositivo permite optimizar su velocidad de conexi\u00f3n. Si el modelo es obsoleto, con capacidad de expansi\u00f3n de se\u00f1al baja, la conexi\u00f3n puede ser lenta o poco estable. Es por eso que otra alternativa, que implica tocar el presupuesto del hogar, es comprar un nuevo router. Actualmente los nuevos modelos mantienen velocidades por encima de los 50 Mbps, un valor aceptable para trabajar desde casa y tener <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupales desde WhatsApp</a> o desde el ordenador.</p>\n<p><strong>-Compartir el tr\u00e1fico</strong>: si el usuario tiene una gran familia en casa y cada uno de los integrantes est\u00e1 conectado al WiFi, seguramente la conexi\u00f3n ir\u00e1 m\u00e1s lenta que cuando se emplea la red en solitario. Ante esto, se recomienda asegurar que las bandas de frecuencia que se usan, sean diferentes. Para ello los router poseen dos tipos de bandas, una de 2.4 GHz (ofrece mayor alcance) y otra de 5 GHz (Ofrece mayor velocidad). Los router permiten hacer esta divisi\u00f3n de frecuencia cuando se est\u00e1n configurando en el ordenador. Algunos modelos permiten crear redes solo para invitados, programar horarios de conexi\u00f3n, priorizar el tr\u00e1fico a dispositivos, aplicaciones, funciones y herramientas espec\u00edficas, para mejorar la conexi\u00f3n en ambientes determinados.</p>\n<p><strong>-Reducir el n\u00famero de dispositivos conectados:</strong> De la misma manera, cuantos menos equipos se encuentren conectados a Internet, m\u00e1s velocidad, pues tendr\u00e1 que compartirse el ancho de banda con menos solicitudes de red.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Trabajar desde casa se ha convertido en una realidad cotidiana para muchos usuarios debido a la cuarentena impuesta tras el &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74885,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6973],
    "tags": [240, 9389, 2152],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74879" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74879"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74879/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74906,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74879/revisions/74906"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74885"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74879" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74879"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74879"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74881,
    "date": "2020-03-19T14:40:47",
    "date_gmt": "2020-03-19T13:40:47",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74881" },
    "modified": "2020-03-19T14:26:33",
    "modified_gmt": "2020-03-19T13:26:33",
    "slug": "nuevas-medidas-de-facebook-para-luchar-contra-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/nuevas-medidas-de-facebook-para-luchar-contra-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "Nuevas medidas de Facebook para luchar contra el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-73303\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Facebook-Coronavirus-800x445.jpg\" alt=\"Facebook Coronavirus\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Facebook-Coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Facebook-Coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/02/Facebook-Coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook ha tomado m\u00e1s medidas para luchar contra el coronavirus en las \u00faltimas horas, adem\u00e1s de las que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/facebook-dara-prestamos-a-30-000-pymes-en-30-paises/\">ya lleva desarrollando semanas.</a> Entre otras acciones, la compa\u00f1\u00eda empezar\u00e1 a mostrar, en la parte superior del feed de actualizaciones de los usuarios, un espacio en el que\u00a0se ofrecer\u00e1n consejos y noticias sobre el coronavirus, procedentes de fuentes oficiales como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), el Centro de Control de Enfermedades (CDC) y otros organismos oficiales locales,</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Facebook ha creado un nuevo Centro de Informaci\u00f3n sobre el Coronavirus</p></blockquote>\n<p>Este nuevo <strong>Centro de Informaci\u00f3n sobre el Coronavirus</strong>\u00a0se lanza como una nueva medida\u00a0para luchar contra la desinformaci\u00f3n sobre el COVID-19 y ha sido anunciado tan s\u00f3lo un d\u00eda despu\u00e9s de que Facebook creara uno similar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">para WhatsApp</a>. Este centro de informaci\u00f3n estar\u00e1 disponible en Italia, Francia, Alemania, Espa\u00f1a, Reino Unido y EEUU en las pr\u00f3ximas 24 horas y se ir\u00e1 expandiendo al resto de pa\u00edses en los siguientes d\u00edas.</p>\n<p>En la siguiente imagen se puede apreciar c\u00f3mo ser\u00e1 este Centro de Informaci\u00f3n sobre COVID-19 en Facebook:</p>\n<p><img class=\"aligncenter  wp-image-74899\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Info-Center-704x445.jpg\" alt=\"Centro de Informaci\u00f3n COVID19\" width=\"619\" height=\"391\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Info-Center-704x445.jpg 704w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Info-Center-250x158.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Info-Center-768x485.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Info-Center.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 619px) 100vw, 619px\" /></p>\n<p>En Estados Unidos, los usuarios, adem\u00e1s de poder seguir el Centro de Informaci\u00f3n para recibir actualizaciones en tiempo real, tambi\u00e9n podr\u00e1n\u00a0conectar con grupos locales para pedir u ofrecer su ayuda.</p>\n<p>Adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de este centro, Facebook ha anunciado que ofrecer\u00e1 acceso de forma gratuita durante 12 meses, a <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/10/09/ocho-nuevas-funciones-llegan-a-facebook-workplace/\">Workplace by Facebook</a>, su plataforma para entornos corporativos, a las agencias gubernamentales y sanitarias que lo necesiten. Workplace puede ayudar a estas agencias, que juegan un papel fundamental en la lucha contra el virus, a conectar con sus empleados y compartir informaci\u00f3n en tiempo real.\u00a0En la siguiente imagen, se puede apreciar c\u00f3mo funciona Workplace Advance:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74900\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Workplace-02-1-593x445.jpg\" alt=\"Facebook Workplaces\" width=\"593\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Workplace-02-1-593x445.jpg 593w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Workplace-02-1-250x188.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Workplace-02-1-768x576.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Workplace-02-1.jpg 1440w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" /></p>\n<p>Adem\u00e1s, Facebook ha emitido un comunicado en el que reconoce que, como la mayor parte de sus empleados han comenzado a trabajar desde casa, todos los anuncios que aparecen tanto en la red social como en Instagram pasar\u00e1n a ser\u00a0<strong>revisados por los sistemas autom\u00e1ticos</strong> de la compa\u00f1\u00eda y no por sus operarios, por lo que se podr\u00e1 experimentar retrasos en su aprobaci\u00f3n o incluso puede que no sean aprobados de forma incorrecta. La compa\u00f1\u00eda solicita la paciencia de los usuarios en este sentido, <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/17/google-confiara-en-su-algoritmo-mientras-los-moderadores-se-quedan-en-casa/\">tal y como hizo Google</a> hace s\u00f3lo un par de d\u00edas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook ha tomado m\u00e1s medidas para luchar contra el coronavirus en las \u00faltimas horas, adem\u00e1s de las que ya lleva &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 73303,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74881" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74881"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 11,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74881/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74909,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74881/revisions/74909"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/73303"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74881" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74881"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74881"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74861,
    "date": "2020-03-19T13:27:49",
    "date_gmt": "2020-03-19T12:27:49",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74861" },
    "modified": "2020-03-19T12:39:55",
    "modified_gmt": "2020-03-19T11:39:55",
    "slug": "el-coronavirus-retrasa-el-lanzamiento-de-la-nueva-version-de-chrome",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/el-coronavirus-retrasa-el-lanzamiento-de-la-nueva-version-de-chrome/",
    "title": {
      "rendered": "El coronavirus retrasa el lanzamiento de la nueva versi\u00f3n de Chrome"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-44322\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/12/1-4PsrucJKSWwvA_NTzjst-Q-800x445.png\" alt=\"Google Chrome\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/12/1-4PsrucJKSWwvA_NTzjst-Q-800x445.png 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/12/1-4PsrucJKSWwvA_NTzjst-Q-800x445-250x139.png 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/12/1-4PsrucJKSWwvA_NTzjst-Q-800x445-768x427.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Google <strong>ha retrasado el lanzamiento</strong> de la nueva versi\u00f3n para Google Chrome, su navegador, que estaba prevista para el martes 17 de marzo, as\u00ed como la de Chrome OS, su sistema operativo, que estaba prevista para el 24 de marzo, debido al brote de COVID-19 que est\u00e1 afectando a todo el mundo.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Por primera vez en su historia, Google no cumplir\u00e1 con su calendario de actualizaciones y pausa el lanzamiento de las nuevas versiones de Chrome y Chrome OS.</p></blockquote>\n<p>Por primera vez en la historia, <strong>Google no cumplir\u00e1 con su habitual plazo de lanzamiento</strong> de nuevas versiones, que suele producirse\u00a0cada seis semanas. Debido a los ajustados horarios de trabajo, la compa\u00f1\u00eda pausa las pr\u00f3ximas versiones de Chrome y Chrome OS para garantizar que las nuevas versiones sean estables, seguras y que no tengan problemas de funcionamiento.\u00a0 Mientras tanto, la compa\u00f1\u00eda priorizar\u00e1 el lanzamiento de actualizaciones de seguridad para Chrome 80, su \u00faltima versi\u00f3n estable.</p>\n<p>Por el momento, Google no ha ofrecido m\u00e1s detalles sobre cu\u00e1ndo se retomar\u00e1 oficialmente el lanzamiento de sus nuevas versiones. Sin embargo, ha afirmado que seguir\u00e1n trabajando peri\u00f3dicamente en las <strong>actualizaciones de seguridad,</strong> que se seguir\u00e1n lanzando para la versi\u00f3n actual que es la Chrome 80.</p>\n<p>Google ha estado trabajando activamente en la lucha contra el coronavirus con una p\u00e1gina web dedicada a ofrecer <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/google-prepara-un-portal-para-luchar-contra-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">informaci\u00f3n sobre el virus</a>, utilizando su Inteligencia Artificial DeepBrain para predecir la cadena de prote\u00ednas del virus, liberando las <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/google-ofrece-hangouts-gratis-por-el-brote-del-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">funcionalidades premium de Hangouts</a> u ofreciendo consejos sobre seguridad a trav\u00e9s de la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/31/consejos-sobre-el-coronavirus-ahora-en-las-busquedas-de-google/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alerta SOS</a> activada en su p\u00e1gina de resultados de b\u00fasqueda.</p>\n<p>La pandemia de coronavirus ha trastocado el normal funcionamiento de la mayor\u00eda de las empresas tecnol\u00f3gicas, Google tuvo que cerrar todas sus <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/30/google-cierra-sus-oficinas-en-china-por-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">oficinas en China</a> y Twitter orden\u00f3 a sus empleados que <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/03/twitter-pide-a-sus-empleados-que-trabajen-en-casa-por-miedo-al-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se quedasen en casa</a>. Facebook ha cancelado todos sus eventos presenciales como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/28/facebook-cancela-el-f8-por-miedo-al-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el F8</a>, su principal evento anual, y su Cumbre Global de Marketing.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Google ha retrasado el lanzamiento de la nueva versi\u00f3n para Google Chrome, su navegador, que estaba prevista para el martes &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 44322,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [3],
    "tags": [67, 9388, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74861" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74861"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 9,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74861/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74883,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74861/revisions/74883"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/44322"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74861" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74861"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74861"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74853,
    "date": "2020-03-19T12:04:31",
    "date_gmt": "2020-03-19T11:04:31",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74853" },
    "modified": "2020-03-19T12:10:02",
    "modified_gmt": "2020-03-19T11:10:02",
    "slug": "facebook-prueba-un-nuevo-modo-en-sus-stories",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/facebook-prueba-un-nuevo-modo-en-sus-stories/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook prueba un modo \u00abEstado de \u00c1nimo\u00bb en sus Stories"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74873\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Crear-Story-Mood.jpg\" alt=\"Mood Story Facebook\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Crear-Story-Mood.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Crear-Story-Mood-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Crear-Story-Mood-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook est\u00e1 probando un nuevo modo para sus Stories al que ha llamado \u00abMood\u00bb. Se trata de una funcionalidad que permite al usuario publicar una historia en la que se\u00f1ala\u00a0<strong>c\u00f3mo se siente</strong>\u00a0en ese momento publicando un fondo de color y un archivo GIF en un marco que pone \u00abMood\u00bb, en ingl\u00e9s, algo que en castellano se podr\u00eda traducir como \u00abModo\u00bb o \u00abEstado de Animo\u00bb.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>La funcionalidad est\u00e1 en fase de pruebas y Facebook no ha confirmado su lanzamiento oficial</p></blockquote>\n<p>Se trata de una acci\u00f3n que ya muchos usuarios realizan en sus historias, donde suben im\u00e1genes con frases como \u00abCurrent Mode\u00bb (Estado de \u00e1nimo actual) o similares.</p>\n<p>De lanzarse esta nueva funcionalidad, los usuarios podr\u00e1n compartir ese tipo de contenidos m\u00e1s f\u00e1cilmente, al contar con un modo espec\u00edfico para ello, que tiene un dise\u00f1o propio, como es el siguiente:</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-74865\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Stories-Facebook-Mood.jpg\" alt=\"mood stories\" width=\"201\" height=\"437\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Stories-Facebook-Mood.jpg 374w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Stories-Facebook-Mood-115x250.jpg 115w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Stories-Facebook-Mood-204x445.jpg 204w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" /></p>\n<p>Sin embargo, de momento <strong>no existe confirmaci\u00f3n</strong> oficial por parte de Facebook sobre la llegada de \u00abMood\u00bb a las Stories. Se sabe que la compa\u00f1\u00eda ha estado realizando pruebas con este nuevo modo y que ha activado a algunos usuarios la funcionalidad, pues se han compartido pantallazos de c\u00f3mo ser\u00eda en redes sociales. Uno de los usuarios que lo ha hecho ha sido\u00a0Matt Navarra, experto en redes sociales, que ha mostrado su\u00a0funcionamiento en un tuit:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Facebook is testing a \u2018Mood\u2019 creation mode for Stories <a href=\"https://t.co/xqTHU1RLv6\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/xqTHU1RLv6</a></p>\n<p>\u2014 Matt Navarra &#x1f637; (@MattNavarra) <a href=\"https://twitter.com/MattNavarra/status/1240225271552315398?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 18, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Los GIF gozan cada vez de mayor popularidad entre los usuarios de las redes sociales y son muy empleados en las historias tanto en Instagram como en Facebook, donde se pueden publicar como etiquetas en cualquier contenido. Sin embargo, las Stories de Facebook todav\u00eda no tienen la <strong>misma popularidad que las de Instagram</strong>, que ya suponen el <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/12/13/las-stories-de-instagram-generan-el-10-de-los-ingresos-de-facebook/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">10% de los ingresos totales</a> de la compa\u00f1\u00eda.</p>\n<p>De todas formas, poseen m\u00e1s de <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/04/25/500-millones-de-personas-usan-facebook-stories-cada-dia/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">500 millones de usuarios diarios</a>, y Facebook sigue apostando fuerte por ellas y trata de mejorar la experiencia de los usuarios para que se acostumbren a utilizarlas. Junto a este nuevo modo, la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n ha estado probando un <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/06/07/facebook-prueba-nuevos-disenos-para-sus-stories/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo dise\u00f1o para su interfaz</a> de historias, as\u00ed como la posibilidad de\u00a0<a href=\"https://www.trecebits.com/2018/07/10/facebook-stories-prueba-una-funcion-de-publicaciones-destacadas/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">destacar ciertas Stories</a>\u00a0o la posibilidad de compartirlas <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/10/facebook-esta-probando-a-compartir-sus-stories-en-instagram/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">directamente en Instagram</a> o la <a href=\"https://www.trecebits.com/2018/08/30/facebook-prueba-la-integracion-de-links-en-facebook-stories/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">integraci\u00f3n de enlaces</a>.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook est\u00e1 probando un nuevo modo para sus Stories al que ha llamado \u00abMood\u00bb. Se trata de una funcionalidad que &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74873,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 2641, 6077],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74853" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74853"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 15,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74853/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74874,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74853/revisions/74874"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74873"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74853" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74853"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74853"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74791,
    "date": "2020-03-19T10:20:50",
    "date_gmt": "2020-03-19T09:20:50",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74791" },
    "modified": "2020-03-18T13:14:07",
    "modified_gmt": "2020-03-18T12:14:07",
    "slug": "twitter-permite-invitar-usuarios-a-los-directos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/19/twitter-permite-invitar-usuarios-a-los-directos/",
    "title": {
      "rendered": "Twitter permite invitar usuarios antes de iniciar un directo"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-60209\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Twitter-podcast.jpg\" alt=\"Twitter podcast\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Twitter-podcast.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Twitter-podcast-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Twitter-podcast-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Twitter ahora permite invitar hasta <strong>tres usuarios antes de iniciar una retransmisi\u00f3n </strong>en directo mediante mensaje directo. Estos usuarios invitadospodr\u00e1n participar en la retransmisi\u00f3n \u00fanicamente por voz, sin transmitir im\u00e1genes, pero ocupando un lugar privilegiado en la retransmisi\u00f3n.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>La incorporaci\u00f3n de tres invitados de audio a los v\u00eddeos en directo, supone un paso atr\u00e1s con las opciones de las que ya disponen otras plataformas</p></blockquote>\n<p>Twitter ha comunicado el lanzamiento de esta nueva funcionalidad a trav\u00e9s de un tuit publicado en su cuenta oficial, en el que se muestra c\u00f3mo funcionan estas invitaciones. El tuit con el anuncio es el siguiente:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Broadcast live with a little help from your friends, no matter where they are.</p>\n<p>Now you can send invites to guests before you start your video!<br />\n&#x1f465; Tap the compose icon, then the camera icon<br />\n&#x1f465; Select \u201cLive\u201d, tap \u201cInvite guests\u201d, and choose your guests<br />\n&#x1f465; Hit the \u00abGo LIVE\u00bb button <a href=\"https://t.co/4kr2KLUCGq\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/4kr2KLUCGq</a></p>\n<p>\u2014 Twitter Support (@TwitterSupport) <a href=\"https://twitter.com/TwitterSupport/status/1239961887300878337?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 17, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Como puede verse, al invitar a un usuario a la retransmisi\u00f3n, este recibir\u00e1 una <strong>notificaci\u00f3n mediante Mensaje Directo</strong>. Las invitaciones se realizan por comunicaci\u00f3n directa y no mediante un tuit para facilitar la comunicaci\u00f3n privada entre el retransmisor y el invitado, por si quieren seguir hablando por privado, tal y como se puede apreciar en la siguiente captura de pantalla.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74800\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-directo-invitaci\u00f3n-226x445.jpg\" alt=\"Mensaje directo invitaci\u00f3n v\u00eddeo\" width=\"226\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-directo-invitaci\u00f3n-226x445.jpg 226w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-directo-invitaci\u00f3n-127x250.jpg 127w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/mensaje-directo-invitaci\u00f3n.jpg 297w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" /></p>\n<p>Cuando el invitado pulse en el bot\u00f3n \u00abView\u00bb de su mensaje, ser\u00e1 llevado a la pantalla de retransmisi\u00f3n, que aparecer\u00e1 con una capa transl\u00facida y algo opaca, tal y como se puede apreciar en la imagen que acompa\u00f1a a estas l\u00edneas. Esta pantalla ser\u00e1 una especie de <strong>sala de espera</strong>, en la que permanecer\u00e1n hasta que comience la transmisi\u00f3n en vivo. Por tanto, aunque se podr\u00e1 invitar a personas anticipadamente, el usuario comenzar\u00e1 el v\u00eddeo en directo en solitario, y los invitados empezar\u00e1n a unirse desde esa sala de espera.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74801\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sala-de-espera-240x445.jpg\" alt=\"Sala de espera v\u00eddeo directo\" width=\"240\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sala-de-espera-240x445.jpg 240w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sala-de-espera-135x250.jpg 135w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Sala-de-espera.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 240px) 100vw, 240px\" /></p>\n<p>Con esta actualizaci\u00f3n, <strong>Twitter parece dar</strong> <strong>un paso atr\u00e1s</strong> en sus funciones de v\u00eddeo en directo, ya que el <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/02/05/periscope-permite-que-hasta-tres-personas-se-unan-a-la-retransmision/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">a\u00f1o pasado Periscope</a>, la aplicaci\u00f3n para v\u00eddeos en directo integrada en Twitter, permit\u00eda la participaci\u00f3n de hasta tres usuarios en v\u00eddeo y no solo mediante audio. Adem\u00e1s, otras plataformas como Instagram permiten la <strong>incorporaci\u00f3n en v\u00eddeo de invitados</strong> que pueden participar y comentar en los v\u00eddeos en directo. Facebook tambi\u00e9n dispon\u00eda de una opci\u00f3n similar a esta, aunque en su caso fue eliminada.</p>\n<p>Twitter podr\u00eda haber optado por quedarse solo con invitados de audio debido a los <strong>altos costes que supone</strong> la integraci\u00f3n de invitados en v\u00eddeos en directo, pues es necesario facilitar la alimentaci\u00f3n de m\u00e1s de una fuente de v\u00eddeo, lo que conlleva una gran labor de programaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Twitter ahora permite invitar hasta tres usuarios antes de iniciar una retransmisi\u00f3n en directo mediante mensaje directo. Estos usuarios invitadospodr\u00e1n &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 60209,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5691],
    "tags": [2641, 36, 202],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74791" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74791"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 14,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74791/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74827,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74791/revisions/74827"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/60209"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74791" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74791"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74791"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74824,
    "date": "2020-03-18T20:12:46",
    "date_gmt": "2020-03-18T19:12:46",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74824" },
    "modified": "2020-03-18T17:23:59",
    "modified_gmt": "2020-03-18T16:23:59",
    "slug": "como-usar-facetime-para-hacer-videollamadas-de-grupo",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-usar-facetime-para-hacer-videollamadas-de-grupo/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo usar FaceTime para hacer videollamadas de grupo"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74833\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Group-Facetime-Apple.jpg\" alt=\"Group Facetime Apple\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Group-Facetime-Apple.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Group-Facetime-Apple-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Group-Facetime-Apple-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>FaceTime es una app m\u00f3vil propiedad de Apple, preinstalada en todos los dispositivos de la marca, que permite realizar videollamadas gratuitas desde un iPhone, iPad, Mac e iPod Touch. Con esta herramienta, es posible poder chatear en v\u00eddeo uno a uno o con hasta 32 personas de forma simult\u00e1nea y gratuita.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Con FaceTime de Apple es posible realizar videollamadas hasta con 32 personas desde un iPhone, iPad, iPod Touch o desde una Mac</p></blockquote>\n<p>Tal y como en WhatsApp es posible hacer <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-hacer-videollamadas-grupales-en-whatsapp/\">videollamadas grupales</a>, FaceTime de Apple tambi\u00e9n lo permite hacer. La herramienta es ideal para realizar clases con grandes grupos de personas o hacer reuniones virtuales entre amigos y familiares, algo muy \u00fatil para mantener la cuarentena y evitar salir de casa estando en contacto con los dem\u00e1s.</p>\n<p>Para usar FaceTime se debe tener la versi\u00f3n actualizada correspondiente a cada dispositivo Apple.\u00a0Si se tiene un iPad el sistema operativo debe ser 12.1.4 o superior, en un MacOS la versi\u00f3n debe ser 10.14.3 o superior. En los iPhone, iPads e iPod Touch la herramienta puede funcionar en versiones antiguas, no solo en iOS 13. Sin embargo, los usuarios podr\u00e1n sufrir de limitaciones visuales teniendo acceso solo al audio de las interacciones dependiendo del sistema operativo que empleen.</p>\n<h2>C\u00f3mo iniciar una llamada con FaceTime</h2>\n<p>Existen varias formas para iniciar una videollamada de grupo en FaceTime de Apple, y son las siguientes:</p>\n<p>&#8211; Una primera opci\u00f3n es abrir un chat de grupo ya existente en FaceTime y<strong> tocar la foto del perfil del chat ubicada en la parte superior de la pantalla.</strong> Esto habilita el bot\u00f3n de Facetime. Al presionarlo, cada miembro del chat recibe una notificaci\u00f3n para unirse a la videollamada grupal. Cada uno de ellos tiene la potestad de entrar o salir de la sesi\u00f3n cuando gusten, siempre y cuando se deje a una persona activa en la videollamada.</p>\n<p>-Otra forma de iniciar FaceTime de Apple es abriendo la app y presionar el signo de m\u00e1s \u00ab+\u00bb, ubicado en la esquina superior derecha de la pantalla. Una vez all\u00ed, el sistema solicita alg\u00fan dato identificador del usuario a quien se quiere contactar por videollamada: el n\u00famero, una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico o seleccionarlo a trav\u00e9s del directorio de contactos del equipo. Al finalizar, se presiona el bot\u00f3n de \u00abVideo\u00bb y luego se inicia la reuni\u00f3n virtual. Una vez inicie la llamada se pueden agregar m\u00e1s personas, solo con deslizar hacia arriba en la videollamada y presionado la opci\u00f3n \u00abAgregar persona\u00bb.</p>\n<p>&#8211;<strong>Para activar el FaceTime en Mac</strong>\u00a0se debe hacer clic en el bot\u00f3n \u00abDetalle\u00bb. All\u00ed se selecciona la opci\u00f3n \u00abVideollamada a un chat grupal de iMessage\u00bb. Se abre la app de FaceTime y se ingresa un nombre, n\u00famero o direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico en el campo de b\u00fasqueda. Se pueden agregar varios contactos para hacer la reuni\u00f3n remota y una vez est\u00e9 completa la lista de usuarios, se hace clic en el bot\u00f3n \u00abVideollamada\u00bb.</p>\n<p>Aqu\u00ed te dejamos un v\u00eddeo de como hacerlo desde un iPhone, iPad o IPod Touch:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"How to use Group FaceTime on your iPhone, iPad, or iPod Touch \u2014 Apple Support\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/4s1vNywzw-Q?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>FaceTime es una app m\u00f3vil propiedad de Apple, preinstalada en todos los dispositivos de la marca, que permite realizar videollamadas &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74833,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6974],
    "tags": [24, 9385, 9386],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74824" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74824"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74824/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74837,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74824/revisions/74837"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74833"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74824" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74824"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74824"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74848,
    "date": "2020-03-18T17:44:19",
    "date_gmt": "2020-03-18T16:44:19",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74848" },
    "modified": "2020-03-18T17:45:11",
    "modified_gmt": "2020-03-18T16:45:11",
    "slug": "instagram-registra-caidas-a-nivel-mundial",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/instagram-registra-caidas-a-nivel-mundial/",
    "title": { "rendered": "Instagram registra ca\u00eddas a nivel mundial" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-59147\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram.jpg\" alt=\"Instagram\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/02/Instagram-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Si est\u00e1s tratando de subir una fotograf\u00eda o un v\u00eddeo a tu cuenta de Instagram, o si quieres publicar una Story, posiblemente te hayas encontrado con problemas para hacerlo en los \u00faltimos minutos. Al parecer, Instagram est\u00e1 registrando interrupciones intermitentes del servicio en todo el mundo.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Instagram est\u00e1 experimentando problemas sobre todo en Europa Central y Estados Unidos</p></blockquote>\n<p>As\u00ed lo hemos podido constatar al <strong>tratar de publicar nuevos contenidos</strong> en la aplicaci\u00f3n propiedad de Facebook y as\u00ed puede verse tambi\u00e9n en la <a href=\"https://www.trecebits.com/2017/07/17/se-ha-caido-red-social-favorita-comprueba-downdetector-otros-usuarios-les-pasa-lo/\">p\u00e1gina Downdetector</a>, que monitoriza el estado de funcionamiento de los principales servicios online.</p>\n<p>En ella se puede comprobar que Instagram no est\u00e1 funcionando con normalidad en numerosas partes del mundo. Curiosamente, otros servicios propiedad de Facebook, como son la propia red social, Messenger o WhatsApp, s\u00ed que est\u00e1n funcionando sin mayores incidentes.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74849\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Caido-Instagram.jpg\" alt=\"Instagram se cae\" width=\"750\" height=\"380\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Caido-Instagram.jpg 750w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Caido-Instagram-250x127.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" /></p>\n<p>Sin embargo, en el mapa de actividad que proporciona esta web, s\u00ed se puede comprobar c\u00f3mo Instagram est\u00e1 registrando problemas en gran parte del mundo. Sobre todo en Estados Unidos y en Europa Central, aunque las incidencias parecen sucederse en otros territorios como Am\u00e9rica del Sur, India o Jap\u00f3n, aunque con menor gravedad.</p>\n<p>Instagram <strong>no ha proporcionado explicaci\u00f3n oficial</strong> alguna al respecto a trav\u00e9s de sus canales oficiales, ni siquiera en su cuenta de soporte a trav\u00e9s de Twitter. De producirse cualquier novedad en este sentido, actualizar\u00edamos este art\u00edculo.</p>\n<p>Durante la pandemia del coronavirus, que obliga a muchos ciudadanos en todas partes del mundo a permanecer recluidos en sus casas, se est\u00e1n experimentando importantes picos de consumo de Internet en todo el mundo. Esta sobreutilizaci\u00f3n puede estar detr\u00e1s de la saturaci\u00f3n de los servidores de algunos servicios online, como quiz\u00e1 ocurra en este caso.</p>\n<p>Esta misma semana, las principales operadoras de telefon\u00eda m\u00f3vil e Internet que tienen red propia en Espa\u00f1a avisaban de un posible colapso de los servicios si se segu\u00edan registrando niveles tan altos de demanda. En este sentido, y para evitar cortes en el servicio, ofrec\u00edan a los usuarios <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\">una serie de consejos</a> que conviene tener en cuenta.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Si est\u00e1s tratando de subir una fotograf\u00eda o un v\u00eddeo a tu cuenta de Instagram, o si quieres publicar una &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 59147,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [9387, 2641],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74848" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74848"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74848/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74851,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74848/revisions/74851"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/59147"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74848" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74848"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74848"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74817,
    "date": "2020-03-18T17:21:00",
    "date_gmt": "2020-03-18T16:21:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74817" },
    "modified": "2020-03-18T14:49:06",
    "modified_gmt": "2020-03-18T13:49:06",
    "slug": "whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/whatsapp-lanza-un-centro-de-informacion-del-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "WhatsApp lanza un Centro de Informaci\u00f3n del coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74838\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Coronavirus.jpg\" alt=\"WhatsApp virus\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Coronavirus.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Coronavirus-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Coronavirus-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>WhatsApp ha puesto en marcha dos iniciativas para contribuir a la lucha mundial contra la pandemia de coronavirus. Facebook -su compa\u00f1\u00eda propietaria- lleva semanas lanzando programas para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/09/mascarillas-coronavirus/\">luchar contra la desinformaci\u00f3n</a> en torno a la enfermedad, as\u00ed como destinando recursos a la investigaci\u00f3n de una posible vacuna, pero hasta ahora WhatsApp como tal no hab\u00eda anunciado ninguna medida propia.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>WhatsApp dona 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares para luchar contra la desinformaci\u00f3n sobre el coronavirus</p></blockquote>\n<p>Ahora el sistema de mensajer\u00eda instant\u00e1nea m\u00e1s empleado en todo el mundo, con m\u00e1s de 2.000 millones de usuarios, pone en marcha sus dos primeras iniciativas. Una es la creaci\u00f3n y lanzamiento de forma global del Centro de Informaci\u00f3n del Coronavirus de WhatsApp. Se trata de una iniciativa que han desarrollado\u00a0en colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, UNICEF y UNDP (United Nations Development Programme).</p>\n<p>Este centro no es m\u00e1s que <a href=\"https://www.whatsapp.com/coronavirus?lang=es\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">una p\u00e1gina web</a> en la que se proporciona informaci\u00f3n pr\u00e1ctica dirigida a los\u00a0trabajadores sanitarios, educadores, l\u00edderes comunitarios, organizaciones sin \u00e1nimo de lucro, gobiernos locales y empresas locales que emplean WhatsApp para llevar a cabo sus comunicaciones. En esta web tambi\u00e9n se ofrecen consejos generales y recursos para personas de todo el mundo, para evitar la propagaci\u00f3n de rumores y ayudar a los usuarios a conectar con informaci\u00f3n fiable sobre la salud.</p>\n<p>El Centro de Informaci\u00f3n proporciona informaci\u00f3n en varios idiomas\u00a0sobre c\u00f3mo los grupos peque\u00f1os pueden sacar el m\u00e1ximo partido a las funciones de WhatsApp. Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 colaborando\u00a0con varios ministerios nacionales de sanidad y ONG, para proporcionar informaci\u00f3n real y contrastada a los usuarios a trav\u00e9s de mensajes de texto, entre ellos el de Singapur, Israel, Sud\u00e1frica, Brasil e Indonesia.</p>\n<p>Junto a esta medida, WhatsApp ha anunciado la\u00a0donaci\u00f3n de 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares a la Red Internacional de Verificaci\u00f3n de Contenidos (IFCN), que apoyar\u00e1 directamente la #CoronaVirusFacts Alliance, que abarca m\u00e1s de 100 organizaciones locales en al menos 45 pa\u00edses.</p>\n<p>Durante el \u00faltimo a\u00f1o, WhatsApp ha trabajado para que m\u00e1s de una docena de organizaciones de verificaci\u00f3n de contenidos se incorporen directamente a WhatsApp, de forma que puedan hacer un seguimiento e informar sobre los rumores que puedan estar circulando en varios servicios de mensajer\u00eda, incluidos WhatsApp o SMS.</p>\n<p>La subvenci\u00f3n apoyar\u00e1 la formaci\u00f3n en el uso de las funciones avanzadas de WhatsApp Business, incluida la API de WhatsApp Business. Ampliar la presencia de organizaciones de verificaci\u00f3n de contenidos ayudar\u00e1 a garantizar que las comunidades locales est\u00e9n al tanto y respondan a posibles rumores que sean perjudiciales.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>WhatsApp ha puesto en marcha dos iniciativas para contribuir a la lucha mundial contra la pandemia de coronavirus. Facebook -su &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 74838,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [9215, 1589],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74817" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/6"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74817"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74817/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74839,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74817/revisions/74839"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74838"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74817" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74817"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74817"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74810,
    "date": "2020-03-18T16:07:06",
    "date_gmt": "2020-03-18T15:07:06",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74810" },
    "modified": "2020-03-18T13:09:18",
    "modified_gmt": "2020-03-18T12:09:18",
    "slug": "como-desinfectar-el-ordenador-para-frenar-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/como-desinfectar-el-ordenador-para-frenar-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo desinfectar el ordenador para frenar el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74816\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Limpiar-ordenador-800x445.jpg\" alt=\"Limpiar ordenador port\u00e1til\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Limpiar-ordenador.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Limpiar-ordenador-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Limpiar-ordenador-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Debido al brote de COVID-19, las personas han comenzado a ser conscientes de la importancia que tiene la limpieza de las <strong>superficies en las que trabajan</strong> para frenar la expansi\u00f3n del coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Aunque existen muchos productos de limpieza para electr\u00f3nica, basta con utilizar alcohol isoprop\u00f3lico para desinfectar un port\u00e1til y evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus.</p></blockquote>\n<p>Uno de los consejos que m\u00e1s repiten m\u00e9dicos y especialistas de todo el mundo, es el de <strong>lavarse las manos con frecuencia</strong>, durante al menos treinta segundos y utilizando agua y jab\u00f3n. Como medida extra de higiene, tambi\u00e9n se deben limpiar tambi\u00e9n aquellos objetos y superficies que se utilicen a diario como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/09/como-desinfectar-el-telefono-movil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tel\u00e9fono m\u00f3vil</a>, <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/08/31/como-y-con-que-se-debe-limpiar-la-pantalla-del-telefono-movil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su pantalla</a> y, por supuesto, el ordenador port\u00e1til.</p>\n<p>La medida tomada por el Gobierno de Espa\u00f1a de declarar el Estado de Alarma ha obligado a muchos usuarios a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/las-5-mejores-apps-para-videoconferencia-y-formacion-online/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trabajar y estudiar</a> desde casa utilizando sus ordenadores port\u00e1tiles. A continuaci\u00f3n, detallamos c\u00f3mo limpiar y mantener un port\u00e1til en las mejores condiciones de higiene, para prevenir la expansi\u00f3n del virus.</p>\n<p>Para limpiar el ordenador se puede utilizar alguno de los muchos productos de limpieza especiales para dispositivos electr\u00f3nicos que encontrar\u00e1s en el mercado. Sin embargo, las principales marcas fabricantes de ordenadores como Apple o HP, aconsejan hacerlo <strong>utilizando alcohol isoprop\u00edlico al 70%</strong>.</p>\n<p>El alcohol se puede adquirir en cualquier farmacia o superficie comercial. Si se adquiere en una proporci\u00f3n mayor al 70%, se debe diluir en agua. Tambi\u00e9n se necesitar\u00e1 un pa\u00f1o de microfibra para aplicar la soluci\u00f3n y, a ser posible unos guantes desechables de nitrilo.</p>\n<p>Para limpiar el port\u00e1til, lo primero ser\u00e1 desconectar el dispositivo de la alimentaci\u00f3n y retirar la bater\u00eda por completo. Una vez apagado, se debe humedecer el pa\u00f1o con la soluci\u00f3n de alcohol isoprop\u00edlico. En este punto, es importante advertir que la soluci\u00f3n nunca debe rociarse directamente sobre el equipo, ya que podr\u00eda da\u00f1arlo. Tambi\u00e9n se debe <strong>evitar el uso de toallitas</strong> de papel, papel higi\u00e9nico, algod\u00f3n o cualquier otro material con fibras que pueda dejar residuos.</p>\n<p>Con el pa\u00f1o h\u00famedo se debe limpiar con suavidad, sin presionar ni arrastrar, todas las superficies del port\u00e1til: pantalla, tapa superior, tapa inferior y teclado. Para limpiar la pantalla, se realizar\u00e1n pasadas suaves en una sola direcci\u00f3n, de arriba a abajo. Para el teclado, lo mejor es ayudarse de un bastoncillo de algod\u00f3n, como los que se utilizan para los o\u00eddos, si se encuentra suciedad incrustada entre las teclas. Tambi\u00e9n se puede utilizar aire comprimido para eliminar el polvo, aunque nunca se debe hacer con presi\u00f3n alta. Es importante <strong>no humedecer demasiado</strong> <strong>el pa\u00f1o</strong>, ya que si se cuela humedad en los puertos y aperturas del port\u00e1til, se pueden provocar problemas y aver\u00edas.</p>\n<p>Una vez terminada la limpieza, el usuario deber\u00e1 retirarse los guantes con cuidado de no tocar la parte expuesta, <strong>lavarse bien las manos</strong> y desinfectar la superficie sobre la que ha estado desinfectando el port\u00e1til.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Debido al brote de COVID-19, las personas han comenzado a ser conscientes de la importancia que tiene la limpieza de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74816,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6978],
    "tags": [9215, 3759],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74810" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74810"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74810/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74829,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74810/revisions/74829"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74816"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74810" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74810"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74810"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74820,
    "date": "2020-03-18T14:34:13",
    "date_gmt": "2020-03-18T13:34:13",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74820" },
    "modified": "2020-03-18T13:21:39",
    "modified_gmt": "2020-03-18T12:21:39",
    "slug": "eeuu-pide-datos-geograficos-de-los-usuarios-a-google-y-facebook-para-estudiar-el-coronavirus",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/eeuu-pide-datos-geograficos-de-los-usuarios-a-google-y-facebook-para-estudiar-el-coronavirus/",
    "title": {
      "rendered": "EEUU pide datos geogr\u00e1ficos de los usuarios a Google y Facebook para estudiar el coronavirus"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74822\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Estados-Unidos-Google-Facebook.jpg\" alt=\"Coronavirus Estados Unidos Google Facebook\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Estados-Unidos-Google-Facebook.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Estados-Unidos-Google-Facebook-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-Estados-Unidos-Google-Facebook-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El Gobierno de los Estados Unidos ha solicitado a Google y Facebook, informaci\u00f3n geogr\u00e1fica de los usuarios para realizar<strong> estudios sobre la evoluci\u00f3n del coronavirus</strong> en el pa\u00eds. La idea es analizar la ubicaci\u00f3n de los usuarios y saber d\u00f3nde se aloja el virus geogr\u00e1ficamente.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Facebook y Google suministran datos individuales de los usuarios sobre el coronavirus, por el contrario, manejan datos grupales sobre el tema</p></blockquote>\n<p>El objetivo que busca el gobierno de los Estados Unidos al tener esta informaci\u00f3n, es saber <strong>c\u00f3mo se comportan los ciudadanos </strong>con respecto al virus. Si mantienen la distancia para evitar la expansi\u00f3n del Covid-19 y qu\u00e9 medidas est\u00e1n adoptando. Tambi\u00e9n les permitir\u00e1 saber c\u00f3mo se mueve el virus a trav\u00e9s de los usuarios, manteniendo en anonimato la identidad de cada persona.</p>\n<p>Sin embargo, tanto Facebook como Google <strong>no suministran informaci\u00f3n individual </strong>de los usuarios sobre el tema. Por el contrario, los manejan de forma agrupada, con el fin de establecer esquemas integrales del comportamiento. Es una pr\u00e1ctica que ya ha desarrollado Facebook, por ejemplo, en otras situaciones de emergencia en las que ha realizado <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/05/22/facebook-crea-tres-tipos-de-mapas-que-ayudaran-a-prevenir-enfermedades/\">mapas de poblaci\u00f3n</a>.</p>\n<p>La solicitud de datos se ha realizado de forma posterior a la videollamada que mantuvieron el lunes grandes empresas tecnol\u00f3gicas con el gobierno de Estados Unidos para coordinar los esfuerzos para frenar la informaci\u00f3n falsa y bulos sobre el tema. En la misma, Donald\u00a0Trump asegur\u00f3 que est\u00e1n trabajando junto a Google en la creaci\u00f3n de una web espec\u00edfica para combatir la desinformaci\u00f3n. Sin embargo, el buscador ha desmentido esta colaboraci\u00f3n dice estar trabajando en su <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/google-prepara-un-portal-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">sitio web</a> sin ayuda del gobierno estadounidense.</p>\n<p>Adem\u00e1s de esta medida, Facebook y Google han anunciado<strong>\u00a0un plan en conjunto</strong>, al que se han sumado LinkedIn, Instagram, YouTube, Microsoft, Reddit y Twitter, para combatir al virus desde sus plataformas. Esto de forma adicional a las medidas que est\u00e1n tomando cada una de ellas individualmente. Por ejemplo, Facebook ha tomado <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/facebook-toma-nuevas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">nuevas medidas</a>\u00a0a las ya impuestas y, por ejemplo, ha prohibido\u00a0la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/09/mascarillas-coronavirus/\">venta de mascarillas</a>\u00a0recientemente.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El Gobierno de los Estados Unidos ha solicitado a Google y Facebook, informaci\u00f3n geogr\u00e1fica de los usuarios para realizar estudios &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74822,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9215, 9360, 5687, 5686],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74820" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74820"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74820/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74831,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74820/revisions/74831"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74822"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74820" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74820"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74820"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74781,
    "date": "2020-03-18T13:12:31",
    "date_gmt": "2020-03-18T12:12:31",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74781" },
    "modified": "2020-03-18T11:37:56",
    "modified_gmt": "2020-03-18T10:37:56",
    "slug": "facebook-etiqueta-enlaces-como-spam-por-error",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/facebook-etiqueta-enlaces-como-spam-por-error/",
    "title": { "rendered": "Facebook etiqueta enlaces como spam por error" },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-65782\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/facebook-listen-escuchas.jpg\" alt=\"Facebook Cuentas falsas\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/facebook-listen-escuchas.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/facebook-listen-escuchas-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/08/facebook-listen-escuchas-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook, debido a un error interno con su sistema de moderaci\u00f3n, est\u00e1 <strong>bloqueando y etiquetando por error</strong> como spam todo tipo de enlaces y contenidos. Este problema hace que, cuando un usuario intenta publicar contenido, aparezca un mensaje que advierte de que el contenido entra en conflicto con las <strong>reglas sobre spam de Facebook</strong> y, por lo tanto, no ser\u00e1 visible para los dem\u00e1s usuarios.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Los filtros para controlar el contenido nocivo y las fakenews pueden haber sido los causantes del problema de etiquetado err\u00f3neo de enlaces</p></blockquote>\n<p>Se trata de un problema generalizado, que afecta a contenidos relacionados con el coronavirus, pero no s\u00f3lo a ellos. Por ejemplo, se est\u00e1n etiquetando y bloqueando enlaces que dirigen a art\u00edculos de la plataforma de blogs Medium y que no tienen nada que ver con el virus o que ni siquiera son noticias. Algunos usuarios han reportado el bloqueo de enlaces a ofertas y de venta.</p>\n<p>Ante las quejas en Twitter, Guy Rosen uno de los responsables de Facebook, ha comentado que tienen conocimiento del problema y que est\u00e1n tratando de poner soluci\u00f3n. Al parecer, el bloqueo est\u00e1 originado por uno de los filtros antispam activados en la plataforma. A continuaci\u00f3n, se puede ver la conversaci\u00f3n completa en Twitter:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">We&#8217;re on this &#8211; this is a bug in an anti-spam system, unrelated to any changes in our content moderator workforce. We&#8217;re in the process of fixing and bringing all these posts back. More soon.</p>\n<p>\u2014 Guy Rosen (@guyro) <a href=\"https://twitter.com/guyro/status/1240063821974138881?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 17, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Los usuarios, en un primer momento, pensaron que el bloqueo se deb\u00eda a los cambios introducidos en el <strong>sistema de moderaci\u00f3n de Facebook</strong> para prescindir de los moderadores humanos por <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/facebook-toma-nuevas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">motivos del coronavirus</a> y depender m\u00e1s de la Inteligencia Artificial. Sin embargo, parece ser que este problema no tiene nada que ver con estos cambios en el equipo de moderaci\u00f3n.</p>\n<p>Por otro lado, cabe la posibilidad que la nueva Inteligencia Artificial y los filtros creados por Facebook para combatir las fake news y prevenir la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/05/facebook-elimina-6-500-millones-de-cuentas-falsas-al-ano/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">creaci\u00f3n de perfiles falsos</a> est\u00e9n causando alg\u00fan tipo de conflicto. Sea cu\u00e1l sea el problema, Facebook <strong>est\u00e1 trabajando en solucionarlo</strong>, por lo que se espera que pronto se puedan volver a ver las publicaciones bloqueadas en las Noticias.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook, debido a un error interno con su sistema de moderaci\u00f3n, est\u00e1 bloqueando y etiquetando por error como spam todo &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 65782,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [5687, 5972, 48],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74781" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74781"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 9,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74781/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74806,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74781/revisions/74806"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/65782"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74781" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74781"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74781"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74779,
    "date": "2020-03-18T12:02:22",
    "date_gmt": "2020-03-18T11:02:22",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74779" },
    "modified": "2020-03-18T12:01:09",
    "modified_gmt": "2020-03-18T11:01:09",
    "slug": "linkedin-lanza-un-nuevo-formato-publicitario-los-anuncios-en-conversacion",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/linkedin-lanza-un-nuevo-formato-publicitario-los-anuncios-en-conversacion/",
    "title": {
      "rendered": "LinkedIn lanza un nuevo formato publicitario, los \u00abAnuncios en Conversaci\u00f3n\u00bb"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-46119\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/02/LinkedIn.jpg\" alt=\"LinkedIn\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/02/LinkedIn.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/02/LinkedIn-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2018/02/LinkedIn-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>LinkedIn acaba de presentar una <strong>nueva soluci\u00f3n de marketing</strong> que los anunciantes pueden contratar para llevar sus mensajes al p\u00fablico objetivo a trav\u00e9s de LinkedIn. Se trata de los \u00ab<strong>Anuncios en Conversaci\u00f3n</strong>\u00ab, una nueva forma de publicidad que llega a las conversaciones a trav\u00e9s del chat de mensajer\u00eda instant\u00e1nea de la red social profesional.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha cuadruplicado el numero de mensajes enviados a trav\u00e9s de la mensajer\u00eda de LinkedIn</p></blockquote>\n<p>El nuevo formato permite a las empresas interactuar con los usuarios de forma m\u00e1s personal y no es m\u00e1s que una <strong>nueva funcionalidad de los actuales \u00abAnuncios por Mensaje\u00bb</strong>, que las empresas pueden enviar a su p\u00fablico objetivo. En este caso, se permite que la compa\u00f1\u00eda no s\u00f3lo env\u00ede un mensaje al usuario sino que enriquezca la conversaci\u00f3n con llamadas personalizadas, que pueden ser informaci\u00f3n adicional sobre un determinado producto, la inscripci\u00f3n de un seminario web o la descarga de un libro electr\u00f3nico, entre otras opciones.</p>\n<p>LinkedIn asegura que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha cuadruplicado el numero de mensajes que env\u00edan las empresas con los usuarios a trav\u00e9s de <a href=\"https://www.trecebits.com/2015/09/01/linkedin-cambia-por-fin-su-sistema-de-mensajeria/\">su aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea</a>, y por eso est\u00e1 desarrollando nuevas funcionalidades para mejorar la comunicaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas con su p\u00fablico objetivo en este sentido.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74787\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Anuncios-Conversacionales.jpg\" alt=\"LinkedIn Anuncios conversacionales\" width=\"600\" height=\"360\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Anuncios-Conversacionales.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Anuncios-Conversacionales-250x150.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Los mensajes y llamadas a la acci\u00f3n que se muestran durante la conversaci\u00f3n se pueden ir personalizando seg\u00fan el momento del proceso de compra en el que se encuentre el usuario con el que la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 manteniendo una conversaci\u00f3n a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda de LinkedIn. Adem\u00e1s, con esta nueva soluci\u00f3n de marketing tambi\u00e9n se pueden emplear los Formularios de Generaci\u00f3n de Leads y Contactos, o los Seguimientos de Conversi\u00f3n, que transforman las conversaciones en conversiones en tiempo real.</p>\n<p>Es decir, b\u00e1sicamente lo que se trata es de que las empresas <strong>puedan pagar y tener m\u00e1s opciones a la hora de comunicarse</strong> con los usuarios a trav\u00e9s de la mensajer\u00eda, incit\u00e1ndoles a tomar acci\u00f3n y llevar a cabo la compra o la inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de un formulario.</p>\n<p>Los Anuncios en Conversaci\u00f3n estar\u00e1n disponibles globalmente con una beta p\u00fablica para todos los anunciantes en todos los idiomas en las pr\u00f3ximas semanas, seg\u00fan ha se\u00f1alado LinkedIn, y se informar\u00e1 m\u00e1s sobre ellos a trav\u00e9s del sitio web de Soluciones de Marketing de LinkedIn.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>LinkedIn acaba de presentar una nueva soluci\u00f3n de marketing que los anunciantes pueden contratar para llevar sus mensajes al p\u00fablico &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 46119,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [122],
    "tags": [5696, 2072],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74779" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74779"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 3,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74779/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74788,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74779/revisions/74788"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/46119"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74779" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74779"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74779"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74777,
    "date": "2020-03-18T10:28:46",
    "date_gmt": "2020-03-18T09:28:46",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74777" },
    "modified": "2020-03-18T17:25:32",
    "modified_gmt": "2020-03-18T16:25:32",
    "slug": "facebook-dara-prestamos-a-30-000-pymes-en-30-paises",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/18/facebook-dara-prestamos-a-30-000-pymes-en-30-paises/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook subvencionar\u00e1 a 30.000 pymes en 30 pa\u00edses"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-69061\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Facebook-app.jpg\" alt=\"Facebook\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Facebook-app.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Facebook-app-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/10/Facebook-app-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Facebook ha anunciado que, para tratar de paliar los devastadores efectos que est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 <strong>la crisis del coronavirus en la econom\u00eda</strong>, destinar\u00e1 una partida de 100 millones de d\u00f3lares para ayudar a peque\u00f1as y medianas empresas ofreci\u00e9ndoles subvenciones en efectivo.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Facebook invertir\u00e1 100 millones de d\u00f3lares para ayudar a las pymes</p></blockquote>\n<p>La compa\u00f1\u00eda ha se\u00f1alado que en total ser\u00e1n unas 30.000 peque\u00f1as y medianas empresas las que podr\u00e1n beneficiarse de esta iniciativa en m\u00e1s de 30 pa\u00edses en todo el mundo, quienes no tendr\u00e1n que devolver el importe asignado. Facebook no ha publicado todav\u00eda c\u00f3mo tendr\u00e1n que realizar la solicitud, ni en qu\u00e9 plazos, <strong>las compa\u00f1\u00edas que deseen beneficiarse de esta medida</strong>, que le supondr\u00e1 una importante inversi\u00f3n y que podr\u00eda aumentar en el futuro.</p>\n<p>Seg\u00fan Sheryl Sandberg, la Chief Operating Officer de Facebook y mano derecha de Mark Zuckerberg, en breve se se\u00f1alar\u00e1n los procedimientos que tendr\u00e1n que seguir las compa\u00f1\u00edas que quieran solicitar a las ayudas. \u00abHemos estado escuchando las necesidades de las peque\u00f1as empresas para entender c\u00f3mo podemos ayudarles mejor\u00bb, se\u00f1ala la directiva en un post publicado en la propia red social.</p>\n<p>\u00abNos han transmitido que recibir apoyo econ\u00f3mico puede permitirles seguir en marcha y pagar a las personas que no pueden ir a trabajar\u00bb, reconoce la directiva. Las ayudas podr\u00e1n ser destinadas a pagar el alquiler de las oficinas y locales de los negocios, cubrir costes operacionales o, si as\u00ed lo desean las peque\u00f1as compa\u00f1\u00edas, llevar a cabo campa\u00f1as publicitarias de forma gratuita en la red social.</p>\n<p>Facebook, adem\u00e1s de luchar contra la desinformaci\u00f3n y la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/09/mascarillas-coronavirus/\">diseminaci\u00f3n de noticias falsas</a> sobre el coronavirus en la red social en los \u00faltimos meses, tambi\u00e9n ha ofrecido a organizaciones no gubernamentales y a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud la <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/04/facebook-toma-nuevas-medidas-para-luchar-contra-el-coronavirus/\">posibilidad de anunciarse de forma gratuita</a> en la plataforma para hacer llegar a los usuarios sus mensajes con respecto a la epidemia que mantiene confinada en sus casas a gran parte de la poblaci\u00f3n mundial.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Facebook ha anunciado que, para tratar de paliar los devastadores efectos que est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 la crisis del coronavirus &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 69061,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [4],
    "tags": [9215, 5687],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74777" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74777"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74777/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74847,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74777/revisions/74847"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/69061"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74777" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74777"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74777"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74752,
    "date": "2020-03-17T19:50:35",
    "date_gmt": "2020-03-17T18:50:35",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74752" },
    "modified": "2020-03-17T14:00:53",
    "modified_gmt": "2020-03-17T13:00:53",
    "slug": "4-apps-para-minimizar-el-estres-durante-la-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/17/4-apps-para-minimizar-el-estres-durante-la-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "4 apps para minimizar el estr\u00e9s durante la cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74757\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aplicaciones-para-eliminar-el-estr\u00e9s.jpg\" alt=\"Apps para eliminar el estr\u00e9s\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aplicaciones-para-eliminar-el-estr\u00e9s.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aplicaciones-para-eliminar-el-estr\u00e9s-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Aplicaciones-para-eliminar-el-estr\u00e9s-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>El estr\u00e9s es un agotamiento mental que ocurre cuando el usuario se encuentra en una situaci\u00f3n dif\u00edcil o tratando de realizar una actividad que no puede lograr. Cuando se encuentra en una situaci\u00f3n de presi\u00f3n o preocupado se producen alteraciones en el organismo que se manifiestan en su estado f\u00edsico, emocional y cerebral.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Durante la cuarentena es posible que los niveles de estr\u00e9s y ansiedad se incrementen</p></blockquote>\n<p>Al estar en esta <strong>cuarentena a causa del coronavirus</strong>, es posible que\u00a0sensaciones de estr\u00e9s, ansiedad, nerviosismo, angustia, tensi\u00f3n, agobio&#8230; se apoderen del estado de \u00e1nimo de los usuarios y de su paz mental. Si esto ocurre, es recomendable <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/13/5-canales-de-youtube-para-hacer-deporte-desde-casa/\">hacer deporte en casa</a>, que libera endorfinas y ayuda a la mente, pero tambi\u00e9n hay algunas aplicaciones m\u00f3viles que ayudan a minimizar el estr\u00e9s y a calmarse en este escenario de confinamiento que sufrimos actualmente:</p>\n<p><strong>-SAM App</strong>: es una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil desarrollada por la Universidad de Bristol (Reino Unido) que ayudar\u00e1 al usuario a controlar la ansiedad. A trav\u00e9s de esta plataforma digital, el usuario podr\u00e1 conocer por qu\u00e9 padece este trastorno y se le proporcionar\u00e1n pistas para ayudar a controlarlo. Su uso debe ser continuo para obtener mejoras e ir progresando en la recuperaci\u00f3n. Posee una funci\u00f3n llamada \u00abNude Social\u00bb desde donde se pueden compartir experiencias con otros usuarios de la app. Est\u00e1 disponible para iOS y Android, de forma gratuita.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74756\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/SAM-App.jpg\" alt=\"SAM App\" width=\"600\" height=\"222\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/SAM-App.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/SAM-App-250x93.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-MINDFI</strong>: es una app disponible para iOS y Android que sirve para ayudar a las personas de pasar de un estado inconsciente a uno m\u00e1s consiente.\u00a0La aplicaci\u00f3n permite a los usuarios meditar sin necesidad de cerrar los ojos. Es ideal para personas que est\u00e9n todo el d\u00eda ocupados pero a\u00fan as\u00ed quieren mejorar sus problemas. Se puede personalizar, tiene un sistema de seguimiento de las actividades y ofrece sesiones de respiraci\u00f3n, de control de emociones, cursos cortos y mucho m\u00e1s.</p>\n<div class=\"fitvids-video\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">\ud83d\ude80We&#39;ve launched <a href=\"https://twitter.com/mindfico?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@mindfico</a> on <a href=\"https://twitter.com/ProductHunt?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">@ProductHunt</a>! \ud83d\udc49 <a href=\"https://t.co/rAXBG25nf0\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">https://t.co/rAXBG25nf0</a>   Meditate with open eyes \ud83d\udc40 &amp; be more productive at work and life! <a href=\"https://t.co/dD7niUD8Ov\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/dD7niUD8Ov</a></p>\n<p>&mdash; MindFi (@mindfico) <a href=\"https://twitter.com/mindfico/status/918502268730720258?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">October 12, 2017</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n<p><strong>-Samsung Health</strong>: es una aplicaci\u00f3n que le permite al usuario controlar los niveles de estr\u00e9s ante cualquier situaci\u00f3n. Posee numerosas funciones para animar al usuario a seguir adelante y aprender a salir de situaciones dif\u00edciles. Esta app permite rastrear toda la actividad nutricional, registra datos de estr\u00e9s, frecuencia cardiaca, niveles de sue\u00f1o y mucho m\u00e1s. Realiza un an\u00e1lisis completo de lo que sucede, brindado informaci\u00f3n basada en la evoluci\u00f3n del usuario y se fija en aspectos f\u00edsicos tambi\u00e9n, como el peso o el equilibrio corporal.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Samsung Health: Flex your passion\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/88y5bhpY5cU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Yoga Diaria o Daily Yoga</strong>: es una app de entrenamiento de Yoga que permite trasladar las ansias y niveles de estr\u00e9s, a un nivel de calma, relajaci\u00f3n, paz y tranquilidad. Ayuda a reducir grasa y a mejorar la figura del usuario. Posee diferentes niveles de ejercicios con videos en alta definici\u00f3n. Posee m\u00fasica relajante de fondo y otros atractivos. Est\u00e1 disponible para iOS y Android y es gratuita.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Get the newest version\uff087.0.00\uff09 of Daily Yoga on Google Play\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/J14mj01_Qew?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El estr\u00e9s es un agotamiento mental que ocurre cuando el usuario se encuentra en una situaci\u00f3n dif\u00edcil o tratando de &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 74757,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5707],
    "tags": [4191, 9381, 9215, 2004],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74752" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74752"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74752/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74764,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74752/revisions/74764"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74757"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74752" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74752"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74752"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74734,
    "date": "2020-03-17T18:28:33",
    "date_gmt": "2020-03-17T17:28:33",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74734" },
    "modified": "2020-03-17T14:01:34",
    "modified_gmt": "2020-03-17T13:01:34",
    "slug": "como-convertir-un-audio-de-whatsapp-en-texto",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/17/como-convertir-un-audio-de-whatsapp-en-texto/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo convertir un audio de WhatsApp en texto"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter wp-image-43496 size-full\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/audio-whatsapp.jpg\" alt=\"audio de WhatsApp\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/audio-whatsapp.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/audio-whatsapp-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2017/11/audio-whatsapp-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Los audios o notas de voz de WhatsApp pueden ser muy \u00fatiles en un momento dado, aunque dada <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/15/whatsapp-audios-borrar/\">la extensi\u00f3n que pueden llegar a tener</a> -hasta 15 minutos- a muchos usuarios les resultan tediosas de escuchar. Sin embargo, con la ayuda de aplicaciones externas, es posible convertir estos audios en texto, algo que muchos prefieren.\u00a0Para ello presentamos una lista de aplicaciones que se pueden descargar e instalar en dispositivos iOS y Android y que ayudan en este sentido.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Estas aplicaciones sirven para transcribir un audio, no solo de WhatsApp, sino de cualquier plataforma, en distintos idiomas y de forma instantanea</p></blockquote>\n<p><strong>-Transcriber</strong>: es una app gratuita disponible para dispositivos m\u00f3viles Android. A pesar de que sigue en desarrollo, permite convertir la mayor\u00eda de los audios en texto, de forma acertada. Una vez instalada, para usarla, solo se debe reproducir el audio, presionar la opci\u00f3n \u00abCompartir\u00bb y se env\u00eda a \u00abTranscribir\u00bb. El sistema solicitar\u00e1 un permiso para tomar el archivo de audio. La herramienta ira copiando r\u00e1pidamente el audio, en el idioma correspondiente, y una vez listo se puede copiar y pegar a cualquier destino.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74743\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Transcriber-para-WhatsApp.jpg\" alt=\"Transcriber para WhatsApp\" width=\"600\" height=\"270\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Transcriber-para-WhatsApp.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Transcriber-para-WhatsApp-250x113.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Audio To Text for WhatsApp</strong>: esta es una de las opciones que existen para iOS. Permite transcribir notas de voz o audios en el idioma original. Para hacer uso de esta app, tras descargarla e instalarla, se env\u00eda la nota de voz a la herramienta a trav\u00e9s de la opci\u00f3n compartir. Tiene un sistema de transcripci\u00f3n muy completo, que incluso distingue may\u00fasculas de min\u00fasculas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74741\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Audio-To-Text-for-WhatsApp.jpg\" alt=\"Audio To Text for WhatsApp\" width=\"600\" height=\"311\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Audio-To-Text-for-WhatsApp.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Audio-To-Text-for-WhatsApp-250x130.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Textr</strong>: esta app permite transcribir notas de voz y audios a texto. No solo funciona para WhatsApp, sino tambi\u00e9n para otras plataformas de mensajer\u00eda. Al igual que las opciones anteriores, una vez descargada e instalada, se comporte el audio con la app, que analizar\u00e1 el contenido y lo convertir\u00e1 en texto.</p>\n<p>Para hacer la conversi\u00f3n se debe estar conectado a Internet y no tiene l\u00edmite de tiempo en las notas. Para una mejor transcripci\u00f3n, el mensaje de voz debe estar bien pronunciado. Adem\u00e1s, crea un historial de mensajes para ubicar notas anteriores. Esta es una app gratuita, posee publicidad, y est\u00e1 disponible en Android.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74742\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/textr.jpg\" alt=\"textr\" width=\"600\" height=\"277\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/textr.jpg 600w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/textr-250x115.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p><strong>-Transcrypto:</strong> esta app, disponible para iOS, permite transcribir mensajes de audio desde cualquier plataforma, a un formato de texto. El resultado se visualiza en la pantalla del equipo con la ayuda de Siri. Se puede copiar y enviar a otro espacio f\u00e1cilmente. Tiene capacidad de reconocer 50 idiomas con sus respectivas variantes. Se puede usar en grabaciones largas, en herramientas como Voice Notes o Garageband. Para usarla, solo se debe enviar la nota de voz hacia la app de transcripci\u00f3n.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"How to transcribe WhatsApp audio messages on iOS using Transcrypto audio transcriber\" width=\"800\" height=\"600\" src=\"https://www.youtube.com/embed/BqxnrQY3JJM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n<p><strong>-Transcripci\u00f3n instant\u00e1nea</strong>: esta es una app dise\u00f1ada para personas con discapacidad auditiva, sin embargo, su uso es extensivo para todo tipo de usuario. Est\u00e1 desarrollada con tecnolog\u00eda de reconocimiento autom\u00e1tico de voz de Google. Realiza un proceso de conversi\u00f3n instant\u00e1nea, la cual se va reflejando en la pantalla del usuario. Puede transcribir sonidos externos, notas de voz, canciones y cualquier contenido de voz. Posee una capacidad de transcripci\u00f3n en 70 idiomas y dialectos. Est\u00e1 disponible para Android y es gratuita.</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><iframe title=\"Android Accessibility: Live Transcribe\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jLCwjIaPXwA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Los audios o notas de voz de WhatsApp pueden ser muy \u00fatiles en un momento dado, aunque dada la extensi\u00f3n &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 124,
    "featured_media": 43496,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5420],
    "tags": [9382, 4980, 9383],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74734" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/124"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74734"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74734/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74765,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74734/revisions/74765"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/43496"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74734" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74734"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74734"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74716,
    "date": "2020-03-17T17:23:17",
    "date_gmt": "2020-03-17T16:23:17",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74716" },
    "modified": "2020-03-17T12:25:25",
    "modified_gmt": "2020-03-17T11:25:25",
    "slug": "candy-crush-regala-vidas-infinitas-toda-la-semana",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/17/candy-crush-regala-vidas-infinitas-toda-la-semana/",
    "title": {
      "rendered": "Candy Crush regala vidas infinitas toda la semana"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74724\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-vidas-infinitas-800x445.jpg\" alt=\"King regala vidas infinitas para Candy Crush\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-vidas-infinitas.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-vidas-infinitas-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-vidas-infinitas-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>King, la empresa creadora de <a href=\"https://www.trecebits.com/2013/11/17/candy-crush-saga-cumple-un-ano/\">Candy Crush Saga</a>, <strong>regala vidas infinitas</strong> durante toda esta semana sin necesidad de realizar trucos, como cambiar la fecha del ordenador, para ayudar a los usuarios entretenerse durante el encierro debido a las medidas de urgencia tomadas por el Gobierno de Espa\u00f1a para combatir la propagaci\u00f3n del coronavirus.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>King, la desarrolladora de Candy Crush, est\u00e1 regalando vidas infinitas durante estos siete d\u00edas para mantenerse entretenido durante el confinamiento por el COVID-19.</p></blockquote>\n<p>Una de las grandes pegas de Candy Crush siempre ha sido el n\u00famero de vidas limitado que ofrece y la necesidad de realizar pagos en met\u00e1lico para obtener m\u00e1s. As\u00ed es como King, y otras empresas de videojuegos de tipo \u00abcasual\u00bb, gestionan gran parte de sus ingresos, mediante estos micropagos, que ofrecen al jugador acceso a m\u00e1s vidas y otras mejoras del juego como m\u00e1s movimientos o caramelos que estallan.</p>\n<p>Para obtener las vidas infinitas que King ha regalado a todos los jugadores de Candy Crush, solo es necesario entrar en el juego y pulsar en \u00abReclamar\u00bb en la ventana de informaci\u00f3n que aparece.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74723\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-1-205x445.jpg\" alt=\"Candy Crush vida infinita\" width=\"205\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-1-205x445.jpg 205w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-1-115x250.jpg 115w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Candy-Crush-1.jpg 255w\" sizes=\"(max-width: 205px) 100vw, 205px\" /></p>\n<p>De momento, el periodo de vidas infinitas ser\u00e1 de una semana y la empresa no ha ofrecido ninguna informaci\u00f3n sobre posibles ampliaciones cuando termine esta promoci\u00f3n, a pesar de que todo apunta a que el confinamiento durar\u00e1, al menos quince d\u00edas.</p>\n<p>Candy Crush en otro tiempo fue uno de los juegos m\u00e1s populares de Android, llegando a colocarse entre sus <a href=\"https://www.trecebits.com/2019/11/17/los-25-juegos-mas-descargados-de-la-historia-en-android-infografia/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">25 juegos m\u00e1s descargados</a>. Sin embargo con el tiempo ha ido perdiendo popularidad, por lo que regalar vidas podr\u00eda ser tambi\u00e9n una buena forma de <strong>recuperar algunos de esos usuarios</strong> que abandonaron el juego.</p>\n<p>Este tipo de juegos casuales son muy entretenidos, por lo que pueden ayudar a pasar mejor estos d\u00edas de confinamiento por el COVID-19 y se pueden <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/7-juegos-moviles-para-competir-con-tus-amigos-durante-el-aislamiento/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">combinar con otros juegos</a> para competir con amigos a distancia. Si se tienen ni\u00f1os, existen opciones diferentes como <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/como-entretener-a-los-ninos-con-una-tablet-de-forma-segura/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">preparar una tablet</a> para ellos con aplicaciones de ocio y de estudio. Por supuesto, durante estos d\u00edas conviene tener un poco de cuidado con el uso que hacemos de Internet para intentar <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/16/consejos-para-evitar-que-las-telecomunicaciones-se-colapsen/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">no colapsar las telecomunicaciones</a>.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>King, la empresa creadora de Candy Crush Saga, regala vidas infinitas durante toda esta semana sin necesidad de realizar trucos, &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74724,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5706],
    "tags": [3548, 4321],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74716" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74716"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74716/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74730,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74716/revisions/74730"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74724"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74716" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74716"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74716"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74705,
    "date": "2020-03-17T16:12:48",
    "date_gmt": "2020-03-17T15:12:48",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74705" },
    "modified": "2020-03-17T11:16:21",
    "modified_gmt": "2020-03-17T10:16:21",
    "slug": "instagram-prueba-un-modo-espejo-para-las-stories",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/17/instagram-prueba-un-modo-espejo-para-las-stories/",
    "title": {
      "rendered": "Instagram prueba un \u00abmodo espejo\u00bb para las Stories"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-60231\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Instagram-down.jpg\" alt=\"Instagram collage\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Instagram-down.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Instagram-down-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2019/03/Instagram-down-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Instagram est\u00e1 probando un <strong>nuevo filtro de c\u00e1mara</strong> llamado \u00abEspejo\u00bb para su funci\u00f3n Stories, que divide la pantalla en diferentes secciones y crea hasta cinco efectos de reflejo distintos, como el diamante o el reflejo enfrentado.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Con m\u00e1s de 500 millones de usuarios utilizando las Stories, Instagram est\u00e1 continuamente ofreciendo nuevas opciones y mejoras para los filtros y las c\u00e1maras</p></blockquote>\n<p>Este nuevo filtro de c\u00e1mara para las Stories ha sido encontrado por Jane Manchun Wong, una desarrolladora que utiliza ingenier\u00eda inversa para descubrir nuevas funcionalidades en aplicaciones analizando el c\u00f3digo de sus versiones beta. Manchung comparti\u00f3 en su cuenta de Twitter una captura de pantalla en la que se pueden apreciar las <strong>cinco plantillas del efecto</strong> \u00abEspejo\u00bb, y que se pueden apreciar en la siguiente imagen:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-74710\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/insta_stories_mirror2.jpg\" alt=\"Instagram Stories nuevo modo\" width=\"700\" height=\"273\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/insta_stories_mirror2.jpg 700w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/insta_stories_mirror2-250x98.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>Tambi\u00e9n algunos usuarios de Instagram, como Alessandro Paluzzi, han compartido capturas de pantalla e incluso un v\u00eddeo en el que se puede ver el efecto \u00abEspejo\u00bb en funcionamiento, lo que indicar\u00eda que la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 haciendo pruebas con algunos usuarios. A continuaci\u00f3n se puede ver el tuit:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"und\"><a href=\"https://t.co/0XnA1hiaPG\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/0XnA1hiaPG</a></p>\n<p>\u2014 Alessandro Paluzzi (@alex193a) <a href=\"https://twitter.com/alex193a/status/1237659359930462211?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 11, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p><strong>El modo \u00abEspejo\u00bb est\u00e1 en fase pruebas internas</strong>, por lo que no se ha liberado para su uso, ni existe por el momento <strong>ninguna informaci\u00f3n oficial</strong> por parte de Instagram sobre su implementaci\u00f3n oficial en la funci\u00f3n Stories. Sin embargo, si se tiene en cuenta que las Stories de Instagram suponen ya el <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/06/instagram-genera-un-cuarto-de-los-ingresos-totales-de-facebook/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">10% de los ingresos de Facebook</a>, es muy posible que el nuevo modo de c\u00e1mara llegue en alg\u00fan momento a la plataforma, pues la compa\u00f1\u00eda lo que quiere es que los usuarios contin\u00faen emple\u00e1ndolas, y para ello, han de proporcionarles nuevas funcionalidades constantemente.</p>\n<p>En los \u00faltimos meses Instagram ha lanzado varias mejoras para su funcionalidad Stories, como la posibilidad de <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/06/ya-se-puede-responder-a-las-stories-de-instagram-con-un-gif/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">responder a las historias</a> con un GIF, la herramienta nativa para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/10/instagram-permitira-editar-video-en-las-stories/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">recortar los v\u00eddeos</a>, nuevos stickers para las Stories, una nueva funcionalidad para <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/01/24/la-nueva-herramienta-para-las-stories-de-instagram-permite-gestionar-las-menciones/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">encontrar y volver a publicar</a> algunas historias y los modos \u00abSloMo\u00bb, \u00abEcho\u00bb y \u00abDuo\u00bb para su funcionalidad Boomerang.</p>\n<p>Adem\u00e1s de estas nuevas funcionalidades, en las \u00faltimas semanas, Instagram ha estado trabajando tambi\u00e9n en IGTV, con pruebas para empezar a <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/02/07/instagram-pagara-a-los-creadores-de-contenidos-en-igtv/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pagar a los creadores de contenido</a> o una opci\u00f3n que permitir\u00e1 <a href=\"https://www.trecebits.com/2020/03/12/instagram-permitira-publicar-videos-en-directo-en-igtv/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">publicar los v\u00eddeos en vivo</a> directamente en IGTV.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Instagram est\u00e1 probando un nuevo filtro de c\u00e1mara llamado \u00abEspejo\u00bb para su funci\u00f3n Stories, que divide la pantalla en diferentes &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 60231,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [5418],
    "tags": [5687, 7556, 2641, 6077],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74705" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74705"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 10,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74705/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74719,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74705/revisions/74719"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/60231"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74705" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74705"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74705"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 74726,
    "date": "2020-03-17T15:06:16",
    "date_gmt": "2020-03-17T14:06:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.trecebits.com/?p=74726" },
    "modified": "2020-03-17T13:45:49",
    "modified_gmt": "2020-03-17T12:45:49",
    "slug": "gratis-todo-el-porno-de-pornhub-en-espana-por-la-cuarentena",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://www.trecebits.com/2020/03/17/gratis-todo-el-porno-de-pornhub-en-espana-por-la-cuarentena/",
    "title": {
      "rendered": "Gratis todo el porno de Pornhub en Espa\u00f1a por la cuarentena"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74735\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-contenido-gratis-800x445.jpg\" alt=\"Pornhub contenido gratuito\" width=\"800\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-contenido-gratis.jpg 800w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-contenido-gratis-250x139.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-contenido-gratis-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /></p>\n<p>Pornhub, la plataforma de contenido para adultos con m\u00e1s usuarios de Internet, ha anunciado que ofrece<strong>\u00a0de forma gratuita</strong>\u00a0todo su contenido premium en Espa\u00f1a durante un mes para combatir el aburrimiento de sus usuarios durante los d\u00edas de confinamiento por el COVID-19.</p>\n<blockquote class=\"green\" style=\"color: #99cc00;\"><p>Pornhub, la principal plataforma de contenido adulto, regala todo su contenido premium durante un mes por el brote del COVID-19</p></blockquote>\n<p>Durante las pasadas semanas, Pornhub tambi\u00e9n <strong>liber\u00f3 su contenido premium</strong> en Italia para ayudar a los usuarios a mantenerse entretenidos durante el confinamiento. El anuncio del contenido gratuito para los usuarios de Espa\u00f1a, ha sido realizado mediante el siguiente tuit:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\">In light of expanding quarantines, we are extending Free Pornhub Premium for the month to our friends in Spain! Pornhub will also donate this month&#8217;s sales from Modelhub (model earnings will remain untouched) \u00a1Vamos, Espa\u00f1a! <a href=\"https://t.co/CNCgPNYVmC\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">pic.twitter.com/CNCgPNYVmC</a></p>\n<p>\u2014 Pornhub ARIA (@Pornhub) <a href=\"https://twitter.com/Pornhub/status/1239724235133718528?ref_src=twsrc%5Etfw\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">March 17, 2020</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Adem\u00e1s, la empresa de contenido adulto ha anunciado tambi\u00e9n que donar\u00e1 los beneficios que reciba mediante \u00abModelhub\u00bb su servicio de c\u00e1maras web, para ayudar a los esfuerzos del Gobierno para afrontar la emergencia. Todas las ganancias que reciban las modelos permanecer\u00e1n intactas, ya que las donaciones que se realicen durante estos d\u00edas van directamente a las arcas de Pornhub, que las ceder\u00e1 al gobierno.</p>\n<p>Pornhub ha tomado estas medidas despu\u00e9s de que se revelase que est\u00e1 experimentando un pico importante de visitas durante los d\u00edas de confinamiento. Durante estos d\u00edas, el tr\u00e1fico en su p\u00e1gina web ha <strong>aumentado una media de 5,7%</strong>, tal y como se puede apreciar en la siguiente imagen:</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-large wp-image-74732\" src=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-aumento-de-las-visitas-1-654x445.jpg\" alt=\"Pornhub aument\u00f3 las visitas\" width=\"654\" height=\"445\" srcset=\"https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-aumento-de-las-visitas-1-654x445.jpg 654w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-aumento-de-las-visitas-1-250x170.jpg 250w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-aumento-de-las-visitas-1-768x522.jpg 768w, https://www.trecebits.com/wp-content/uploads/2020/03/Pornhub-aumento-de-las-visitas-1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 654px) 100vw, 654px\" /></p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda ha asegurado tambi\u00e9n que no ser\u00e1 necesario que los usuarios introduzcan su tarjeta de cr\u00e9dito para disfrutar de este mes gratuito. Al acceder a la plataforma desde una IP situada en Espa\u00f1a, aparecer\u00e1 un banner que indica que el mes premium es totalmente gratuito, tal y como podemos ver a continuaci\u00f3n:</p>\n<div class=\"fitvids-video\"><a href=\"https://gph.is/g/E1WObv3\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"><img src=\"https://media.giphy.com/media/j2jrQgnK00LbKHdfrC/giphy.gif\" alt=\"Animated GIF - Find &amp; Share on GIPHY\" width=\"314\" height=\"300\" /></a></div>\n<p>El mes gratuito de contenido premium en Pornhub se suma a otras iniciativas como la tomada por King, la desarrolladora de Candy Crush que est\u00e1 regalando vidas infinitas durante toda una semana.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Pornhub, la plataforma de contenido para adultos con m\u00e1s usuarios de Internet, ha anunciado que ofrece\u00a0de forma gratuita\u00a0todo su contenido &#8230;..</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 125,
    "featured_media": 74735,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [6045],
    "tags": [9215, 1246, 7312],
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74726" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/users/125"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/comments?post=74726"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 8,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74726/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 74747,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/posts/74726/revisions/74747"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media/74735"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        { "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/media?parent=74726" }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/categories?post=74726"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://www.trecebits.com/wp-json/wp/v2/tags?post=74726"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  }
]
