[
  {
    "id": 10076,
    "date": "2019-07-31T04:27:49",
    "date_gmt": "2019-07-31T04:27:49",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=10076" },
    "modified": "2019-07-31T04:27:49",
    "modified_gmt": "2019-07-31T04:27:49",
    "slug": "transmite-en-intagram-desde-una-pc-usando-yellowduck-app",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/transmite-en-intagram-desde-una-pc-usando-yellowduck-app/",
    "title": {
      "rendered": "Transmite en Intagram desde una PC usando YellowDuck App"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Puede configurar f\u00e1cilmente Yellow Duck para transmitir a Instagram desde su PC uno de los softwares OBS Studio de transmisi\u00f3n gratuita m\u00e1s populares.<br />\nSolo sigue algunos pasos simples. \u00b4<br />\n1. Inicie su <a href=\"https://yellowduck.tv/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Yellow Duck application.</a></p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10083\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_gY014CLMlSFuv40f.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"546\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_gY014CLMlSFuv40f.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_gY014CLMlSFuv40f-300x234.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_gY014CLMlSFuv40f-600x468.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /><br />\n2. Inicia sesi\u00f3n en tu Instagram.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10082\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_FrpjdxguaH2li6Gt.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"546\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_FrpjdxguaH2li6Gt.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_FrpjdxguaH2li6Gt-300x234.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_FrpjdxguaH2li6Gt-600x468.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /><br />\n3. Obtenga su clave de transmisi\u00f3n y URL RTMP para la cuenta de Instagram.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10079\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_UGWRXlmm6HIvvanD.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"546\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_UGWRXlmm6HIvvanD.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_UGWRXlmm6HIvvanD-300x234.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_UGWRXlmm6HIvvanD-600x468.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p><strong>Importante: Tenga en cuenta que tan pronto como pase su inicio de sesi\u00f3n, tendr\u00e1 unos minutos para iniciar la transmisi\u00f3n, ya que su clave caducar\u00e1 en unos minutos.</strong></p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10078\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_rml6VGNIgN_29Qhj.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"377\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_rml6VGNIgN_29Qhj.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_rml6VGNIgN_29Qhj-300x162.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_rml6VGNIgN_29Qhj-600x323.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>Pegue la clave de transmisi\u00f3n y el enlace RTMP en la configuraci\u00f3n del servidor personalizado de OBS Studio.</p>\n<p>Inicie la transmisi\u00f3n y se enviar\u00e1 a su Instagram.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10081\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_Y1d478BUtoS05T9Qs7olhA@2x.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"466\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_Y1d478BUtoS05T9Qs7olhA@2x.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_Y1d478BUtoS05T9Qs7olhA@2x-300x200.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_Y1d478BUtoS05T9Qs7olhA@2x-625x415.png 625w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_Y1d478BUtoS05T9Qs7olhA@2x-600x399.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>Consejo: Tenga en cuenta que no puede ver su propia transmisi\u00f3n y estado en vivo.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-10080\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_ExIj9HL7ndL18nSh7UvwLw@2x.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"466\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_ExIj9HL7ndL18nSh7UvwLw@2x.png 700w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_ExIj9HL7ndL18nSh7UvwLw@2x-300x200.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_ExIj9HL7ndL18nSh7UvwLw@2x-625x415.png 625w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/1_ExIj9HL7ndL18nSh7UvwLw@2x-600x399.png 600w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Recuerden que estos son m\u00e9todos alternativos y no est\u00e1n avalados por Instagram, \u00fasenlo bajo su propia responsabilidad.</p>\n<p>Los veo en los comentarios.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Puede configurar f\u00e1cilmente Yellow Duck para transmitir a Instagram desde su PC uno de los softwares OBS Studio de transmisi\u00f3n gratuita m\u00e1s populares. Solo sigue algunos pasos simples. \u00b4 1. Inicie su Yellow Duck application. 2. Inicia sesi\u00f3n en tu Instagram. 3. Obtenga su clave de transmisi\u00f3n y URL RTMP para la cuenta de Instagram. [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 10077,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      1018,
      1019,
      304,
      1017,
      1021,
      297,
      298,
      296,
      1020,
      260,
      299,
      302,
      1016
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/07/0_iXryLTrw5i93JjEu.png",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10076" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=10076"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10076/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 10084,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10076/revisions/10084"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/10077"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=10076"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=10076"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=10076"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=10076"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 10073,
    "date": "2019-07-31T04:13:35",
    "date_gmt": "2019-07-31T04:13:35",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=10073" },
    "modified": "2019-07-31T04:13:35",
    "modified_gmt": "2019-07-31T04:13:35",
    "slug": "transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc-video-tutorial",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc-video-tutorial/",
    "title": {
      "rendered": "Transmitir en vivo en instagram desde pc (Video Tutorial)"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Hola gente,</p>\n<p>Estoy recibiendo muchos comentarios sobre todo desde Argentina. Gracias por escribir.</p>\n<p>Quer\u00eda indicarles que en el art\u00edculo original he colgado un video tutorial que retrata el paso a paso de lo que esta descrito en texto.</p>\n<p>De hecho, todo este trabajo sali\u00f3 a la luz en enero de este a\u00f1o, en parte gracias a este video tutorial.</p>\n<p>Link del art\u00edculo original: <a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/marketing-digital-como-transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc/\">Live en Instagram desde OBS</a></p>\n<p>Sigan escribiendo, saludos.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Hola gente, Estoy recibiendo muchos comentarios sobre todo desde Argentina. Gracias por escribir. Quer\u00eda indicarles que en el art\u00edculo original he colgado un video tutorial que retrata el paso a paso de lo que esta descrito en texto. De hecho, todo este trabajo sali\u00f3 a la luz en enero de este a\u00f1o, en parte gracias [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7717,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [737, 1012, 1013, 291, 293, 577, 1014],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/cobertura-evento-agencia-marketing-digital-panama-compressor.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10073" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=10073"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10073/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 10075,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/10073/revisions/10075"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7717"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=10073"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=10073"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=10073"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=10073"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 9771,
    "date": "2019-07-24T21:37:59",
    "date_gmt": "2019-07-24T21:37:59",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=9771" },
    "modified": "2019-07-24T21:37:59",
    "modified_gmt": "2019-07-24T21:37:59",
    "slug": "open-journal-system-como-herramientas-para-las-universidades-en-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/open-journal-system-como-herramientas-para-las-universidades-en-panama/",
    "title": {
      "rendered": "Open Journal System como herramientas para las universidades en Panam\u00e1"
    },
    "content": {
      "rendered": "<h2><strong>ACERCA DE OPEN JOURNAL SYSTEM</strong></h2>\n<h3><strong>\u00bfQu\u00e9 es Open Journal System?</strong></h3>\n<p>Open Journal System es una modalidad de trabajo que opera como una multiplataforma, con un software de c\u00f3digo abierto, que se utiliza para sistematizar las publicaciones de revistas cient\u00edficas y t\u00e9cnicas en Internet.</p>\n<p>El sistema fue creado para posibilitar el intercambio de publicaciones de libre acceso, permitiendo el env\u00edo y recepci\u00f3n de art\u00edculos y facilitando la revisi\u00f3n por parte de los pares, principalmente en el \u00e1mbito de las Universidades y los Centros de Investigaci\u00f3n.</p>\n<p>El sistema provee b\u00e1sicamente la infraestructura necesaria para tramitar el flujo de informaci\u00f3n t\u00e9cnica en l\u00ednea y facilitar las instancias de publicaci\u00f3n, edici\u00f3n, revisi\u00f3n y lectura.</p>\n<p>El sistema tambi\u00e9n gestiona ocasionalmente informes, monograf\u00edas, revistas de estudiantes y tambi\u00e9n publicaciones de graduados, memorias de experimentos y otras recopilaciones de conocimientos no necesariamente supervisadas por pares.</p>\n<p>Se calcula, a la fecha, que existe un n\u00famero aproximado de entre 15.000 a 20.000 publicaciones que son tributarias del Open Journal System en todo el mundo.</p>\n<p>Como en todas las discusiones acerca del software libre, el acento est\u00e1 puesto en los beneficios de la colaboraci\u00f3n abierta m\u00e1s que en la disputa sobre la propiedad intelectual de los conocimientos, lo que no impide el reclamo de un marco \u00e9tico en su utilizaci\u00f3n.</p>\n<p>En definitiva, OJS le brinda a un usuario individual la posibilidad de leer, copiar, descargar, imprimir y distribuir los textos de los diversos art\u00edculos, en forma total o parcial con cualquier prop\u00f3sito \u00fatil, accediendo de manera gratuita y abierta a la literatura cient\u00edfica y t\u00e9cnica.</p>\n<p>El sistema admite tambi\u00e9n la posibilidad de suscriptores pagos, pero en realidad se prefiere la alternativa de usuarios que efect\u00faan donaciones para no contrariar la filosof\u00eda original de contenidos de libre acceso.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3><strong>\u00bfC\u00f3mo se implementa?</strong></h3>\n<p>La idea del OJS es que pueda desarrollarse a trav\u00e9s suyo todo el procedimiento de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de informaci\u00f3n de valor acad\u00e9mico, a saber: la recepci\u00f3n de los manuscritos enviados por sus autores, la selecci\u00f3n de los revisores, el proceso de revisi\u00f3n, las correcciones de estilo, la maquetaci\u00f3n y diagramaci\u00f3n, la publicaci\u00f3n de los art\u00edculos, la facilitaci\u00f3n de la lectura y la posibilidad de indexaci\u00f3n en buscadores y bases de datos.</p>\n<p>En la fase concreta de la implementaci\u00f3n es donde interviene el trabajo de la Agencia de Marketing Digital, comenzando por la instalaci\u00f3n en un servidor propio.</p>\n<p>Una vez instalado el OJS de manera local, debe configurarse conforme a los requisitos establecidos por los equipos editoriales. A partir de ese momento se comienzan a recepcionar los contenidos y se gestionan en forma online.</p>\n<p>La configuraci\u00f3n puede ser tal que permita la inserci\u00f3n de comentarios adicionados al texto base por parte de los usuarios registrados e incluso facilitar links para realizar el intercambio de opiniones v\u00eda email o accediendo a alg\u00fan tipo de foro online.</p>\n<p>El propio sistema dispone de una interfaz multi-idiomas y la posibilidad de contar con un dise\u00f1o de plugins para extensiones.</p>\n<p>La forma de presentaci\u00f3n cuenta adem\u00e1s, generalmente, con herramientas de lectura suministradas por los editores y tambi\u00e9n con las opciones de suscripci\u00f3n e indexaci\u00f3n.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3><strong>Instalaci\u00f3n de OJS</strong></h3>\n<p>En el portal de PKP (Public Knowledge Project) que es la instituci\u00f3n de Canad\u00e1 que desarroll\u00f3 inicialmente los programas de OJS, es posible buscar y encontrar la \u00faltima versi\u00f3n del software del sistema para su instalaci\u00f3n.</p>\n<p>Dado que se trabaja siempre en forma local se lo hace sobre el localhost del servidor con fines educativos donde se realiza la instalaci\u00f3n.</p>\n<p>Podr\u00edan agregarse una serie de datos t\u00e9cnicos concernientes al proceso de instalaci\u00f3n, pero la recomendaci\u00f3n m\u00e1s l\u00f3gica es encomendar esta tarea a los profesionales especialistas en el tema, como la Agencia de Marketing Digital.</p>\n<p>Los instaladores elegir\u00e1n los juegos de caracteres, seleccionar\u00e1n el idioma principal de trabajo as\u00ed como los idiomas adicionales, la forma de encriptaci\u00f3n de las contrase\u00f1as de los usuarios y administradores, adem\u00e1s de toda la configuraci\u00f3n necesaria para el trabajo del sistema.</p>\n<p>Cuando el Administrador ingresa al sistema encuentra dos opciones: <em>gesti\u00f3n del sitio y funciones administrativas. </em></p>\n<p>Desde la primera puede incorporar los datos del contacto principal, colocar un texto de introducci\u00f3n a la home page y establecer el n\u00famero de caracteres de la contrase\u00f1a, entre otras aplicaciones.</p>\n<p>Tambi\u00e9n desde la gesti\u00f3n del sitio se pueden administrar las revistas alojadas, incorporar nuevas revistas y organizar los contenidos.</p>\n<p>Desde las funciones administrativas se puede acceder a la b\u00fasqueda de actualizaciones, determinar las versiones de instalaciones realizadas, gestionar la caducidad de las sesiones y otras opciones de configuraci\u00f3n.</p>\n<p>La b\u00fasqueda de datos en Open Journal System es configurable, de manera que se puede buscar informaci\u00f3n por nombre de autor, nombre o tem\u00e1tica del escrito, por alguna palabra relevante del documento, se puede utilizar la fecha o la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica para acotar la b\u00fasqueda, todo ello en orden a facilitar que el sistema consulte la informaci\u00f3n requerida en las bases de datos en el menor tiempo posible.</p>\n<p>Las revistas se almacenan ordenando sus datos principales, tales como el nombre, direcci\u00f3n electr\u00f3nica, datos de contacto, informaci\u00f3n general del contenido, organizaci\u00f3n a la que pertenece, soporte t\u00e9cnico, editor responsable.</p>\n<p>Tambi\u00e9n puede haber un campo para incluir datos de pol\u00edtica de la revista, por ejemplo la pol\u00edtica de revisiones que declara, los tiempos de revisi\u00f3n, el alcance y objetivos de la publicaci\u00f3n, mecanismos de puntuaci\u00f3n, declaraci\u00f3n de privacidad, fuentes de financiamiento y toda otra informaci\u00f3n espec\u00edfica que resulte relevante.</p>\n<p>Los revisores se encargan de supervisar el contenido de los art\u00edculos desde el punto de vista de la seriedad, pertinencia, calidad.</p>\n<p>Generalmente ni los revisores conocen a los autores del documento ni los autores a su revisor, para garantizar una evaluaci\u00f3n imparcial y objetiva.</p>\n<p>Otra pol\u00edtica que debe definirse desde la administraci\u00f3n es la de derechos de autor que tendr\u00e1 la publicaci\u00f3n respecto de los textos incorporados, as\u00ed como la estandarizaci\u00f3n del sistema de citas y referencias bibliogr\u00e1ficas, tanto como la verificaci\u00f3n de originalidad de los archivos recibidos.</p>\n<p>Asimismo, la pol\u00edtica de suscripciones que sirve para definir la forma en la que se relacionan los usuarios y las entidades con las publicaciones, el modo de asociaci\u00f3n de los usuarios y su rol respecto de la revista, los requisitos de acceso, son todos materia que deben abordar los administradores.</p>\n<p>Por \u00faltimo, hay un cap\u00edtulo muy importante dedicado a las estad\u00edsticas para llevar un control y registro sobre el n\u00famero de visitas a un determinado art\u00edculo, las aceptaciones o rechazos del proceso de revisi\u00f3n, el n\u00famero de env\u00edos recibidos y la cantidad de archivos publicados en cierto periodo y toda otra informaci\u00f3n que pueda resultar de inter\u00e9s relevar para manejarla en forma p\u00fablica o restringida.</p>\n<p>Al igual que en el caso de la instalaci\u00f3n, la administraci\u00f3n del sistema presenta un nivel de complejidad operativa que requiere de la participaci\u00f3n de peritos especializados, en un servicio profesional que se suele subcontratar y encomendar a equipos de consultores expertos.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3><strong>Gerenciamiento del OJS</strong></h3>\n<p>Todo el proceso de gerenciamiento del Open Journal System amerita la gesti\u00f3n de un equipo profesional como la Agencia de Marketing Digital que pueda realizar las tareas de instalaci\u00f3n, personalizaci\u00f3n y mantenimiento del sistema.</p>\n<p>El producto de la Agencia es el manejo integral de la colecci\u00f3n seriada de publicaciones cient\u00edficas y t\u00e9cnicas a disposici\u00f3n de universidades y centros de investigaci\u00f3n.</p>\n<p>El servicio calificado que brinda esta organizaci\u00f3n puede cubrir las tareas mencionadas de montaje, ensamble, configuraci\u00f3n, operaci\u00f3n y mantenimiento del sistema; pero tambi\u00e9n el dictado de cursos de capacitaci\u00f3n, mediante la organizaci\u00f3n de talleres y seminarios para usuarios y gestores, la elaboraci\u00f3n de documentaci\u00f3n t\u00e9cnica como gu\u00edas de usuarios y manuales, la participaci\u00f3n en foros de discusi\u00f3n y debate y toda otra acci\u00f3n cooperante para el \u00e9xito del desenvolvimiento de OJS.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3><strong>Conclusi\u00f3n</strong></h3>\n<p>El Open Journal System es un activo digital de importancia para universidades, centros de investigaci\u00f3n e instituciones acad\u00e9micas en general.</p>\n<p>El hecho de facilitar la disposici\u00f3n de literatura cient\u00edfica y t\u00e9cnica para usuarios individuales de una manera organizada, libre y gratuita constituye un aporte de valor en la producci\u00f3n del conocimiento y la difusi\u00f3n y distribuci\u00f3n de saberes.</p>\n<p>La gesti\u00f3n y el manejo de todo el sistema, desde su implementaci\u00f3n y configuraci\u00f3n hasta su operaci\u00f3n y mantenimiento, requieren de la intervenci\u00f3n de grupos de profesionales y expertos.</p>\n<p>Existen organizaciones que brindan este servicio sustentadas en su experiencia en la administraci\u00f3n y desarrollo de p\u00e1ginas web, dise\u00f1o web, redes sociales, posicionamiento SEO y marketing digital.</p>\n<h2>Conoce nuestro servicio de Instalaci\u00f3n y Mantenimiento de OJS</h2>\n<h3><a href=\"/open-journal-system/\">Ver Detalles</a></h3>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>ACERCA DE OPEN JOURNAL SYSTEM \u00bfQu\u00e9 es Open Journal System? Open Journal System es una modalidad de trabajo que opera como una multiplataforma, con un software de c\u00f3digo abierto, que se utiliza para sistematizar las publicaciones de revistas cient\u00edficas y t\u00e9cnicas en Internet. El sistema fue creado para posibilitar el intercambio de publicaciones de libre [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7744,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [1006],
    "tags": [1011, 1007, 1008, 1010, 1009],
    "yst_prominent_words": [
      505,
      407,
      998,
      994,
      996,
      995,
      1004,
      999,
      992,
      1002,
      1003,
      993,
      1000,
      372,
      947,
      991,
      1001,
      1005,
      997,
      745
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/office-1209640_640.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/9771" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=9771"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/9771/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 9772,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/9771/revisions/9772"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7744"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=9771"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=9771"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=9771"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=9771"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 8180,
    "date": "2019-05-15T13:46:54",
    "date_gmt": "2019-05-15T13:46:54",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=8180" },
    "modified": "2019-05-15T15:59:58",
    "modified_gmt": "2019-05-15T15:59:58",
    "slug": "8-herramientas-que-todo-community-manager-deberia-conocer",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/8-herramientas-que-todo-community-manager-deberia-conocer/",
    "title": {
      "rendered": "8 Herramientas que todo community manager deber\u00eda conocer."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Usted, amigo community, se ha preguntado \u00bfC\u00f3mo mejoro el contenido visual de las publicaciones que comparto en las redes sociales?</p>\n<p>\u00bfQuieres una lista de herramientas que te puedan ayudar?</p>\n<p>Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo: Aqu\u00ed van:</p>\n<h3><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/intolive/id1061859052?mt=8\">intoLive</a></h3>\n<p>Esta es una app genial para crear videos interactivos para tus redes sociales. En la aplicaci\u00f3n puedes editar un video en tu para que se produzca una interacci\u00f3n en miniatura. Esto funciona de maravilla si colocas en la miniatura el texto \u201cPresiona y mira lo que pasa\u201d porque pr\u00e1cticamente nadie est\u00e1 esperando que esto suceda. Para entender lo que estamos hablando te dejo un corto v\u00eddeo:</p>\n<p><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jYeO4lD32ts\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<h3><a href=\"https://portra.me/\">PORTRA</a></h3>\n<p>Con PORTRA podr\u00e1s hacer selfies u otro tipo de fotos con una apariencia de dibujo manual tipo pintura de aceite.</p>\n<p>POTRA b\u00e1sicamente es una colecci\u00f3n de filtros y dependiendo del filtro que selecciones y la fotograf\u00eda tendr\u00e1s resultados de diferentes calidades.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8181\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/portra.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"508\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/portra.png 600w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/portra-300x254.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Esto es algo similar a lo que hace PRISMA. PORTRA est\u00e1 disponible para iOS y Android.</p>\n<h3><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/ar-placer-cam/id1279101609\">AR Placer Cam</a></h3>\n<p>Esta es una app para iOS de realidad aumentada que te permitir\u00e1 colocar textos o emojis en un v\u00eddeo. Puedes usar esa app para integrar nombres de personas en tu v\u00eddeo o podr\u00edas usar la app para etiquetar un lugar en donde se est\u00e9 dando una conferencia.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8182\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/placer-cam.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"511\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/placer-cam.png 600w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/placer-cam-300x256.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h3>Selfissimo</h3>\n<p>Selfissimo es una aplicaci\u00f3n genial de Google que toma fotos autom\u00e1ticamente como una cabina fotogr\u00e1fica. Esta app la puedes encontrar para <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.photolab.selfissimo&amp;hl=en\">Android</a> e <a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/selfissimo/id1300685851?mt=8\">iOS</a></p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8183\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/selfissimo.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"507\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/selfissimo.png 600w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/selfissimo-300x254.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h3><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/scrubbies-video/id1297795292?mt=8\">Scrubbies</a></h3>\n<p>Esta es una app similar a Boomerang, pero con un mayor control sobre la animaci\u00f3n.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8184\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/scrubbies-Esta-es-una-app-similar-a-Boomerang-pero-con-un-mayor-control-sobre-la-animaci\u00f3n..png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"452\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/scrubbies-Esta-es-una-app-similar-a-Boomerang-pero-con-un-mayor-control-sobre-la-animaci\u00f3n..png 600w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/scrubbies-Esta-es-una-app-similar-a-Boomerang-pero-con-un-mayor-control-sobre-la-animaci\u00f3n.-300x226.png 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h3><a href=\"https://calendly.com/\">Calendly Chrome Extension</a></h3>\n<p>Esta es una excelente herramienta de programaci\u00f3n que facilita la coordinaci\u00f3n de reuniones, entrevistas para un art\u00edculo, eventos de v\u00eddeo, etc. Con esta extensi\u00f3n solo necesitas compartir un link, luego las otras personas simplemente necesitan hacer clic en uno de los horarios disponibles para agregar una reuni\u00f3n en ambos calendarios. La herramienta es excelente, porque elimina los correos de ida y vuelta que a menudo son necesarios para coordinar una reuni\u00f3n.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8185\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Calendly-Chrome.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"688\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Calendly-Chrome.png 600w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Calendly-Chrome-262x300.png 262w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h3><a href=\"https://www.reshot.com/\">Reshot</a></h3>\n<p>Reshot es un sitio de fotos que evita las im\u00e1genes de clich\u00e9s. as fotos en Reshot reflejan la perspectiva \u00fanica del fot\u00f3grafo. De esta manera, las fotos son de mayor calidad que las de muchos otros sitios de fotos.</p>\n<p>El sitio utiliza una licencia simple y t\u00e9rminos que le dan mucha flexibilidad para usar las fotos.</p>\n<p>Las fotos de Reshot son gratis, aunque tambi\u00e9n puede encontrar fotos en venta de los socios de Reshot. Para navegar por las im\u00e1genes u obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, visite el sitio web.</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-8186\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos.png\" alt=\"\" width=\"1295\" height=\"527\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos.png 1295w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos-300x122.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos-768x313.png 768w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos-1024x417.png 1024w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Reshot-Uniquely-Free-Photos-600x244.png 600w\" sizes=\"(max-width: 1295px) 100vw, 1295px\" /></p>\n<h3><a href=\"https://dribbble.com/\">Dribbble</a></h3>\n<p>Dribbble es una comunidad en l\u00ednea para dise\u00f1adores. Contiene mucha informaci\u00f3n para que te inspires en tu pr\u00f3xima publicaci\u00f3n, En Dribbble los dise\u00f1adores web, dise\u00f1adores gr\u00e1ficos, ilustradores, animadores y otros profesionales del dise\u00f1o comparten sus portafolios. Adem\u00e1s de usar el sitio para generar ideas, tambi\u00e9n puede buscar dise\u00f1adores cuyo trabajo te guste.<img class=\"alignnone size-full wp-image-8187\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals.png\" alt=\"\" width=\"1339\" height=\"568\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals.png 1339w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals-300x127.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals-768x326.png 768w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals-1024x434.png 1024w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/Dribbble-Discover-the-World\u2019s-Top-Designers-Creative-Professionals-600x255.png 600w\" sizes=\"(max-width: 1339px) 100vw, 1339px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Usted, amigo community, se ha preguntado \u00bfC\u00f3mo mejoro el contenido visual de las publicaciones que comparto en las redes sociales? \u00bfQuieres una lista de herramientas que te puedan ayudar? Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo: Aqu\u00ed van: intoLive Esta es una app genial para crear videos interactivos para tus redes sociales. En la aplicaci\u00f3n puedes editar un video [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 8188,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      934,
      878,
      547,
      928,
      931,
      545,
      261,
      932,
      930,
      933,
      929,
      770,
      373,
      926,
      935,
      342,
      768,
      747,
      927,
      577
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/3fe96ef2-f3a0-41f5-9436-ed55b83beb74.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8180" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=8180"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8180/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8190,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8180/revisions/8190"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/8188"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=8180"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=8180"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=8180"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=8180"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 8130,
    "date": "2019-05-10T22:53:13",
    "date_gmt": "2019-05-10T22:53:13",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=8130" },
    "modified": "2019-05-10T23:08:37",
    "modified_gmt": "2019-05-10T23:08:37",
    "slug": "whatsapp-usos-en-el-marketing-digital",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/whatsapp-usos-en-el-marketing-digital/",
    "title": { "rendered": "WhatsApp, usos en el marketing digital" },
    "content": {
      "rendered": "<p>\u00bfConoces acerca del WhatsApp en el marketing digital?</p>\n<p>En los \u00faltimos a\u00f1os el uso de esta aplicaci\u00f3n ha sido masivo en la mensajer\u00eda instant\u00e1nea y promover algunos productos. Te explico acerca de su uso en el Marketing digital.</p>\n<h2>\u00bfEn qu\u00e9 consiste el marketing en WhatsApp?</h2>\n<p>Whatsapp, es una herramienta \u00fatil para comunicarse instant\u00e1neamente con personas a nivel mundial. Es indudable, que su crecimiento ha sido vertiginoso oscilando los 1.300 millones de usuarios aproximadamente.<br />\nAdem\u00e1s, de su uso y descarga es gratuita,para cualquier tipo de personas independientemente de edad, condiciones econ\u00f3micas, l\u00edmites geogr\u00e1ficos y sexo.<br />\nLas caracter\u00edsticas mencionadas anteriormente, han permitido que diferentes marcas o empresas se enfoquen en su uso. As\u00ed pues, han logrado mantener un v\u00ednculo personal y exitoso para establecer campa\u00f1as publicitarias del producto.<br />\nPor ello, muchas pymes han optado por esta alternativa innovadora para crear estrategias de fidelizaci\u00f3n y ventas efectivas con el usuario. Sin embargo, se debe ser meticuloso al momento de contactar con un individuo por su n\u00famero personal.<br />\nFinalmente, una vez recopilada la informaci\u00f3n personal de la persona, puedes iniciar con el uso de la aplicaci\u00f3n para realizar marketing masivo con clientes.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo dise\u00f1ar una t\u00e1ctica de Marketing Digital con WhatsApp?</h2>\n<p>Al comenzar una campa\u00f1a de Marketing eficiente y puntual, es necesario seguir unas pautas de acuerdo a:</p>\n<ol>\n<li><strong>Base de Datos: </strong>Para ello debes elaborar un registro de datos en base a caracter\u00edsticas, obtenidas mediante l landing pages bajo contenidos atractivos en la web. De esta forma, obtendr\u00e1s varios leads o registros que pueden ser potenciales clientes luego de un tiempo.<br />\nEs importante, hacer un seguimiento para ofrecer una continua comunicaci\u00f3n tanto por e mail como por WhatsApp.</li>\n<li><strong>Seleccionar por tipo de usuario: </strong>Luego de almacenar y organizar la informaci\u00f3n de registro del usuario, es neceSario construir a un Buyer persona que respondan a variables asociadas a:\n<ul>\n<li>Ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica</li>\n<li>Edad y sexo</li>\n<li>Intereses o gustos</li>\n</ul>\n<p>As\u00ed pues, tendr\u00e1s conocimiento para responder a sus necesidades de forma objetiva y clara.</li>\n<li><strong>Planificar estrategia de contenido: </strong>Es indispensable realizar un brainstorming, en base a \u00bfqu\u00e9 mensaje deseas transmitir?\u00bfcu\u00e1l es la idea de conseguir nuevos clientes?. As\u00ed puedes ofrecer un Lead nurturing en los contenidos de la web, para enganchar al usuario.<br />\nTambi\u00e9n, te ayuda a orientarte hacia donde enfocar la campa\u00f1a para generar m\u00e1s compras y crear fidelizaci\u00f3n de los clientes.</li>\n<li><strong>Newsletter </strong>Es importante crear contenidos que generen tentaci\u00f3n para una compra inmediata. Para ello, utiliza promociones puntuales o lenguaje llamativo y convincente. Esto trae consecuencias positivas para campa\u00f1as de Marketing Digital con Whatsapp.</li>\n<li><strong>Grupos o comunidades digitales: </strong>Esta opci\u00f3n te permite crear un grupo de varios integrantes. As\u00ed ahorras tiempo y transmites la informaci\u00f3n de manera simult\u00e1nea y masiva. Sin embargo, corres el riesgo de acortar feedback por algunos usuarios que no se sientan c\u00f3modos para interactuar p\u00fablicamente.</li>\n</ol>\n<h2>Objetivos de las estrategias del Marketing Digital con WhatsApp</h2>\n<p>La finalidad de usar la publicidad con WhatsApp, es permitir un mejor alcance en usuarios, independientemente sea su estrato y ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica. Adem\u00e1s puedes disfrutar de algunas ventajas tales como:</p>\n<ol>\n<li>Elaborar una programaci\u00f3n de Bolet\u00edn informativo diario, para ofrecer los productos o servicios en base al Target de usuario.</li>\n<li>Mantener el Engagement Marketing, o fidelizaci\u00f3n del usuario, esto por la atenci\u00f3n directa y personal.<br />\nPuedes mantener un servicio de atenci\u00f3n las 24 horas y ofrecer un mensaje de saludo que ofrezca una atenci\u00f3n en breve. As\u00ed, mantendr\u00e1s al usuario activo e informado.</li>\n<li>Programar el lanzamiento de campa\u00f1as objetivas y masivas, como promociones, premios sorpresas, videos informativos. De esta manera, incentivar al potencial cliente a crear un v\u00ednculo cercano con el producto.<br />\nCrear un cat\u00e1logo online con im\u00e1genes llamativas o creativas, para un enganche publicitario.</li>\n<li>Permite mantener un hilo conversacional fluido entre atenci\u00f3n al cliente y usuario.</li>\n</ol>\n<p>Es indudable el poder y reconocimiento que tiene esta aplicaci\u00f3n, lo que ha permitido la utilidad por empresas de gran trayectoria.</p>\n<p>De esta manera, se ha alcanzado reconocimiento o posicionamiento de marca a nivel digital.</p>\n<h2>Herramientas de marketing para WhatsApp.</h2>\n<p>Existe programas inform\u00e1ticos, que te aportan valor y ahorro de tiempo para marketing digital. A continuaci\u00f3n te ofrezco detalles.</p>\n<h3>WhatsApp Bulk Sender</h3>\n<p>Es una alternativa que te brinda los siguientes aportes:</p>\n<ul>\n<li>Env\u00edo de 256 anuncios o mensajes de manera simult\u00e1nea.</li>\n<li>Agrega remitentes ilimitados, registrando m\u00faltiples n\u00fameros de contacto.</li>\n<li>Dispones de bandeja de entrada personalizada.</li>\n<li>Almacenar mensajes multimedia</li>\n<li>Agregar contactos de manera ilimitada. Adem\u00e1s puedes ver el estado actualizado de los mismos.</li>\n<li>Actualizaci\u00f3n inmediata de la imagen de perfil. Es ideal dise\u00f1ar un logo de la marca.</li>\n</ul>\n<h3>Social Media Panam\u00e1</h3>\n<p>Nosotros seguimos manteniendo la actualizaci\u00f3n de servicios digitales y mantenemos a la vanguardia a nuestros clientes actuales y futuro, es por esto que manejamos el \u00fanico software de env\u00edo masivo por Whatsapp con mensajes ilimitados.</p>\n<ul>\n<li>Enviamos im\u00e1genes, videos, textos y PDF.</li>\n<li>Ofrecemos respuestas automatizadas y respuestas humanas.</li>\n<li>Hacemos env\u00edos con la imagen del cliente.</li>\n<li>Reportes de acciones mensuales.</li>\n<li>Soporte local 24/7.</li>\n<li>Atendemos el mercado nacional o internacional.</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00bfQuieres tener m\u00e1s detalles de nuestro servicio de env\u00edos por whatsapp?</strong></p>\n<p style=\"text-align: center;\">Descarga el detalle y precio de nuestro servicio:</p>\n<p style=\"text-align: center;\"><p><a class=\"aligncenter download-button\" href=\"http://socialmedia-panama.com/download/8135/\" rel=\"nofollow\">\n\t\tDescargar &ldquo;PDF Servicio: WhatsApp Marketing&rdquo;\t\t<small>whatsapp-business.pdf &ndash; Descargado 695 veces &ndash; 843 KB</small>\n\t</a></p></p>\n<h3>Bulk WhatsApp Marketing</h3>\n<p>Esta compa\u00f1\u00eda posee 2 productos para escoger los marketers tales como:<br />\n<strong>Bulk WhatsApp Software: </strong>Garantiza el env\u00edo de 1000 mensajes en formatos de imagen, audio. De igual manera, se puede monitorear o planificar una campa\u00f1a de marketing.<br />\n<strong>WhatsApp Marketing Services: </strong>Es una plataforma, innovadora que permite el env\u00edo de 10000 mensajes de forma inmediata. Su versatilidad, es \u00fanica al poder usar cualquier formato que desees.</p>\n<h2>Beneficios del WhatsApp Business en el Marketing Digital</h2>\n<p>WhatsApp para negocios es un software espec\u00edfico para crear cuentas empresariales. Conoce m\u00e1s acerca de las ventajas de su uso:<br />\n<strong>Nueva identidad: </strong>La particularidad de esta aplicaci\u00f3n permite crear un branding diferente, en torno a la marca. Inclusive es conveniente disponer de un logo personal que identifique a la compa\u00f1\u00eda.<br />\n<strong>F\u00e1cil acceso: </strong>Para su uso, s\u00f3lo debes disponer de un n\u00famero de tel\u00e9fono fijo para asociarlo a la cuenta. Esto permite crear un v\u00ednculo y utilidad inmediata de la aplicaci\u00f3n.<br />\n<strong>Respuestas programadas: </strong>Esta opci\u00f3n, es ideal para generar respuestas inmediatas, as\u00ed pu\u00e9s ofreces la posibilidad de emitir una respuesta al cabo de cierto tiempo. Este sistema de mensajer\u00eda permite al usuario una atenci\u00f3n a la brevedad posible.<br />\n<b>Negocios verificados: </b>Puedes tener la credibilidad de que est\u00e1s manteniendo conversaci\u00f3n con una empresa verificada. As\u00ed pues, si observas una paloma verde es la se\u00f1al de una cuenta leg\u00edtima y activa.<br />\n<strong>Medida exacta: </strong>Puedes medir y analizar los datos registrados bajo la aplicaci\u00f3n, en base a ello determinar la campa\u00f1a apropiada para la empresa.</p>\n<p>Otras cosas que no puedes dejar pasar por alto:</p>\n<ul>\n<li><a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/muestra-las-ofertas-de-tu-negocio-en-google-maps/\">Muestra las ofertas de tu negocio en Google Maps</a></li>\n<li><a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/marketing-digital-como-transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc/\">Muestra un video en vivo en instagram desde una PC</a></li>\n</ul>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u00bfConoces acerca del WhatsApp en el marketing digital? En los \u00faltimos a\u00f1os el uso de esta aplicaci\u00f3n ha sido masivo en la mensajer\u00eda instant\u00e1nea y promover algunos productos. Te explico acerca de su uso en el Marketing digital. \u00bfEn qu\u00e9 consiste el marketing en WhatsApp? Whatsapp, es una herramienta \u00fatil para comunicarse instant\u00e1neamente con personas [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 8131,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      878,
      881,
      876,
      872,
      211,
      540,
      873,
      510,
      870,
      509,
      372,
      869,
      879,
      871,
      880,
      875,
      868,
      874,
      181,
      877
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/05/whatsapp-service-chat-Panama.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8130" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=8130"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8130/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8134,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8130/revisions/8134"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/8131"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=8130"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=8130"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=8130"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=8130"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 8051,
    "date": "2019-03-27T19:00:53",
    "date_gmt": "2019-03-27T19:00:53",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=8051" },
    "modified": "2019-03-27T19:00:53",
    "modified_gmt": "2019-03-27T19:00:53",
    "slug": "un-ano-despues-del-gran-cambio-de-algoritmo-de-facebook-que-tipo-de-contenido-hace-mejor",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/un-ano-despues-del-gran-cambio-de-algoritmo-de-facebook-que-tipo-de-contenido-hace-mejor/",
    "title": {
      "rendered": "Un a\u00f1o despu\u00e9s del gran cambio de algoritmo de Facebook, \u00bfqu\u00e9 tipo de contenido hace mejor?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>En enero pasado, Facebook hizo un gran anuncio.</p>\n<p>El gigante de los medios sociales dijo que, al avanzar, revisar\u00eda su servicio de noticias para cambiar el tipo de contenido que los usuarios ven primero, y con mayor frecuencia. El motivo, seg\u00fan el comunicado oficial de la empresa: &#8220;Para que las personas tengan m\u00e1s oportunidades de interactuar con las personas que les importan&#8221;.</p>\n<p>El cambio se produjo en la primera parte de lo que ser\u00edan algunos de los a\u00f1os m\u00e1s tumultuosos de Facebook en su historia.</p>\n<p>S\u00f3lo unos pocos meses antes, la compa\u00f1\u00eda admiti\u00f3 que hab\u00eda sido utilizado como un arma por actores extranjeros para difundir informaci\u00f3n err\u00f3nea, con la esperanza de influir en las elecciones de EE. UU. 2016. En Marzo, se revel\u00f3 que la empresa de an\u00e1lisis de votantes <strong>Cambridge Analytic</strong>, hab\u00eda recopilado y aprovechado informaci\u00f3n personal de los usuarios.</p>\n<p>Para Agosto, el cambio en el algoritmo en el News Feed, hab\u00eda dado lugar a una ca\u00edda del 50% en el alcance para las p\u00e1ginas de empresas.</p>\n<p>Seg\u00fan un estudio realizado por <a href=\"http://go.newswhip.com/2019_03-FacebookPublishing_LP.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NewsWhip</a>, en el 2019 se ha recuperado significativamente el nivel de interacci\u00f3n. A continuaci\u00f3n, miraremos de cerca, los elementos de este estudio, que generando en el 2019 en Latinoamerica un mejor desempe\u00f1o.</p>\n<h3><strong>Un Aumento de 54% en la participaci\u00f3n de contenido web.</strong></h3>\n<p>Para este estudio, se verifico el engagement de las p\u00e1ginas de Facebook m\u00e1s compartidas. Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda NewsWhip analiz\u00f3 cerca de 27 millones de art\u00edculos web para determinar qu\u00e9 temas, formatos y editores tuvieron mejores \u00edndices de participaci\u00f3n en sus comunidades. En resumen: Los art\u00edculos de tu blog, mejoran sustancialmente el engagement de tu cuenta en Facebook, m\u00e9tele mano y empieza a compartir en tu muro.</p>\n<p>Otro elemento que destaca notablemente son los videos en vivo, seg\u00fan el estudio recibieron 6 veces m\u00e1s engadgement que los videos pre-grabados. Aunque tambi\u00e9n destaca que los LIVE en porcentaje fueron de los formatos menos utilizados durante ese periodo.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En enero pasado, Facebook hizo un gran anuncio. El gigante de los medios sociales dijo que, al avanzar, revisar\u00eda su servicio de noticias para cambiar el tipo de contenido que los usuarios ven primero, y con mayor frecuencia. El motivo, seg\u00fan el comunicado oficial de la empresa: &#8220;Para que las personas tengan m\u00e1s oportunidades de [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 8052,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [95, 787, 788],
    "yst_prominent_words": [
      775,
      784,
      778,
      779,
      348,
      785,
      777,
      783,
      774,
      507,
      578,
      403,
      781,
      780,
      782,
      776,
      786,
      343
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/03/people-2557396_1920.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8051" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=8051"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8051/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8053,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8051/revisions/8053"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/8052"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=8051"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=8051"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=8051"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=8051"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 8020,
    "date": "2019-03-17T17:42:04",
    "date_gmt": "2019-03-17T17:42:04",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=8020" },
    "modified": "2019-03-27T15:51:25",
    "modified_gmt": "2019-03-27T15:51:25",
    "slug": "tacticas-de-lealtad-para-e-commerce-que-funcionan-en-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/tacticas-de-lealtad-para-e-commerce-que-funcionan-en-panama/",
    "title": {
      "rendered": "T\u00e1cticas de lealtad para e-commerce que funcionan en Panam\u00e1"
    },
    "content": {
      "rendered": "<div class=\"vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid\">\n<div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\">\n<div class=\"vc_column-inner \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<h2><span id=\"Para_que_sirven_las_Tacticas_del_Lealtad\" class=\"ez-toc-section\">\u00bfPara que sirven las T\u00e1cticas del Lealtad?</span></h2>\n<p>Las t\u00e1cticas de lealtad pueden ser utilizadas para mantener a tus clientes fieles a tu marca. Normalmente no se usan estas t\u00e1cticas desde el principio, cuando apenas estas lanzando el sitio web pero eso tampoco significa que debes esperar un largo periodo para introducirlos.</p>\n<h2><span id=\"Que_son_las_Tacticas\" class=\"ez-toc-section\">\u00bfQu\u00e9 son las T\u00e1cticas?</span></h2>\n<p>Hace unos art\u00edculos atr\u00e1s abordamos este tema, considero que\u00a0<strong>La T\u00e1cticas\u00a0</strong>son las herramientas, acciones y m\u00e9todos espec\u00edficos que utilizar\u00e1s para alcanzar una meta. En este\u00a0<a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/tacticas-vs-estrategia-en-marketing-digital-panama/\">art\u00edculo</a>tambi\u00e9n habl\u00e1bamos sobre las confusiones que existen en este sector respecto a este asunto. Les dejo el link del art\u00edculo en caso que quieran profundizar.E<a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/tacticas-vs-estrategia-en-marketing-digital-panama/\">strategias y t\u00e1cticas</a></p>\n<hr />\n<h2><span id=\"Tipos_de_Tacticas_para_desarrollar_la_Lealtad\" class=\"ez-toc-section\">Tipos de T\u00e1cticas para desarrollar la Lealtad</span></h2>\n<h3><span id=\"1-_La_recompensa\" class=\"ez-toc-section\">1- La recompensa:</span></h3>\n<p>Muchos sitios web de comercio electr\u00f3nico han empezado a implementar sistemas de recompensas, en los que se acumulan puntos por cada compra realizada, luego pueden ser canjeadas por descuentos en efectivo u otros beneficios.</p>\n<blockquote>\n<h4><span id=\"Como_implementar_en_wordpress\" class=\"ez-toc-section\">\u00bfC\u00f3mo implementar en wordpress?</span></h4>\n<p><a href=\"https://yithemes.com/themes/plugins/yith-woocommerce-points-and-rewards/?refer_id=1053629\">YITH WOOCOMMERCE POINTS AND REWARDS</a>\u00a0Funciona muy bien para premiar a los clientes leales con puntos y descuentos en nuevas compras. Puedes decidor cuantos puntos pueden ganar en cada compra, por tipo de usuario y como va a aplicarse los puntos en las compras, cuando vencen los puntos si no son canjeados, tambi\u00e9n tiene un sistema de notificaciones a los clientes. Esto es uno de los sistemas enlatados m\u00e1s completos que conocemos, lo puedes comprar a partir de 85 d\u00f3lares, aproximadamente.</p></blockquote>\n<p>Otro tipo de ofertas, en donde se espera un nivel de compras respectivas, toman la idea a partir de las tarjetas perforadas, en donde se les otorga a los clientes un gran descuento, cada vez que\u00a0 haya hecho cierta cantidad de compras, o haya tomado ciertas acciones. Esto es mas o menos la idea de \u201cPrueba Gratuita\u201d, s\u00f3lo que invertida. Por ejemplo, en vez de decir \u201cEl primer mes gratis\u201d se dice \u201cPaga 11 meses y el 12avo mes es gratis\u201d</p>\n<h3><span id=\"2_Recompensas_por_suscripcion\" class=\"ez-toc-section\">2 \u2013 Recompensas por suscripci\u00f3n:</span></h3>\n<p>Una suscripci\u00f3n VIP que otorgar\u00e1 alg\u00fan tipo de conveniencia adicional una manera fant\u00e1stica para los clientes que compran\u00a0<em>commodity.\u00a0</em>Ya que como est\u00e1n pagando para permanecer como suscriptores, tienden a sentir como que si les compran a un competidor no estar\u00edan tomando plena ventaja de lo que ya pagaron. Este modelo lo aplica muy bien en Panam\u00e1 la tienda\u00a0<strong>Price Smart</strong>, tener una membres\u00eda representa para ellos un importante mecanismo de captaci\u00f3n de clientes y la mercanc\u00eda, por sus bajo margen de ganancia, no es tan significativo en comparaci\u00f3n con los cientos y cientos de renovaciones mensuales de sus afiliados.</p>\n<blockquote>\n<h4><span id=\"Como_implementar_en_wordpress-2\" class=\"ez-toc-section\">\u00bfC\u00f3mo implementar en wordpress?</span></h4>\n<p><a href=\"https://woocommerce.com/products/woocommerce-memberships/?utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20membership&amp;utm_content=bookings&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20membership&amp;utm_content=bookings&amp;gclid=CjwKCAjw4LfkBRBDEiwAc2DSlHozdZz1liAfQ_fS4Cv1TqfZRmbGPKAaMHykaKiqmh-MUr0M2GvY5BoCuAUQAvD_BwE\">WooCommerce Memberships</a>: Este plugin es muy vers\u00e1til, muy f\u00e1cil de ajustar a cada escenario com\u00fan posible y es de la casa desarrolladora de woocommerce. Tiene todo lo que menciono en la t\u00e1ctica y m\u00e1s. Lo puedes conseguir desde $150 d\u00f3lares.</p></blockquote>\n<h3><span id=\"3_Sistema_de_oferta_en_multiples_niveles\" class=\"ez-toc-section\">3 \u2013 Sistema de oferta en m\u00faltiples niveles:</span></h3>\n<p>Si tu oferta es una suscripci\u00f3n para un periodo de tiempo extendido, pudieras considerar un sistema de precios en m\u00faltiples niveles. Estos niveles pueden ser etiquetas como \u201cBronce, Plata, Oro\u201d, \u201cUsuario, Profesional, Ejecutivo\u201d, o cualquier otra serie por el estilo.</p>\n<p>\u00bfDonde esta la lealtad aqu\u00ed? Pues para clientes que est\u00e1n suscritos por un buen periodo de tiempo, pueden ser elevados a nivel superior de forma gratuita por un tiempo limitado y de esta manera sentir la \u201cExperiencia Dorada\u201d. Esto no solo abra la posibilidad de aumentar los ingresos ya que una porci\u00f3n de esos usuarios pudieran elegir quedarse en ese nivel, sin\u00f3 que tambi\u00e9n permite promover un sentido de gratitud, como fruto de ese tan inesperado regalo.</p>\n<blockquote>\n<h4><span id=\"Como_implementar_en_wordpress-3\" class=\"ez-toc-section\">\u00bfC\u00f3mo implementar en wordpress?</span></h4>\n<p><a href=\"https://woocommerce.com/products/woocommerce-memberships/?utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20membership&amp;utm_content=bookings&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20membership&amp;utm_content=bookings&amp;gclid=CjwKCAjw4LfkBRBDEiwAc2DSlHozdZz1liAfQ_fS4Cv1TqfZRmbGPKAaMHykaKiqmh-MUr0M2GvY5BoCuAUQAvD_BwE\">WooCommerce Memberships</a>: Nuevamente, pero con un plus, tendr\u00edas que a\u00f1adir\u00a0<a href=\"https://woocommerce.com/products/woocommerce-subscriptions/?utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20subscriptions&amp;utm_content=subscriptions&amp;utm_source=adwords&amp;utm_medium=search%20prospecting&amp;utm_campaign=woocommerce%20extensions&amp;utm_term=woocommerce%20subscriptions&amp;utm_content=subscriptions&amp;gclid=CjwKCAjw4LfkBRBDEiwAc2DSlLJAb7uGB3LjJZgKevxYH6rLxpiBPhIGbrjSmslL6fxDk--oEZjCYBoClPYQAvD_BwE\">WooCommerce Subscriptions</a>, este es el complemento ideal para membership, en conjunto reportan una lista de elementos como por ejemplo: Pruebas gratuitas por tiempos limitados, sincroniza los pagos recurrentes, personaliza los correos salientes, maneja cupones por suscripciopnes. en fin. El plutig Suscription cuesta $200 y el Membership $150, debes considerar ambos costos para la implementaci\u00f3n de tu sistema.</p></blockquote>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<h2><span id=\"Resumen\" class=\"ez-toc-section\">Resumen:</span></h2>\n<p>En estos nuevos escenarios de comercio electr\u00f3nico, apuesto por una mezcla entre Precio de productos y funcionalidades del sitio. Producto por si solo en un sitio web, si le agregas funcionalidades, de seguro empiezas a generar ventas recurrentes, que en estos tiempos esto representa uno de los elementos mas buscados en el e-commerce</p>\n</div>\n</div>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u00bfPara que sirven las T\u00e1cticas del Lealtad? Las t\u00e1cticas de lealtad pueden ser utilizadas para mantener a tus clientes fieles a tu marca. Normalmente no se usan estas t\u00e1cticas desde el principio, cuando apenas estas lanzando el sitio web pero eso tampoco significa que debes esperar un largo periodo para introducirlos. \u00bfQu\u00e9 son las T\u00e1cticas? [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 8022,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 2, 117, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      415,
      740,
      211,
      752,
      744,
      743,
      738,
      736,
      742,
      746,
      739,
      745,
      342,
      337,
      735,
      747,
      343,
      718,
      741,
      620
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/03/compras-en-linea-panama.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8020" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=8020"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 5,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8020/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8048,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/8020/revisions/8048"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/8022"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=8020"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=8020"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=8020"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=8020"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7895,
    "date": "2019-03-05T04:26:21",
    "date_gmt": "2019-03-05T04:26:21",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7895" },
    "modified": "2019-03-27T16:05:05",
    "modified_gmt": "2019-03-27T16:05:05",
    "slug": "muestra-las-ofertas-de-tu-negocio-en-google-maps",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/muestra-las-ofertas-de-tu-negocio-en-google-maps/",
    "title": {
      "rendered": "Muestra las ofertas de tu negocio en  Google Maps."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>[vc_row][vc_column width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]A todos les encanta una buena oferta. Ya sea que est\u00e9n comprando en una tienda de ropa favorita o en una cafeter\u00eda local por primera vez, una oferta atractiva puede atraer nuevos clientes a tu negocio.</p>\n<p>Para ayudar a las personas a encontrar tus promociones, Google ha generado en los perfiles de negocios un nuevo dise\u00f1o dedicado para que los propietarios de negocios verificados presenten sus ofertas m\u00e1s recientes.</p>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column][vc_column width=&#8221;1/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;7896&#8243; img_size=&#8221;large&#8221;][/vc_column][/vc_row][vc_row][vc_column width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]<img src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/03/ezgif-4-b9f63157be3c.gif\" alt=\"Google\" />[/vc_column_text][/vc_column][vc_column width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]Crear una oferta es muy sencillo, al crear una publicaci\u00f3n en Google My Business, ver\u00e1 una opci\u00f3n para categorizar la oferta. Desde all\u00ed, puede incluir una descripci\u00f3n de la promoci\u00f3n, un c\u00f3digo de cup\u00f3n o incluir un t\u00e9rmino y condici\u00f3n \u00fatil para sus clientes.</p>\n<p>Seg\u00fan Google, se permite desplegar hasta 10 ofertas \u00fanicas en el carrusel.</p>\n<p>Todo esto es muy facil hacerlo desde la app de Google My Business, la puedes encontrar en Google Play y App Store.</p>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column][/vc_row]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>[vc_row][vc_column width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]A todos les encanta una buena oferta. Ya sea que est\u00e9n comprando en una tienda de ropa favorita o en una cafeter\u00eda local por primera vez, una oferta atractiva puede atraer nuevos clientes a tu negocio. Para ayudar a las personas a encontrar tus promociones, Google ha generado en los perfiles de negocios un [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7898,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [548],
    "yst_prominent_words": [
      547,
      513,
      211,
      540,
      545,
      178,
      543,
      541,
      546,
      544,
      538,
      535,
      539
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/03/google-lens-00_01_22_23-still009-720x720.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7895" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7895"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 4,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7895/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7902,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7895/revisions/7902"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7898"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7895"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7895"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7895"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7895"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7849,
    "date": "2019-02-08T04:58:16",
    "date_gmt": "2019-02-08T04:58:16",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7849" },
    "modified": "2019-02-08T05:05:53",
    "modified_gmt": "2019-02-08T05:05:53",
    "slug": "community-manager-haciendo-post-en-3d-2019",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/community-manager-haciendo-post-en-3d-2019/",
    "title": { "rendered": "Community Manager haciendo post en 3D [2019]" },
    "content": {
      "rendered": "<p>\u00bfPost en 3D? aqu\u00ed un ejemplo:</p>\n<p><iframe width=\"500\" height=\"626\" style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsm507%2Fposts%2F2131273650228609&amp;width=500\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowtransparency=\"true\" allow=\"encrypted-media\"></iframe></p>\n<p>A partir del a\u00f1o 2019 los usuarios de Facebook podr\u00e1n tener acceso a un nuevo tipo de contenido y las agencias de marketing digital tendremos un nuevo escenario para expresarnos. Los objetos 3D permiten a los usuario interarticular de una forma muy divertida, obviamente el post que nosotros subimos a nuestra cuenta, simplemente fue un EUREKA, en este mundo de animaciones 3D sabemos que existen verdaderos profesionales con alt\u00edsimo nivel, sin lugar a duda estaremos reclutando a estos hombres y mujeres para ponerlos al servicio de las marcas en Panam\u00e1 y el Caribe.</p>\n<figure class=\"image image-medium pull-right hasCaption shortcode\"><span class=\"imageContainer\"><video class=\"img\" style=\"width: 500px; height: 500px;\" autoplay=\"autoplay\" loop=\"loop\" muted=\"\" width=\"300\" height=\"150\"><source src=\"https://cdn1.cnet.com/img/CjWRlDbaCg_6-SWzJmLQeRNXlzg=/570x0/filters:gifv()/2017/10/11/f25d97a8-7237-470a-85c8-dbd854a42601/facebook-3d.gif\" class=\"\" alt=\"facebook-3d\" type=\"video/mp4\" height=\"0\" width=\"570\" /></video></span><figcaption>Ejemplo: As\u00ed puedes interactuar con las publicaciones 3D en Facebook.</figcaption></figure>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Seg\u00fan la documentaci\u00f3n de Facebook, todo estos esfuerzos son peque\u00f1as piezas de un gran programa de regalidad virtual que Facebook estar\u00e1 implementando en los pr\u00f3ximos meses mediante <a href=\"https://www.facebook.com/spaces\">Facebook Spaces</a> que por cierto, a estas fechas se encuentra en una fase beta, si quieres conocerlo, te dejo el link: https://www.facebook.com/spaces</p>\n<p>Por otro lado, los fabricante de tel\u00e9fonos, est\u00e1n dando pasos agigantados con equipos que permiten escanear cosas en 3D y posiblemente terminen compartidos en 3D en Facebook.</p>\n<p>La nueva funci\u00f3n ya esta habilitada para Panam\u00e1 desde hace alg\u00fan tiempo, asi que si perteneces a un agencia de marketing digital y estas mirando este post, te recomiendo que hables con tu jefe sobre este tema para una integraci\u00f3n r\u00e1pida al programa actual.</p>\n<p>En estos momentos estas publicaciones no se pueden patrocinar y sigue reducido al ecosistema de Facebook, que en Panam\u00e1 para estas fechas es gigantesco (todav\u00eda), esta innovaci\u00f3n en conjunto a la integraci\u00f3n de WhatsApp Business al prograrma de Business Manager, nos dar\u00e1 a las agencias nuevos campos de acci\u00f3n para este a\u00f1o.</p>\n<p>Quizas te interese saber que Social Media Panam\u00e1 hacemos <a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/recorridos-360-en-panama-google-street-view/\">Recorridos virtuales 360 en los negocios</a> y hacemos <a href=\"https://www.socialmedia-panama.com/marketing-digital-como-transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc/\">LIVE en Instagram desde OBS</a></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u00bfPost en 3D? aqu\u00ed un ejemplo: A partir del a\u00f1o 2019 los usuarios de Facebook podr\u00e1n tener acceso a un nuevo tipo de contenido y las agencias de marketing digital tendremos un nuevo escenario para expresarnos. Los objetos 3D permiten a los usuario interarticular de una forma muy divertida, obviamente el post que nosotros subimos [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7850,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 139],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      506,
      515,
      512,
      513,
      510,
      517,
      507,
      511,
      514,
      509,
      372,
      484,
      508,
      414,
      259,
      516
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/02/spaceship-2057420_640.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7849" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7849"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 7,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7849/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7852,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7849/revisions/7852"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7850"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7849"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7849"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7849"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7849"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7757,
    "date": "2019-01-26T18:16:09",
    "date_gmt": "2019-01-26T18:16:09",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7757" },
    "modified": "2019-07-31T04:06:30",
    "modified_gmt": "2019-07-31T04:06:30",
    "slug": "marketing-digital-como-transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/marketing-digital-como-transmitir-en-vivo-en-instagram-desde-pc/",
    "title": {
      "rendered": "Marketing Digital Pro Tip: Transmitir en vivo en instagram desde pc"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]Desde hace unos d\u00edas conseguimos transmistir un programa <strong>X</strong> en una cuenta de instagram que fu\u00e9 creada para fines de pruebas desde una computadora utilizando un software gratuito muy popular, llamado <a href=\"https://obsproject.com/\">OBS Studio.</a> instalamos el software en varios equipos y funciona perfectamente, pretendemos lanzar un v\u00eddeo tutorial paso a paso en espa\u00f1ol en donde se va brindar en detalles c\u00f3mo funciona este proceso y que deben hacer, por lo pronto lo dejaremos detallado en textos.</p>\n<p>C\u00f3mo parte de nuestro programa &#8220;Compartir el Conocimiento&#8221; que tenemos en Social Media Panam\u00e1 dejamos los ingrediente de esta maravilla.</p>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 necesitamos?</h2>\n<p>Estos son los elementos que vamos a tener que instalar en nuestro computador, hago la observaci\u00f3n que estas pruebas se han realizado sobre Windows 10 Pro.</p>\n<ol>\n<li><a href=\"https://www.youtube.com/redirect?redir_token=lv65LZTXiEmLYShEk4vYXTFr8lN8MTU0ODYxMjA3MEAxNTQ4NTI1Njcw&amp;event=video_description&amp;v=NaX1Ge1Rthk&amp;q=https%3A%2F%2Fwindows.php.net%2Fdownload%23php-7.2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PHP para Windows</a> : En mi caso descargu\u00e9 la versi\u00f3n 7.2</li>\n<li><a href=\"https://www.youtube.com/redirect?redir_token=lv65LZTXiEmLYShEk4vYXTFr8lN8MTU0ODYxMjA3MEAxNTQ4NTI1Njcw&amp;event=video_description&amp;v=NaX1Ge1Rthk&amp;q=https%3A%2F%2Fgetcomposer.org%2Fdownload%2F\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Get Composer para Windows</a></li>\n<li><a href=\"https://www.youtube.com/redirect?redir_token=lv65LZTXiEmLYShEk4vYXTFr8lN8MTU0ODYxMjA3MEAxNTQ4NTI1Njcw&amp;event=video_description&amp;v=NaX1Ge1Rthk&amp;q=https%3A%2F%2Fgithub.com%2FJRoy%2FInstagramLive-PHP\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El repositorio InstagramLive en GitHub</a></li>\n<li><a href=\"https://www.youtube.com/redirect?redir_token=lv65LZTXiEmLYShEk4vYXTFr8lN8MTU0ODYxMjA3MEAxNTQ4NTI1Njcw&amp;event=video_description&amp;v=NaX1Ge1Rthk&amp;q=https%3A%2F%2Fcurl.haxx.se%2Fca%2Fcacert.pem\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">y este fichero cacert.pem</a></li>\n</ol>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo lo instalamos?</h2>\n<p>Crea una carpeta en tu disco duro, preferiblemente que no sea en C:// intenta hacerlo en Escritorio o en Mis Documentos.</p>\n<p>Pasa todos los archivos a esta carpeta.</p>\n<p>Desde all\u00ed vas a instalar, descomprimir y ejecutar todas las acciones siguientes.</p>\n<p>En los foros hay varias formas de hacer esto, en nuestro caso funcion\u00f3 instalar primero GetComposer,</p>\n<p>Luego Descomprimir PHP para Windows en una carpeta antes mencionada, dentro vas a buscar la carpeta \\extras\\ssl\\ y vas a pegar el archivo <strong>cacert.pem</strong> que descargaste en los requisitos. Luego vas a buscar el archivo de configuraci\u00f3n PHP dentro del root de esta carpeta, vas a abrirlo, preferiblemente con tu procesador de textos favorito, en mi caso es Sublime Text. Pero tambi\u00e9n funciona con bloque de notas de windows, este archivo de configuraci\u00f3n php contiene varios par\u00e1metros que debes cambiar, los podr\u00e1s ver en el siguiente cuadro.</p>\n<p>Estas l\u00edneas no se encuentran juntas, tendr\u00e1s que buscarlas, recomiendo que hagas un ctrol+f.[/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]</p>\n<h3>Original</h3>\n<pre class=\"lang:ini decode:true \">;extension=curl;\r\n;extension=gd2;\r\n;extension=exif\r\n[curl]\r\n; A default value for the CURLOPT_CAINFO option. This is required to be an\r\n; absolute path.\r\n;curl.cainfo = \"\"</pre>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]</p>\n<h3>Modificada</h3>\n<pre class=\"lang:ini decode:true \">extension=curl;\r\nextension=gd2;\r\nextension=exif\r\n[curl]\r\n; A default value for the CURLOPT_CAINFO option. This is required to be an\r\n; absolute path.\r\ncurl.cainfo = \"C:\\Carpeta\\creada\\php-7.2.14\\extras\\ssl\\cacert.pem\"</pre>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column_inner][/vc_row_inner][/vc_column][/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]Luego, abrir consola de comandos, ir a la carpeta InstagramLive-PHP (Dicho sea de paso, debe estar en una carpeta con todos los demas archivos de este tutorial). Una vez est\u00e9s dentro, vas a escribir el siguiente comando:</p>\n<h5>composer require mgp25/instagram-php react/child-process</h5>\n<p>Esto se va a tomar un tiempo, en mi caso tom\u00f3 al menos 30 minutos, as\u00ed que no desesperen.[/vc_column_text][vc_column_text]En la carpeta InstagramLive vas a buscar el archivo\u00a0config.php y vas a colocar las credenciales de tu cuenta de Instagram:</p>\n<pre class=\"lang:default decode:true\">&lt;?php\r\ndefine('IG_USERNAME', 'AQUI_USUARIO');\r\ndefine('IG_PASS', 'AQUI_PASSWORD');\r\ndefine('configVersionCode', '2');</pre>\n<p>Finalmente vas a escribir el comando</p>\n<h6><strong>php goLive.php &#8211;use-rmtps</strong></h6>\n<p>Acto seguido tendr\u00e1s las llaves para transmitir online en instagram desde OBS Studio.</p>\n<p>Desde aqu\u00ed recibir\u00e1s una pregunta, si quieres que el sistema abra OBS, vas a decir que si. Autom\u00e1ticamente va a abrir OBS y te\u00f3ricamente la transmisi\u00f3n va a iniciar, pero no habr\u00e1 nada hasta que reescribas el nombre de configuraci\u00f3n en OBS y las llaves de transmisi\u00f3n. Luego vas a presionar transmitir y corres cinta con el v\u00eddeo que quieres mostrar.[/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]</p>\n<h3>Datos Importantes:</h3>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column_inner][/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]</p>\n<ol>\n<li>El Stream an OBS debe estar en un lienzo de 720&#215;1280 de resoluci\u00f3n y debe correr a 30 fps.</li>\n<li>Si no tienes una conexi\u00f3n buena, te recomiendo hacer un buffer de 20 seg.</li>\n<li>Si estas utilizando este m\u00e9todo, no debes estar logueado en la cuenta desde otro dispositivo, ni si quiera en Hootsuite, si no podr\u00edas perder la transmisi\u00f3n o algo mucho peor.</li>\n<li>Si quieres responder comentarios, tendr\u00e1s que utilizar una cuenta adicional.</li>\n<li>Para detener la transmisi\u00f3n debes escribir STOP en la pantalla de comando que se abre en tu computadora, es una pantalla adicional de PHP. OBS no controla el inicio o el final de la transmisi\u00f3n.</li>\n</ol>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1/2&#8243;][vc_column_text]</p>\n<ul>\n<li>Recuerda que la transmisi\u00f3n por este m\u00e9todo aplica las mismas normas del m\u00e9todo tradicional en lo que respecta al tiempo m\u00e1ximo de 1 hora.</li>\n<li>Al finalizar la transmisi\u00f3n, la consola te preguntar\u00e1 si quieres dejar el archivo por 24 horas. Al escribir YES se ejecuta.</li>\n<li>Cada vez que vallas a hacer live, debes asegurarte que las credenciales estan bien, luego vas a escribir en tu consola de comandos:\u00a0<strong>php -f goLive.php</strong></li>\n</ul>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column_inner][/vc_row_inner][vc_column_text]Como pueden ver, la transmisi\u00f3n desde un computador es una realidad, aunque en estos momentos es una versi\u00f3n o una practica de <strong>Social Media</strong> y <strong>Marketing Digital</strong> no oficial y experimental, es muy probable que en los pr\u00f3ximos meses podamos tener acceso a m\u00e9todos mas sofisticados que nos permitan generar contenidos mas elaborados en Instagram.[/vc_column_text][vc_column_text]Las posibilidades que trae este tipo de pr\u00e1cticas, son alucinantes, tan s\u00f3lo imagina que si conseguimos que las marcas puedan hacer transmisiones en vivo desde Instagram, ech\u00e1ndole mano a las herramientas que tiene Instagram de notificaciones cuando alguien hace un En Vivo, tendr\u00eda una alt\u00edsima exposici\u00f3n, al menos por un tiempo.</p>\n<p>Es evidente que esta modalidad es una posibilidad real en el sistema y por alguna raz\u00f3n administrativa se encuentra en un estado no visible, esperemos que las Agencias de Marketing Digital podamos tener acceso a esto tipo de sistemas. A grandes rasgos traer\u00eda la posibilidad de tener una plataforma de video con un alcance y penetraci\u00f3n poderos\u00edsimo.</p>\n<p>Las agencias de Marketing Web estamos obligadas a escuchar todas las posibilidades que generan las plataformas actuales. Creo que lo que las mejores redes sociales que tenemos actualmente ( WhatsApp, Instagram, Facebook y Twitter ) tienen un potencial escondido. Se preguntar\u00e1n por que no menciono otras redes sociales, la respuesta es simple, solo menciono los espacios masivos. Las redes sociales m\u00e1s de nicho, generalmente no son productos con los que se puedan comerciar con las marcas, generalmente, su relaci\u00f3n valor de mantenimiento / beneficio no deja un balance positivo.</p>\n<p>Las Agencias de Marketing Digital que verdaderamente sobresalen tienen algo en com\u00fan, se atreven a experimentar y a so\u00f1ar, el prop\u00f3sito de este art\u00edculo es presentar un modelo que permita a las Especialistas Web una visi\u00f3n sobre las posibilidades del sistema, que destinen recursos para que sus organizaciones puedan desarrollar conocimiento. Esto tan s\u00f3lo es un caso pr\u00e1ctico sencillo, pero como mencion\u00e9 antes es solo el principio de muchas posibilidades que puede ir m\u00e1s all\u00e1 de las Redes Sociales en Panam\u00e1. Los invito que adoptemos un compromiso por innovar para que nuestro pa\u00eds se convierta en un punto de referencia para el Marketing Digital en Centro Am\u00e9rica.</p>\n<p>Gracias a @PhelpsGG por compartir los detalles cruciales de este proyecto.</p>\n<p>Si tienen alguna duda del proceso, estamos a un clic de distancia.</p>\n<p>Saludos</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>ACTUALIZACI\u00d3N 10/mayo/2019 : Hemos comprobado que se pueden hacer m\u00faltiples transmisiones desde una PC, hasta ahora podemos hacer en 4 cuentas diferentes (por que es lo que soporta nuestra conexi\u00f3n). \u00bfC\u00f3mo se hace esto? sencillo, debes crear m\u00e1quinas virtuales y levantar varias instancias, considera tambien la limitante con los recursos de tu ordenador, no esperes hacer este mecanismo con una cafetera cualquiera : )</p>\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-9069\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo.png\" alt=\"Transmitir en instagram desde un ordenador con OJS\" width=\"1365\" height=\"731\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo.png 1365w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo-300x161.png 300w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo-768x411.png 768w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo-1024x548.png 1024w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/transmision_en_vivo-600x321.png 600w\" sizes=\"(max-width: 1365px) 100vw, 1365px\" />ACTUALIZACI\u00d3N 10/07/2019: Josh (El lider detr\u00e1s de todo esto) ha lanzado una nueva versi\u00f3n 1.8 con actualizaciones que varian cosas internas como el flujo de ingreso hasta una <strong>pantalla web para controlar responder comentarios y monitorear la respuesta de la comunidad</strong>. Tambi\u00e9n se alinea el sistema con los cambios en la API de Instagram, esto corrige los problemas de conexi\u00f3n que experimentaron algunos usuarios. Como siempre para acceder a esto debes ejecutar\u00a0 el comando <strong>php update.php\u00a0</strong>en tu consola y tendr\u00e1s la nuevas funcionalidades.</p>\n<p>Para ver la nueva consola, primero da inicio al LIVE desde la consola con este comando:php goLive.php &#8211;web -p &lt;nombre_de_cuenta&gt; luego te va a pedir las credenciales de la cuenta( usuario y contrase\u00f1a e instagram), acto seguido se va a abrir ojs y empezar\u00e1 la transmisi\u00f3n.</p>\n<p>Una vez tengas esto podr\u00e1s accesar al nuevo panel de control escribiendo esto en tu explorador: 127.0.0.1. Por defecto se conecta en el puerto 80, pero si quieres cambiarlo puedes hacerlo ingresado la direcci\u00f3n de esta forma: 127.0.0.1:PORT, donde puerto es el n\u00famero que tu quieres.</p>\n<p>[/vc_column_text][/vc_column][/vc_row][vc_row][vc_column][vc_video link=&#8221;https://www.youtube.com/watch?v=NaX1Ge1Rthk&#8221; align=&#8221;center&#8221; title=&#8221;Video Tutorial (ingles)&#8221;][/vc_column][/vc_row]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]Desde hace unos d\u00edas conseguimos transmistir un programa X en una cuenta de instagram que fu\u00e9 creada para fines de pruebas desde una computadora utilizando un software gratuito muy popular, llamado OBS Studio. instalamos el software en varios equipos y funciona perfectamente, pretendemos lanzar un v\u00eddeo tutorial paso a paso en espa\u00f1ol en donde se [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7763,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [2, 139, 117, 97, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      371,
      370,
      284,
      286,
      308,
      277,
      287,
      944,
      325,
      307,
      297,
      372,
      298,
      296,
      275,
      276,
      373,
      943,
      357,
      302
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2019/01/stream.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7757" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7757"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 17,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7757/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 10072,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7757/revisions/10072"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7763"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7757"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7757"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7757"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7757"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7679,
    "date": "2018-12-30T02:59:39",
    "date_gmt": "2018-12-30T02:59:39",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7679" },
    "modified": "2018-12-30T19:36:24",
    "modified_gmt": "2018-12-30T19:36:24",
    "slug": "sitio-web-gratis",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/sitio-web-gratis/",
    "title": { "rendered": "Sitio Web Gratis" },
    "content": {
      "rendered": "\n<h4>Arrana el 2019 con todos los hierros.</h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-background has-medium-font-size has-very-light-gray-color has-luminous-vivid-orange-background-color\"><strong>Sitio Web Gratis por la compra de un paquete de servicios de redes sociales de $250.</strong></p>\n\n\n\n<p>El paquete de redes sociales incluye: </p>\n\n\n\n<ul><li>Informe inicial de presencia online de la marca, en Internet y medios sociales.</li><li>Creaci\u00f3n de perfiles y cuentas en redes sociales.</li><li>Servicio de Dise\u00f1o gr\u00e1fico para las publicaciones y los perfiles.</li><li>Aumento mensual de la comunidad pre calificado: Fans y Followers.</li><li>Distribuci\u00f3n de los contenidos a trav\u00e9s de los canales digitales. (M\u00ednimo 30 mensual, M\u00e1ximo 40 hasta en 2 redes sociales.)</li><li>6  <em>Instagram Stories</em> Mensuales.</li><li>Escucha activa y conversaci\u00f3n con la comunidad.</li><li>Monitorizaci\u00f3n continua y recogida del feedback del cliente para env\u00edo a la organizaci\u00f3n.</li><li>Participaci\u00f3n de la conversaci\u00f3n externas donde se genere temas relacionados a la marca.</li><li>Elaboraci\u00f3n conjunta con la empresa de las respuestas a la comunidad, si fuera necesario. <br></li><li>Gesti\u00f3n constante 24/7 </li><li> Link&#8217;s de las redes sociales a su sitio<br></li></ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-medium-font-size has-vivid-red-color\">Por la compra de un paquete de redes sociales,</p>\n\n\n\n<h2 id=\"mce_14\">Te hacemos 1 Sitio Web completamente Gratis.</h2>\n\n\n\n<p>Todo este servicio inicialmente costar\u00eda inicialmente: <del>$550</del> </p>\n\n\n\n<p>Resumen de la promoci\u00f3n:</p>\n\n\n\n<ol><li>Si solicitas esta promo hoy, <del>ahorrar\u00e1s $300</del></li><li>Adem\u00e1s tendr\u00e1s tus redes sociales activas con los beneficios antes mencionados.</li><li>Te entregaremos un sitio web onePage, con hosting y dominio .com por 1 a\u00f1o,</li><li>Te habilitaremos 2 cuentas de correo personalizada,</li><li><strong>Formularios de contacto del sitio web, conectados con un CRM GRATUITO</strong>.</li><li>C\u00f3mo si fuera poco, tendr\u00e1s 1 sesi\u00f3n de fotos profesional en tu negocio para ilustras tu sitio web. *Aplica s\u00f3lo en la ciudad de Panam\u00e1</li></ol>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-light-green-cyan-background-color\">S\u00f3lo para las primeras 10 empresas que llenen el siguiente formulario antes del 31 de Enero del 2019.</p>\n\n\n\n<script charset=\"utf-8\" type=\"text/javascript\" src=\"//js.hsforms.net/forms/shell.js\"></script>\n<script>\n  hbspt.forms.create({\n\tportalId: \"5174892\",\n\tformId: \"1170df85-a137-47cc-997c-e5dc7f021fa1\"\n});\n</script>\n\n\n\n<p></p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Arrana el 2019 con todos los hierros. Sitio Web Gratis por la compra de un paquete de servicios de redes sociales de $250. El paquete de redes sociales incluye: Informe inicial de presencia online de la marca, en Internet y medios sociales. Creaci\u00f3n de perfiles y cuentas en redes sociales. Servicio de Dise\u00f1o gr\u00e1fico para [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7682,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [1],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/phone-2859646_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7679" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7679"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 8,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7679/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7692,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7679/revisions/7692"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7682"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7679"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7679"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7679"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7679"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7555,
    "date": "2018-12-02T17:54:28",
    "date_gmt": "2018-12-02T17:54:28",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7555" },
    "modified": "2019-03-27T16:07:57",
    "modified_gmt": "2019-03-27T16:07:57",
    "slug": "tacticas-vs-estrategia-en-marketing-digital-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/tacticas-vs-estrategia-en-marketing-digital-panama/",
    "title": { "rendered": "T\u00e1cticas Vs Estrategia en Marketing Digital" },
    "content": {
      "rendered": "<h3 class=\"LC20lb\">El Concepto, estrategias y t\u00e1cticas, detalle de sus posibles confusiones.</h3>\n<p>Una de las confusiones m\u00e1s desafortunadas que existe entre algunos profesionales que trabajamos en el mundo de el marketing digital, se encuentra en tener los t\u00e9rminos: Estrategia y T\u00e1cticas poco definidos en las acciones.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Estos t\u00e9rminos no se deber\u00edan empelar de la misma forma, ni se deber\u00edan intercambiar, ni se deber\u00eda aplicar el mismo nombre para la misma cosa, en muchas oportunidades he escuchado hablar de estrategias cuando en realidad se refiere a t\u00e1cticas. De hecho realizan una serie de esfuerzos que quedan atomizados, al desplegar un n\u00famero aleatorio de t\u00e1cticas de una forma y otra, esto sin duda. jam\u00e1s se convertir\u00e1 en un modelo estrat\u00e9gico.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>En el otro extremo, tambi\u00e9n te vas a encontrar a personas ofreciendo servicios de marketing digital, que no saben por donde empezar al escoger las t\u00e1cticas que funcionar\u00e1n hacia un resultado deseado. S\u00f3lo se refieren a un esquema estrat\u00e9gico, los cuales son esenciales para nosotros, pero por s\u00ed solos son muy vagos, como para que sepamos cu\u00e1les acciones exactamente debemos tomar.</p>\n<h3>\u00bfQu\u00e9 es la t\u00e1ctica y la estrategia?</h3>\n<p>La definici\u00f3n que que nosotros consideramos correcta es la siguiente:</p>\n<ul>\n<li><strong>T\u00e1cticas</strong>: Herramientas, acciones y m\u00e9todos espec\u00edficos que utilizar\u00e1s para alcanzar una meta.</li>\n<li><strong>Estrategia:</strong> Plan general que se asegura que la meta sea alcanzada.</li>\n</ul>\n<h3>\u00bfQu\u00e9 va primero?</h3>\n<h4>Un ejemplo</h4>\n<p><figure id=\"attachment_7566\" aria-describedby=\"caption-attachment-7566\" style=\"width: 640px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"wp-image-7566 size-full\" title=\"Ejemplos para implementar hoy en marketing Digital:\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/lawn-mower-938555_640.jpg\" alt=\"Ejemplos para implementar hoy en marketing Digital:\" width=\"640\" height=\"277\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/lawn-mower-938555_640.jpg 640w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/lawn-mower-938555_640-300x130.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-7566\" class=\"wp-caption-text\">Analog\u00eda de el Cesped.</figcaption></figure></p>\n<p>Digamos que mi meta es cortar el c\u00e9sped de mi casa, esta demasiado largo y desordenado.</p>\n<p>Mi <strong>estrategia</strong> para resolver el problema es obviamente cortar el c\u00e9sped.</p>\n<p>Mi<strong> t\u00e1ctica</strong>, ser\u00e1,</p>\n<ol>\n<li>Cortar el c\u00e9sped un d\u00eda completo un fin de semana,</li>\n<li>Cortar el c\u00e9sped en 2 d\u00edas, en menos horas cada d\u00eda.</li>\n<li>Contratar a una empresa o persona que haga el trabajo por mi.</li>\n</ol>\n<h3>En resumen:</h3>\n<p>La estrategia y la t\u00e1ctica son partes de las acciones y las t\u00e1cticas depender\u00e1 de la estrategia.</p>\n<p><figure id=\"attachment_7569\" aria-describedby=\"caption-attachment-7569\" style=\"width: 640px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-7569 size-full\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/ecommerce-2140603_640.jpg\" alt=\"Ejemplos para implementar hoy en marketing Digital\" width=\"640\" height=\"274\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/ecommerce-2140603_640.jpg 640w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/ecommerce-2140603_640-300x128.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-7569\" class=\"wp-caption-text\">e-commerce</figcaption></figure></p>\n<h3>Ejemplos para implementar hoy, en <strong>marketing</strong> Digital:</h3>\n<p>A continuaci\u00f3n, ver\u00e1s una lista de t\u00e1cticas de venta que m\u00e1s utilizo y mejores resultados ha generado en los \u00faltimos 10 a\u00f1os a partir de la cu\u00e1l podr\u00e1s utilizar para componer tu estrategia.</p>\n<p>Estas t\u00e1cticas de ventas para Marketing Digital tienen un asunto en com\u00fan: <strong>Te ayudar\u00e1n a cerrar o amplificar una venta.\u00a0</strong>Todas est\u00e1n fundamentadas sobre conceptos tradicionales de ventas, estas t\u00e1cticas\u00a0 influencian durante el proceso de compra, cuando de alguna manera ya est\u00e1n determinados a querer lo que estas ofreciendo.</p>\n<p><strong>Directo:</strong> Cuando los clientes potenciales se les presenta una oportunidad para adquirir sin t\u00e1cticas intermediarias. A esto tambi\u00e9n se le denomina &#8221; Venta en Frio &#8220;.</p>\n<p>Si la oferta es altamente atractiva o popular, esto pudiera ser suficiente, se considera como una ausencia de estrategia.</p>\n<p><strong>Venta Dirigida (UpSell):</strong> Se le presenta al cliente una oportunidad para &#8220;Ascender&#8221; su compra a otra con un juego m\u00e1s amplio de caracter\u00edsticas o beneficios, usualmente a un precio mayor.</p>\n<p>Se le puede presentar al cliente la opci\u00f3n de la venta dirigida, justo cuando a\u00f1ade la oferta a su carro de compras, incluso justo antes de completar la compra.</p>\n<p><strong>Venta de Gama Menor (DownSell).</strong> Donde un cliente declina a proceder con una oferta A y luego se le presenta la con la opci\u00f3n de comprar la oferta B por un precio menor, esto aseguro que el prospecto no se pierda todo sin realiza runa venta, aunque se perciba menos ingresos a partir de esa venta. Sin embargo, en el mejor de los casos esta oferta B pudiera tener un margen de ganancia mayor que la oferta A.</p>\n<p>Para que una venta de gama menor se pueda presentar sobre la web, el usuario debe haber recibido un evento clero de interacci\u00f3n donde claramente haya declinado la primera oferta. S\u00f3lo as\u00ed esta oferta pudiera tener sentido.</p>\n<p><strong>Venta Cruzada (Cross Sell):</strong> Donde un usuario est\u00e1 a punto de comprar una oferta A, se le presenta una oportunidad de comprar tambi\u00e9n la oferta B por un precio menor. Esto juega con la habilidad de comparaci\u00f3n relativa de el cliente. En el momento en el que esta dispuesto a pagar una cantidad mayor, la cantidad menor adicional luce como una inversi\u00f3n peque\u00f1a y hasta insignificante.</p>\n<blockquote><p>En el proceso de pago de Dominos Pizza, te ofrecen la opci\u00f3n de a\u00f1adir alitas o paninos a la orden. Amazon tambi\u00e9n logra presentar una venta cruzada de forma muy elegante, justo desde cada p\u00e1gina de producto, bajo el t\u00edtulo: \u00bfQu\u00e9 compran otros clientes luego de ver este art\u00edculo?</p></blockquote>\n<p>Vamos a preparar una segunda parte de este art\u00edculo, si te parece interesante este tipo de contenidos agradezco tus comentarios y que lo compartas en tus redes sociales.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El Concepto, estrategias y t\u00e1cticas, detalle de sus posibles confusiones. Una de las confusiones m\u00e1s desafortunadas que existe entre algunos profesionales que trabajamos en el mundo de el marketing digital, se encuentra en tener los t\u00e9rminos: Estrategia y T\u00e1cticas poco definidos en las acciones. &nbsp; Estos t\u00e9rminos no se deber\u00edan empelar de la misma forma, [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7562,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 2],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/12/strategy_1543776059.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7555" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7555"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7555/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8050,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7555/revisions/8050"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7562"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7555"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7555"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7555"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7555"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7521,
    "date": "2018-10-21T15:54:00",
    "date_gmt": "2018-10-21T15:54:00",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7521" },
    "modified": "2019-03-27T16:07:49",
    "modified_gmt": "2019-03-27T16:07:49",
    "slug": "como-google-clasifica-los-sitios-web-los-10-principales-factores-de-clasificacion-de-google",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/como-google-clasifica-los-sitios-web-los-10-principales-factores-de-clasificacion-de-google/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo Google clasifica los sitios web: los 10 principales factores de clasificaci\u00f3n de Google."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Es posible que se haya preguntado si puede averiguar los factores exactos que usa Google en su algoritmo. Afortunadamente, hay un pu\u00f1ado de l\u00edderes de la industria que lo han descubierto y publican regularmente sus hallazgos en Internet.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Con estas publicaciones, puede obtener un conocimiento pr\u00e1ctico de los factores que Google utiliza para clasificar los sitios. Estas referencias generalmente se actualizan cada dos a\u00f1os, pero estos factores no cambian a menudo, por lo que puede usarlas para su beneficio al saber en qu\u00e9 \u00e1reas se debe enfocar.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2>Como Google posiciona los sitios web en el 2019</h2>\n<p>Aqu\u00ed hay una breve lista de algunos de los factores m\u00e1s importantes encontrados en los sitios que figuran entre los 10 primeros resultados de b\u00fasqueda, en el estudio m\u00e1s reciente de Search Metrics:</p>\n<ul>\n<li>Relevancia general del contenido.</li>\n<li>Clic por calificaciones.</li>\n<li>Tiempo en el sitio.</li>\n<li>HTTPS: certificado de seguridad instalado en el sitio.</li>\n<li>Tama\u00f1o de fuente en el \u00e1rea de contenido principal (probablemente, las personas encuentran las fuentes m\u00e1s grandes m\u00e1s legibles y llevan a un mayor engagement).</li>\n<li>N\u00famero de im\u00e1genes. &#8211; La actividad total de Facebook.</li>\n<li>Actividad total de Pinterest.</li>\n<li>Tweets.</li>\n<li>Actividad de Google + 1. (Mientras dure, se espera que Google elimine este proyecto en los pr\u00f3ximos meses)</li>\n<li>N\u00famero de backlink</li>\n</ul>\n<p>Si sus competidores tienen m\u00e1s de las caracter\u00edsticas anteriores que las suyas, entonces es probable que se clasifiquen m\u00e1s alto que usted.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Es posible que se haya preguntado si puede averiguar los factores exactos que usa Google en su algoritmo. Afortunadamente, hay un pu\u00f1ado de l\u00edderes de la industria que lo han descubierto y publican regularmente sus hallazgos en Internet. &nbsp; Con estas publicaciones, puede obtener un conocimiento pr\u00e1ctico de los factores que Google utiliza para clasificar [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7520,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [98],
    "tags": [94, 114],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/10/mac-459196_640.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7521" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7521"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7521/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 8049,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7521/revisions/8049"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7520"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7521"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7521"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7521"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7521"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7514,
    "date": "2018-10-19T16:46:38",
    "date_gmt": "2018-10-19T16:46:38",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7514" },
    "modified": "2018-10-19T17:14:59",
    "modified_gmt": "2018-10-19T17:14:59",
    "slug": "cache-en-wordpress",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/cache-en-wordpress/",
    "title": { "rendered": "Cach\u00e9 en WordPress" },
    "content": {
      "rendered": "<p>El tema m\u00e1s com\u00fan cuando se estamos optimizando los sitios en WordPress es optimizar el tiempo de cache en wordpress, no soy fan rellenar el sitio con plugins. Es por eso que prefiero buscar el archivo .htaccess</p>\n<p>A mi me ha funcionado casi siempre el standar\u00a0<a href=\"https://github.com/h5bp/html5-boilerplate/\">HTML5 Boilerplate</a> que comparto a continuaci\u00f3n.</p>\n<pre class=\"lang:default decode:true \" title=\"Almacenamiento en Cach\u00e9 del Lado del Cliente\"># ------------------------------------------------------------------------------\r\n# | Expires headers                                                            |\r\n# ------------------------------------------------------------------------------\r\n \r\n# Serve resources with far-future expires headers.\r\n \r\n# IMPORTANT: If you don't control versioning with filename-based cache\r\n# busting, consider lowering the cache times to something like one week.\r\n \r\n&lt;IfModule mod_expires.c&gt;\r\n \r\n    ExpiresActive on\r\n    ExpiresDefault                                      \"access plus 1 month\"\r\n \r\n  # CSS\r\n    ExpiresByType text/css                              \"access plus 1 year\"\r\n \r\n  # Data interchange\r\n    ExpiresByType application/json                      \"access plus 0 seconds\"\r\n    ExpiresByType application/ld+json                   \"access plus 0 seconds\"\r\n    ExpiresByType application/vnd.geo+json              \"access plus 0 seconds\"\r\n    ExpiresByType application/xml                       \"access plus 0 seconds\"\r\n    ExpiresByType text/xml                              \"access plus 0 seconds\"\r\n \r\n  # Favicon (cannot be renamed!) and cursor images\r\n    ExpiresByType image/x-icon                          \"access plus 1 week\"\r\n \r\n  # HTML components (HTCs)\r\n    ExpiresByType text/x-component                      \"access plus 1 month\"\r\n \r\n  # HTML\r\n    ExpiresByType text/html                             \"access plus 0 seconds\"\r\n \r\n  # JavaScript\r\n    ExpiresByType application/javascript                \"access plus 1 year\"\r\n \r\n  # Manifest files\r\n    ExpiresByType application/manifest+json             \"access plus 1 year\"\r\n    ExpiresByType application/x-web-app-manifest+json   \"access plus 0 seconds\"\r\n    ExpiresByType text/cache-manifest                   \"access plus 0 seconds\"\r\n \r\n  # Media\r\n    ExpiresByType audio/ogg                             \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType image/gif                             \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType image/jpeg                            \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType image/png                             \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType video/mp4                             \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType video/ogg                             \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType video/webm                            \"access plus 1 month\"\r\n \r\n  # Web feeds\r\n    ExpiresByType application/atom+xml                  \"access plus 1 hour\"\r\n    ExpiresByType application/rss+xml                   \"access plus 1 hour\"\r\n \r\n  # Web fonts\r\n    ExpiresByType application/font-woff                 \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType application/font-woff2                \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType application/vnd.ms-fontobject         \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType application/x-font-ttf                \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType font/opentype                         \"access plus 1 month\"\r\n    ExpiresByType image/svg+xml                         \"access plus 1 month\"\r\n \r\n&lt;/IfModule&gt;</pre>\n<p>&nbsp;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El tema m\u00e1s com\u00fan cuando se estamos optimizando los sitios en WordPress es optimizar el tiempo de cache en wordpress, no soy fan rellenar el sitio con plugins. Es por eso que prefiero buscar el archivo .htaccess A mi me ha funcionado casi siempre el standar\u00a0HTML5 Boilerplate que comparto a continuaci\u00f3n. # &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; # | [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7517,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/10/speed-1249610_640.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7514" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7514"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7514/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7517"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7514"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7514"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7514"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7514"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7511,
    "date": "2018-10-19T04:42:27",
    "date_gmt": "2018-10-19T04:42:27",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7511" },
    "modified": "2018-10-19T04:51:14",
    "modified_gmt": "2018-10-19T04:51:14",
    "slug": "realidad-aumentada-360-grados",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/realidad-aumentada-360-grados/",
    "title": { "rendered": "Realidad Aumentada 360 grados" },
    "content": {
      "rendered": "<h2>Historia de la Realidad Aumentada</h2>\n<p>La tecnolog\u00eda de RV estuvo disponible comercialmente a finales de la d\u00e9cada de los noventas y principios del dos mil. Pero aparentemente todav\u00eda no era lo suficiente avanzada, por lo que perdi\u00f3 popularidad por m\u00e1s de una d\u00e9cada.</p>\n<h2>Actualidad de los recorridos virtuales</h2>\n<p>Actualmente est\u00e1 teniendo un resurgimiento debido a la rapidez con la que avanza la tecnolog\u00eda. Hoy en d\u00eda existen varias compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n compitiendo en traer al mercado los mejores visores de realidad virtual. Entre las marcas, tenemos a: HTC Vibe, Oculus Rift, Playstation VR, Google Day Dream View, Samsung Gear VR.</p>\n<p>Ya no solo se est\u00e1n enfocando en los videojuegos, sino en todos los aspectos de entretenimiento: se pueden ver pel\u00edculas inmersivas, se venden entradas a experiencias de conciertos en vivo donde distintas c\u00e1maras y aud\u00edfonos en el concierto te permiten ver todos los \u00e1ngulos a voluntad como si fueras un espectador m\u00e1s, sin la necesidad de largas filas ni tener que transportarte al auditorio. Muchas empresas ya est\u00e1n implementando oficinas virtuales, donde profesionistas pueden interactuar entre s\u00ed en la oficina virtual con la finalidad de poder trabajar desde el hogar y evitar los costos de transportaci\u00f3n y de tener una oficina f\u00edsica. Ya hay navegadores de internet para usarse espec\u00edficamente con visores de realidad virtual. Mi propio hermano es dise\u00f1ador 3D y actualmente est\u00e1 desarrollando para un cliente, un club de comedia virtual donde nuevos comediantes y la audiencia pueden verse en el club virtual usando avataras de ellos mismos, de manera que pueden interactuar con el comediante como si estuvieran all\u00ed en vivo y en directo. El mundo est\u00e1 definitivamente cambiando. La gente ya est\u00e1 cansada y aburrida de la realidad ordinaria.</p>\n<h2>Recorridos Virtuales y Hollywood</h2>\n<p>Este mundo f\u00edsico con sus problemas y limitaciones ya no nos est\u00e1 dando satisfacci\u00f3n para la mayor\u00eda. En pocos a\u00f1os estaremos viviendo en un mundo en el que dedicaremos la mayor parte de nuestro tiempo a vivir dentro de una realidad virtual inmersiva igual o m\u00e1s inmersiva que la descrita en pel\u00edculas Hollywoodenses como Ready Player One, donde podamos vivir todas nuestras vidas.</p>\n<p>\u00bfEstaremos viviendo en un mundo de realidad virtual e inteligencia artificial controlado por m\u00e1quinas como en la pel\u00edcula La Matrix? Elon Musk, el genio creador de la empresa TESLA Motors y Space X dijo en la conferencia Code Conference, celebrada a principios de Junio de 2016 en California que la posibilidad de que no estemos viviendo en una simulaci\u00f3n por computadora es una en miles de millones. Su argumento est\u00e1 razonado en el hecho de que hace 40 a\u00f1os los videojuegos consist\u00edan en un juego de pingpong llamado Pong, que consist\u00eda en 2 rect\u00e1ngulos y un circulo, y ahora, 40 a\u00f1os despu\u00e9s, tenemos simulaciones foto real\u00edsticas en 3D con millones de personas jugando simult\u00e1neamente, cuya tecnolog\u00eda est\u00e1 mejorando cada vez m\u00e1s y m\u00e1s en cuanto a realidad virtual y realidad aumentada. Y si asumimos la velocidad de mejora que se est\u00e1 llevando a cabo, est\u00e1 tecnolog\u00eda llegar\u00e1 a ser indistinguible de la realidad.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Historia de la Realidad Aumentada La tecnolog\u00eda de RV estuvo disponible comercialmente a finales de la d\u00e9cada de los noventas y principios del dos mil. Pero aparentemente todav\u00eda no era lo suficiente avanzada, por lo que perdi\u00f3 popularidad por m\u00e1s de una d\u00e9cada. Actualidad de los recorridos virtuales Actualmente est\u00e1 teniendo un resurgimiento debido a [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7513,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [139],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/10/Samsung-Gear-VR-8-605x303.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7511" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7511"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7511/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7513"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7511"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7511"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7511"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7511"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7493,
    "date": "2018-09-21T12:49:02",
    "date_gmt": "2018-09-21T12:49:02",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7493" },
    "modified": "2018-09-21T12:49:02",
    "modified_gmt": "2018-09-21T12:49:02",
    "slug": "un-primer-impulso",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/un-primer-impulso/",
    "title": { "rendered": "\u00bfUn Primer Impulso?" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Cuando tienes un nuevo perfil en Redes Sociales (Facebook, Instagram, Twitter, Linkedin) tus primeras publicaciones siempre obtienen resultados m\u00ednimos, y probablemente hasta que no aumentas tu base de seguidores tu alcance y participaci\u00f3n tardaran en mejorar.</p>\n<p>Una estrategia muy interesante a llevar a cabo para conseguir m\u00e1s notoriedad e interacciones es la de incentivar a un grupo de seguidores activos a que interact\u00faen a\u00fan m\u00e1s con tus contenidos.</p>\n<p>Para ser atractivo y no parecer desesperado sobre esto, puedes enfocarlo como un <strong>Programa VIP</strong> o un <strong>Club de Embajadores</strong> y por supuesto es la mejor oportunidad para mostrarle tu gratitud a todos aquellos seguidores que se toman el trabajo de interactuar con tu contenido.</p>\n<p>Unos cuantos me gusta por aqu\u00ed y otros cuanto re-post en Instagram por all\u00e1 pueden representar una diferencia abismal, sobre todo a el inicio. Entre el contenido que se viraliza y el que no, adem\u00e1s estas interacciones le dar\u00e1n vida a tu p\u00e1gina y todos sabemos que una p\u00e1gina animada siempre atrae m\u00e1s seguidores que una no animada.</p>\n<p>A continuaci\u00f3n te dejo una plantilla\u00a0 de mensaje privado que les que puedes enviar individual y personalizadamente cuando busco que mis primeros seguidores colaboren conmigo.</p>\n<blockquote><p>Hola [nombre],</p>\n<p>Antes que nada me gustar\u00eda darte las gracias, has sido una parte important\u00edsima de la comunidad de [nombre de perfil] y estoy muy contento por poder contactarte.</p>\n<p>Me gustar\u00eda mucho compartir contigo algunas de las iniciativas que estamos llevando a cabo detr\u00e1s de c\u00e1mara y que me dieras tu opini\u00f3n.</p>\n<p>\u00a1Ser\u00e1s uno de los primeros en enterarse!, Estamos lanzando un nuevo perfil de [red social] y para nosotros ser\u00eda estupendo si pudieras hacernos un favor muy peque\u00f1o, te agradecer\u00edamos que compartieras y comentaras nuestras publicaciones en este perfil mientras construimos una audiencia s\u00f3lida.</p>\n<p>Me gustar\u00eda poder notificarte cada vez que publiquemos algo nuevo, as\u00ed ser\u00eda mucho m\u00e1s f\u00e1cil para ti.</p>\n<p>\u00bfEstar\u00edas dispuesto?</p>\n<p>PD: Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que nos indiques si podemos enviarte algunos regalos \ud83d\ude42</p></blockquote>\n<p>En cuanto a los regalos, depende de ti la recompensa que vayas a darle, debes tener en cuenta que siempre debes ofrecerle alguna y que el dato que le pidas para envi\u00e1rselo (direcci\u00f3n postal, talla de camiseta, etc.) cambiara.</p>\n<p>Esta estrategia, combinada con la creaci\u00f3n de contenidos de valor y de gran utilidad para tus seguidores te asegurar\u00e1 una audiencia s\u00f3lida. Considera tambi\u00e9n que debes contar con material multimedia atractivo y preferiblemente original. Parte de todo esto es que necesitamos que tus seguidores empiecen a considerar el perfil como un perfil local.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Cuando tienes un nuevo perfil en Redes Sociales (Facebook, Instagram, Twitter, Linkedin) tus primeras publicaciones siempre obtienen resultados m\u00ednimos, y probablemente hasta que no aumentas tu base de seguidores tu alcance y participaci\u00f3n tardaran en mejorar. Una estrategia muy interesante a llevar a cabo para conseguir m\u00e1s notoriedad e interacciones es la de incentivar a [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7495,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/09/Un-Primer-Impulso-en-redes-sociales.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7493" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7493"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7493/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7495"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7493"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7493"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7493"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7493"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7414,
    "date": "2018-09-11T12:53:12",
    "date_gmt": "2018-09-11T12:53:12",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7414" },
    "modified": "2018-09-11T22:23:57",
    "modified_gmt": "2018-09-11T22:23:57",
    "slug": "los-puntos-de-contacto-de-un-negocio-en-internet",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/los-puntos-de-contacto-de-un-negocio-en-internet/",
    "title": { "rendered": "Los puntos de contacto de un negocio en Internet" },
    "content": {
      "rendered": "<h3>Los clientes recurrentes son personas que van a comprar una experiencia,</h3>\n<p>por lo tanto:</p>\n<ol>\n<li>Esperan un proceso simple, paso a paso,</li>\n<li>Saben que le va a dar resultado,</li>\n<li>Saben que ser\u00e1 divertido o al menos ameno,</li>\n<li>Est\u00e1n seguros que obtendr\u00e1n mucho m\u00e1s de lo que pagaron.</li>\n</ol>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Estas son un conjunto de expectativas de los clientes recurrentes o clientes fieles se plantean incluso antes de comprar. Los clientes recurrentes dan prioridades a cualidades m\u00e1s emotivas y de experiencia como la confianza y el servicio.</p>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo nutrir a los clientes habituales?</h3>\n<p>\u00bfC\u00f3mo construyo una reputaci\u00f3n de buen servicio, para atraer nuevos clientes?</p>\n<p>Seg\u00fan mis investigaciones, la respuesta se encuentra en Los <strong>Puntos de Contacto</strong>. Sin entrar en mayores detalles veremos como reconocidos autores desarrollaron esta idea, les dejar\u00e9 el link para que puedan investigar un poco m\u00e1s si est\u00e1n insertados, luego veremos como se puede aplicar este &#8220;framework&#8221; a un negocio online con algunos ejemplos.</p>\n<p>En el libro <a href=\"https://www.amazon.com/What-Customers-Crave-Experiences-Touchpoint/dp/0814437818\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">&#8220;Whats Customer Crave&#8221; de &#8220;Nicolas Weeb</a> se defini\u00f3 los puntos de contacto de como:</p>\n<ul>\n<li>Pre</li>\n<li>First</li>\n<li>In</li>\n<li>Core</li>\n<li>Post</li>\n</ul>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>En el art\u00edculo de <a href=\"https://hbr.org/2010/12/touchpoints-bring-the-customer\">Harvard Business Review</a>, el autor Adam Richardson\u00a0, defini\u00f3 una forma denominada Toch Point y lo desarroll\u00f3 de la siguiente forma:</p>\n<ul>\n<li>Setting</li>\n<li>Message</li>\n<li>Interactions</li>\n<li>Products</li>\n</ul>\n<p>Entonces, hay algunas variaciones en la terminolog\u00eda, pero la idea acerca de qu\u00e9 es un punto de contacto es la misma. La autora M. Kothand en el libro 100 clientes describe un marco reverencial llamado &#8221;</p>\n<h3>5p Toch Framework</h3>\n<p>&#8220;:</p>\n<ol>\n<li>Pre-Toch (Pre-Contacto )</li>\n<li>Premier Touch Point ( Primer Contacto )</li>\n<li>Pivotal Touch Point ( Contacto Fundamental )</li>\n<li>Prime Touch Point (Contacto Principal )</li>\n<li>Post Touch Point ( Contacto Posterior )</li>\n</ol>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Muy bonito todo, pero \u00bfc\u00f3mo encaja esto en el mundo real?</p>\n<h3>Desarrollemos un peque\u00f1o ejemplo.</h3>\n<p>Imaginemos que quieres comprar un auto nuevo. Todo empieza aqui, a\u00fan no has interactuado con ninguna marca o agencia que vende autos, pero es muy probable que en alg\u00fan momento de el tiempo, hayas visto alg\u00fan material de marketing y lo tengas en mente como una referencia o que alg\u00fan amigo o alguien de tu confianza te haya comentado la experiencia que recibi\u00f3 en el lugar donde compr\u00f3 su auto, este punto es el <strong>Pre-Contacto</strong>.</p>\n<p>El <strong>Primer Contacto</strong> ocurre tomas el tel\u00e9fono para pedir mas informaci\u00f3n y te contesta una amable recepcionista, adem\u00e1s te indica que un asesor tomar\u00e1 tu llamada y te indica el tiempo aproximado de espera, si toma m\u00e1s tiempo retoma la llamada y nuevamente te actualiza el estatus de tu atenci\u00f3n. Digamos que en lugar de llamar, tomaste la decisi\u00f3n de visitar a el comercio, en este caso cuando llegas a el lugar, te abren la puerta y te saludan con una calurosa sonrisa y te muestra donde puedes esperar para ser atendido.</p>\n<p>El Punto de <strong>Contacto Fundamental</strong> ocurre cuando el vendedor entiende tus necesidades y se conecta de forma genuina con tu vida. Te pregunta cuantos hijos tienes, cuanto tiempo te toma ir de la casa a el trabajo con la intenci\u00f3n de conocer el problema de fondo para ofrecerte una soluci\u00f3n.</p>\n<p>El punto de <strong>Contacto Fundamental</strong> es cuando est\u00e1s en el proceso de compra, el vendedor disipa todas las dudas, los temores y evidencia que est\u00e1s haciendo la decisi\u00f3n correcta, tiene todas las respuestas a sus preguntas, incluso te ofrece una prueba de manejo. A el punto que le ofrece cerrar la venta, solamente cuando se despejan todas las dudas.</p>\n<p>El punto de <strong>Contacto Posterior</strong>, ocurre cuando luego de la venta usted visita a el concesionario para un mantenimiento, \u00bfC\u00f3mo lo saludan los trabajadores? \u00bfCumplen los tiempos de entrega de el vehiculo?\u00bfOfrecen alguna amenidad para esperar?</p>\n<p>Ahora imagine que uno de estos puntos de contacto se desintegra, que pasa si el empleado en el mantenimiento es francamente grosero o no es c\u00e1lido en su saludo, digamos que adem\u00e1s te hizo esperar 3 horas para entregarte tu veh\u00edculo sin ofrecerte una disculpa.</p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo te sentir\u00edas?,\u00a0Esto arruina la experiencia anterior, \u00bfCierto?</p>\n<p>Puedes pensar que la atenci\u00f3n a el cliente no es consistente, incluso pensar\u00edas en transmitir tu experiencia a tus contactos de Redes Sociales o en alg\u00fan grupo de WhatsApp.</p>\n<p>Las empresas crean una experiencia de marca para los clientes, a trav\u00e9s\u00a0 de estos puntos de contacto. Cada punto de contacto se basa en el siguiente para crear una experiencia global atractiva.</p>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo fidelizar a los clientes de una tienda en l\u00ednea?</h3>\n<ol>\n<li>Pre-Contacto: El cliente no te conoce, alguien de sus contactos public\u00f3 en su muro de Facebook alg\u00fan art\u00edculo o quiz\u00e1s te vieron en una publicaci\u00f3n de Instagram, Twitter o en alg\u00fan grupo de WhatsApp. Sinti\u00f3 curiosidad, te buscaron en Google y llegaron a tu sitio web. Cada uno de estos puntos contribuye a un Pre-Contacto en un momento determinado.</li>\n<li>Punto de Contacto Fundamental: Aqu\u00ed es cuando interact\u00faan &#8220;Activamente&#8221; con usted, resalto activamente por que significa que el cliente se registr\u00f3 para recibir correos, alg\u00fan seminario o cualquier contenido exclusivo para suscriptores. En realidad este punto punto de contacto es fundamental porque aqu\u00ed est\u00e1 el trabajo m\u00e1s pesado, en donde debemos desarrollar el factor &#8220;Mostrarse Confiable&#8221;. Los 2 primeros puntos son responsables en gran medida de se haga una compra a usted o no.</li>\n<li>Primer punto de contacto: Es todo lo que sucede justo antes y despu\u00e9s de la compra. El Sistema de pago, la bienvenida a bordo, el nivel de soporte, son algunos ejemplos de puntos de contactos principales.</li>\n<li>El punto de contacto posterior: Es como hacen que sus clientes se sientan despu\u00e9s de la compra. \u00bfC\u00f3mo los Deleitas? \u00bfC\u00f3mo solicitas testimonios y brindas recompensas por ello? \u00bfOfreces soporte continuo despu\u00e9s de la compra?</li>\n</ol>\n<p>Un negocio digital basado en puntos de contactos, tiene el potencial para crecer a\u00fan m\u00e1s, dejando una huella de marca \u00fanica, con una experiencia reconfortante lo hace muy dif\u00edcil de copiar por la competencia y al mismo tiempo mantiene una base de clientes enganchados a la marca, de tal manera que se lo pensar\u00e1n dos veces cuando decidan comprar en otro comercio electr\u00f3nico de su sector.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Los clientes recurrentes son personas que van a comprar una experiencia, por lo tanto: Esperan un proceso simple, paso a paso, Saben que le va a dar resultado, Saben que ser\u00e1 divertido o al menos ameno, Est\u00e1n seguros que obtendr\u00e1n mucho m\u00e1s de lo que pagaron. &nbsp; Estas son un conjunto de expectativas de los [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7418,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/09/4172200.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7414" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7414"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7414/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7418"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7414"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7414"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7414"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7414"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 7241,
    "date": "2018-06-09T03:04:47",
    "date_gmt": "2018-06-09T03:04:47",
    "guid": { "rendered": "https://www.socialmedia-panama.com/?p=7241" },
    "modified": "2018-06-09T03:09:02",
    "modified_gmt": "2018-06-09T03:09:02",
    "slug": "facebook-se-mete-de-cabeza-en-la-comunidad-gamer-y-lanza-fb-gg",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/facebook-se-mete-de-cabeza-en-la-comunidad-gamer-y-lanza-fb-gg/",
    "title": {
      "rendered": "Facebook se mete de cabeza en la comunidad Gamer y lanza Fb.gg"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>A principios de este a\u00f1o, Facebook lanzo un programa enfocado a creadores de juegos. Parece que esta movida ha generado que miles usuarios de todo el mundo se conecten en torno a comunidades relacionadas con sus Juegos Favoritos.<!--more--></p>\n<p>Si esto fuera poco, ahora la Gigante de Mark lanza una nueva secci\u00f3n para que los usuarios puedan ver juegos en vivo. Si Sr, al mejor estilo de Twich.<img class=\"size-full wp-image-7243 aligncenter\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/FacebookGaming.png\" alt=\"Facebook Gaming\" width=\"640\" height=\"345\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/FacebookGaming.png 640w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/FacebookGaming-300x162.png 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" /></p>\n<p>El programa base cuenta con herramientas para que los creadores de juegos puedan construir comunidades en torno a su juego. EL programa se llama <a href=\"https://www.facebook.com/fbgaminghome/blog/introducing-the-facebook-gaming-creator-level-up-program\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Level Up</a> y adem\u00e1s de tener el beneficio de las comunidades, te permitir\u00e1 acceder a informaci\u00f3n y herramientas para hacer crecer estas.</p>\n<p>B\u00e1sicamente el programa Level UP tiene 2 cosas relevantes: Acceso prioritario a las nuevas funciones de Streaming y Hacer Dinero: Esto ultimo es para que mientras haces un Streaming, la audiencia puede comprar productos o enviarte productos.</p>\n<p><img class=\"wp-image-7242 size-large aligncenter\" src=\"https://www.socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/WhatsApp-Image-2018-06-08-at-9.47.49-PM-576x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"576\" height=\"1024\" srcset=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/WhatsApp-Image-2018-06-08-at-9.47.49-PM-576x1024.jpeg 576w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/WhatsApp-Image-2018-06-08-at-9.47.49-PM-169x300.jpeg 169w, https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/WhatsApp-Image-2018-06-08-at-9.47.49-PM.jpeg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Facebook hace la aclaraci\u00f3n que est\u00e1n en etapa de experimentaci\u00f3n y seguir\u00e1n haciendo cambios en esta plataforma.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>A principios de este a\u00f1o, Facebook lanzo un programa enfocado a creadores de juegos. Parece que esta movida ha generado que miles usuarios de todo el mundo se conecten en torno a comunidades relacionadas con sus Juegos Favoritos.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7244,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/06/FacebookGaming2.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7241" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=7241"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/7241/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7244"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=7241"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=7241"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=7241"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=7241"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6948,
    "date": "2017-07-19T23:42:13",
    "date_gmt": "2017-07-19T23:42:13",
    "guid": { "rendered": "https://socialmedia-panama.com/?p=6948" },
    "modified": "2018-12-29T04:28:35",
    "modified_gmt": "2018-12-29T04:28:35",
    "slug": "identificar-objetivos-personales",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/identificar-objetivos-personales/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfC\u00f3mo identificar nuestros objetivos personales?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Basado en nuestra visi\u00f3n, valores y formaci\u00f3n de seguro tendremos un camino a seguir.\u00a0 Pero para alcanzar una forma m\u00e1s espec\u00edfica conviene realizar una din\u00e1mica llamada La Rueda de la Vida</p>\n<p>En esta din\u00e1mica vamos a elegir 8 aspectos de nuestra vida m\u00e1s espec\u00edficos y que son los m\u00e1s importante para nosotros.</p>\n<p>Posteriormente describimos como nos sentimos respecto a cada uno de estos aspectos y valoramosos nuestra satisfacci\u00f3n del 1 al 10. El centro de la circunferencia vendr\u00eda siendo 0 y el extremo ser\u00eda el 10.</p>\n<ul>\n<li>Trabajo</li>\n<li>Amor</li>\n<li>Familia</li>\n<li>Amigos</li>\n<li>Salud</li>\n<li>Dinero</li>\n<li>Hogar</li>\n<li>Ocio</li>\n</ul>\n<p>Este ejercicio nos da una fotograf\u00eda m\u00e1s amplia sobre c\u00f3mo nos sentimos en este momento y que \u00e1reas se tambalean un poco para intervenir en acciones espec\u00edficas.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo\u00a0fijar nuestros objetivos?</strong></p>\n<p>Es posible que a la hora de establecer estos objetivos muchas veces sean o demasiado generales o no dependen de nosotros. Por eso es bueno distinguir entre los Objetivos de Finalidad ( Resultado) y los objetivos de Rendimiento .</p>\n<blockquote><p><strong>Objetivos de Finalidad: </strong>Son aquellos que tienen una meta final, se articulan a largo plazo y no dependen 100% de nosotros.\u00a0 Por ejemplo: Conseguir un trabajo, en un sector concreto, en una area determinada.</p>\n<p><strong>Objetivos de Rendimiento:</strong> Son aquellos que <em>SI</em> dependen de nosotros al 100% , son a corto o mediano plazo y su satisfacci\u00f3n nos ayudaria a conseguir los objetivos de finalidad. Siguiendo el ejemplo anterior: Realizar un manejo mas efectivo de Linkedin, adquirir un nuevo conocimiento en un curso.</p></blockquote>\n<p>Despu\u00e9s de haber realizado el proceso de autoconocimiento, si nos fijamos en nuestras competencias, podemos fijar nuestras dificultades, facilidades, amenazas y oportunidades. Con una matriz DAFO podemos colocar nuestros aspectos positivos internos y negativos externos para identificar de una forma mucho mas concreta a los objetivos que nos queremos dirigir.</p>\n<p>Un plan de acci\u00f3n es la suma de Objetivos de Rendimiento y \u00a0las actuaciones asociadas a cada objetivo. Siguiendo con el ejemplo: Si yo quiero un manejo mas eficaz de Linkedin una acci\u00f3n puede ser la b\u00fasqueda de recursos en internet, recuerda que cada plan estrat\u00e9gico es un mundo diferente. Por que no todos tenemos las mismas areas de mejora.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Basado en nuestra visi\u00f3n, valores y formaci\u00f3n de seguro tendremos un camino a seguir.\u00a0 Pero para alcanzar una forma m\u00e1s espec\u00edfica conviene realizar una din\u00e1mica llamada La Rueda de la Vida En esta din\u00e1mica vamos a elegir 8 aspectos de nuestra vida m\u00e1s espec\u00edficos y que son los m\u00e1s importante para nosotros. Posteriormente describimos como [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7666,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/\u00bfC\u00f3mo-identificar-nuestros-objetivos-personales.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6948" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6948"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 2,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6948/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7667,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6948/revisions/7667"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7666"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6948"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6948"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6948"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6948"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6937,
    "date": "2017-07-17T13:44:54",
    "date_gmt": "2017-07-17T13:44:54",
    "guid": { "rendered": "https://socialmedia-panama.com/?p=6937" },
    "modified": "2018-12-29T04:29:25",
    "modified_gmt": "2018-12-29T04:29:25",
    "slug": "encontrar-numero-cid-google-mybusiness",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/encontrar-numero-cid-google-mybusiness/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo encontrar el n\u00famero CID de Google MyBusiness"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>En ocasiones requerimos crear un nuevo negocio en <strong>Google Maps</strong>, el proceso de creaci\u00f3n puede ser un poco largo y nuestros tiempos no siempre va a la misma velocidad de respuesta de Google. Es por esto que propongo un m\u00e9todo para tener disponible un negocio en Google Maps en menos de 24 horas.</p>\n<ol>\n<li>En tu celular vas a instalar alguna app que cambie la ubicaci\u00f3n GPS de tu celular y luego abres la app y coloca la ubicaci\u00f3n en el punto en el que deseas crear el nuevo punto. NOTA: Aplica este paso solo si no te encuentras\u00a0f\u00edsicamente en el lugar. Lo ideal es que te encuentres en el sitio.</li>\n<li>Abre la APP de Google Maps y vas crear un nuevo punto. El m\u00e9todo para hacer esto es lo siguiente:\n<ol>\n<li>En el mapa vas a presionar en la pantalla el punto exacto en donde est\u00e1 el negocio durante unos 3 seg m\u00e1ximo, \u00a0se debe desplegar una informaci\u00f3n\u00a0en la parte inferior de la app, luego vas a deslizar esa informaci\u00f3n hacia arriba y te va a salir una informaci\u00f3n adicional a la imagen siguiente imagen 1.\n<p><figure id=\"attachment_6938\" aria-describedby=\"caption-attachment-6938\" style=\"width: 576px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/C\u00f3mo-encontrar-el-n\u00famero-CID-de-Google-MyBusiness.png\"><img class=\"wp-image-6938 size-large\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/C\u00f3mo-encontrar-el-n\u00famero-CID-de-Google-MyBusiness-576x1024.png\" alt=\"C\u00f3mo encontrar el n\u00famero CID de Google MyBusiness\" width=\"576\" height=\"1024\" /></a><figcaption id=\"caption-attachment-6938\" class=\"wp-caption-text\">Imagen 1</figcaption></figure></li>\n<li>Luego se va desplegar cierta informaci\u00f3n del establecimiento intenta llenar todos los datos que te pide, incluyendo una foto del establecimiento. Ver imagen 2.\n<p><figure id=\"attachment_6939\" aria-describedby=\"caption-attachment-6939\" style=\"width: 576px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-6939 size-large\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/C\u00f3mo-encontrar-el-n\u00famero-CID-de-Google-MyBusiness-2-576x1024.png\" alt=\"C\u00f3mo encontrar el n\u00famero CID de Google MyBusiness 2\" width=\"576\" height=\"1024\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6939\" class=\"wp-caption-text\">Imagen 2</figcaption></figure></li>\n<li>Vas a esperar, aqu\u00ed no hay mucho que podamos hacer. Te debe llegar un correo a la cuenta que tienes registrado en google maps indicando que los cambios fueron aplicados.</li>\n<li>Cuando recibas el correo vas a Google Maps, buscas el establecimiento reci\u00e9n creado.</li>\n<li>A la derecha te debe salir una columna con la informaci\u00f3n que ingresaste, vas a dar clic en Compartir, luego vas a copiar\u00a0el enlace. NOTA: debes copiar el enlace largo, si copias el enlace corto no funciona. Ver imagen 3\n<p><figure id=\"attachment_6943\" aria-describedby=\"caption-attachment-6943\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-medium wp-image-6943\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/screencapture-google-es-maps-place-Residencial-Tiana-s-7-9617331-80-4304471-21z-data-4m5-3m4-1s0x8fad94ea36fb794f-0xf8bbdb56734ef1d1-8m2-3d7-9617534-4d-80-4303687-1500297644180-300x129.png\" alt=\"C\u00f3mo encontrar el n\u00famero CID de Google MyBusiness\" width=\"300\" height=\"129\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6943\" class=\"wp-caption-text\">Imgen 3</figcaption></figure></li>\n<li>La URL reci\u00e9n copiada la vas a pegar en una nueva ventana, reemplazas\u00a0http:// por\u00a0view-source: y presionas enter.</li>\n<li>En la siguiente pantalla vas a presionar en tu equipo control+f (Comand+f) para buscar dentro de todo ese c\u00f3digo lo siguiente:\u00a0ludocid</li>\n<li>Resulta y pasa que\u00a0el CID ser\u00e1 la cadena de n\u00fameros despu\u00e9s de\u00a0\u201cludocid\\\\u003d\u201d y antes de\u00a0#lrd.</li>\n</ol>\n</li>\n</ol>\n<p>Ejemplo: CID de un establecimiento marcado en ROJO: &#8220;+Panam%C3%A1\\\\u0026ludocid\\\\u003d<strong><span style=\"color: #ff0000;\">17923160306399244753</span></strong>#lrd\\\\u003d0x&#8221;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Espero que esta informaci\u00f3n sea util para ustedes.</p>\n<p>Saludos</p>\n<p>Josueth Acevedo</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En ocasiones requerimos crear un nuevo negocio en Google Maps, el proceso de creaci\u00f3n puede ser un poco largo y nuestros tiempos no siempre va a la misma velocidad de respuesta de Google. Es por esto que propongo un m\u00e9todo para tener disponible un negocio en Google Maps en menos de 24 horas. En tu [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7668,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [98, 1],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2017/07/google-maps-3337030_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6937" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6937"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6937/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7669,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6937/revisions/7669"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7668"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6937"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6937"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6937"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6937"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6644,
    "date": "2016-10-21T10:01:33",
    "date_gmt": "2016-10-21T10:01:33",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6644" },
    "modified": "2016-10-21T10:01:33",
    "modified_gmt": "2016-10-21T10:01:33",
    "slug": "7-sofisticadas-tecnicas-de-relaciones-profesionales-que-todo-profesional-debe-conocer",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/7-sofisticadas-tecnicas-de-relaciones-profesionales-que-todo-profesional-debe-conocer/",
    "title": {
      "rendered": "7 sofisticadas t\u00e9cnicas de relaciones profesionales que todo profesional debe conocer."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>\u200bUn estudio del Kellogg School of Management de extenso t\u00edtulo llamado <b>Stealthy Footsteps to the Boardroom: Executives\u2019 Backgrounds, Sophisticated Interpersonal Influence Behavior and Board Appointments</b> (<i>Pasos furtivos a la junta directiva: origen de los ejecutivos, comportamiento sofisticado de influencia interpersonal y puestos en la junta</i>) muestra que los ejecutivos utilizan, frecuente y exitosamente, t\u00e9cnicas sutiles pero sofisticadas de adulaci\u00f3n para conseguir puestos en las juntas directivas (consejos de administraci\u00f3n) de las empresas.</p>\n<p>Las siete formas de acercarse a las juntas directivas mencionadas en el estudio son:&nbsp;</p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Enmascarar el elogio como si se necesitara un consejo. Hacer una pregunta buscando un consejo para halagar al otro. Por ejemplo: \u201c\u00bfc\u00f3mo lograste cerrar ese trato tan exitosamente?&nbsp;</span></li>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Deliberar o discutir antes de mostrarse de acuerdo. En vez de hacerlo inmediatamente, la persona da alg\u00fan argumento previo a la aceptaci\u00f3n de la opini\u00f3n de su directivo. Por ejemplo: \u201cAl principio no entend\u00eda tu punto de vista pero ahora le veo todo el sentido. Me convenciste\u201d.&nbsp;</span></li>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Hablar bien del directivo a sus amigos. Elogiar a su directivo frente a sus amigos esperando que esas palabras le lleguen a \u00e9l/ella.</span></li>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Enmarcar un elogio como algo que pueda ser inc\u00f3modo. Hacer un comentario muy positivo sobre su directivo, advirtiendo antes que puede ser vergonzoso. Por ejemplo: \u201cNo quiero avergonzarte, pero tu presentaci\u00f3n fue realmente de primera categor\u00eda. Mejor que la mayor\u00eda de las que he visto\u201d.</span></li>\n<li><span style=\"line-height: 24px; font-size: 16px;\">Mostrarse&nbsp;</span><span style=\"line-height: 24px; font-size: 16px;\">de acuerdo con los valores antes de halagar o de aceptar una opini\u00f3n. Expresar valores o una moral similares a las de su directivo. Por ejemplo: \u201cYo soy igual que t\u00fa. Siempre he pensado que se deber\u00eda aumentar el salario de la gente que est\u00e1 en la base\u201d.&nbsp;</span></li>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Estar de acuerdo con opiniones que el directivo le ha manifestado a una tercera persona. Averiguar en secreto algunas de las opiniones de su directivo a trav\u00e9s de sus contactos para despu\u00e9s manifestar acuerdo con esas opiniones en conversaci\u00f3n con \u00e9l/ella.&nbsp;</span></li>\n<li><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Hacer referencia a afiliaciones sociales que se tengan en com\u00fan con el directivo antes de halagar o de mostrarse de acuerdo con opiniones. Mencionar a su directivo alguna afiliaci\u00f3n, como alguna organizaci\u00f3n religiosa o un partido pol\u00edtico que compartan los dos. Por ejemplo: \u201cAnoche vi la plataforma del candidato del partido X. Se presentaron unos puntos excelentes\u201d</span></li>\n</ol>\n<p>De acuerdo con el estudio, los directivos que han estado involucrados en pol\u00edtica, leyes o ventas, as\u00ed como aquellos que pertenecen a una clase socioecon\u00f3mica alta, tienen muchas m\u00e1s probabilidades de utilizar t\u00e9cnicas sofisticadas de adulaci\u00f3n, que aquellos que no han estado involucrados en este tipo de actividades.&nbsp;</p>\n<p><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Los autores se\u00f1alan que esta proclividad es consistente con el hecho de que hay menos altos directivos con experiencia en ingenier\u00eda, finanzas o contabilidad, en comparaci\u00f3n con aquellos con experiencia en pol\u00edtica, leyes o ventas.&nbsp;</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Advierten que hay que tener cuidado con este tipo de t\u00e9cnicas: \u201cPara entrar en el m\u00e1s peque\u00f1o c\u00edrculo de la elite corporativa una persona no puede ser demasiado obvia.</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Ser muy abierto con las intenciones de uno puede ser interpretado como una manipulaci\u00f3n o como una acci\u00f3n pol\u00edtica.&nbsp;</span></p>\n<p><span style=\"font-size: 16px; line-height: 24px;\">Mientras m\u00e1s disimulada sea la adulaci\u00f3n, m\u00e1s sofisticado es el acercamiento y m\u00e1s efectivo el resultado\u201d</span>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u200bUn estudio del Kellogg School of Management de extenso t\u00edtulo llamado Stealthy Footsteps to the Boardroom: Executives\u2019 Backgrounds, Sophisticated Interpersonal Influence Behavior and Board Appointments (Pasos furtivos a la junta directiva: origen de los ejecutivos, comportamiento sofisticado de influencia interpersonal y puestos en la junta) muestra que los ejecutivos utilizan, frecuente y exitosamente, t\u00e9cnicas sutiles [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96, 117],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6644" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6644"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6644/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6644"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6644"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6644"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6644"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6642,
    "date": "2016-10-21T08:26:23",
    "date_gmt": "2016-10-21T08:26:23",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6642" },
    "modified": "2016-10-21T08:26:23",
    "modified_gmt": "2016-10-21T08:26:23",
    "slug": "alerta-de-estafa-administradores-de-facebook",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/alerta-de-estafa-administradores-de-facebook/",
    "title": { "rendered": "Alerta de Estafa administradores de Facebook" },
    "content": {
      "rendered": "<p><span style=\"line-height: 24px; font-size: 16px;\">En mi cuenta de Business m\u00e1nager, recib\u00ed una alerta un poco inquietante. &#8220;YOUR ACCOUNT HAS BEEN REPORTED BY&#8221;&#8230;&nbsp;</span><br />\nLa alerta hace menci\u00f3n a una cuenta muy importante, inmediatamente visitamos el enlace que nos dirig\u00eda a un FanPage con un estilo muy Admin de Facebook.&nbsp;<br />\nEl mensaje completo se\u00f1alaba que una publicaci\u00f3n fue reportado por utilizar im\u00e1genes prohibidas o irritantes para otros usuarios (lo cual no es cierto) y que para evitar un bloqueo de Facebook, tendr\u00eda que visitar una URL para confirmar estos datos. Adem\u00e1s el mensaje est\u00e1 formado por una tal Melissa Luu de Facebook.<br />\nNo caigan en esto, reporten es una p\u00e1gina de pezca de datos a Facebook inmediatamente.&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En mi cuenta de Business m\u00e1nager, recib\u00ed una alerta un poco inquietante. &#8220;YOUR ACCOUNT HAS BEEN REPORTED BY&#8221;&#8230;&nbsp; La alerta hace menci\u00f3n a una cuenta muy importante, inmediatamente visitamos el enlace que nos dirig\u00eda a un FanPage con un estilo muy Admin de Facebook.&nbsp; El mensaje completo se\u00f1alaba que una publicaci\u00f3n fue reportado por utilizar [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [1],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6642" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6642"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6642/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6642"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6642"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6642"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6642"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6627,
    "date": "2016-10-17T10:13:32",
    "date_gmt": "2016-10-17T10:13:32",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6627" },
    "modified": "2019-02-04T00:17:04",
    "modified_gmt": "2019-02-04T00:17:04",
    "slug": "el-arte-de-contar-historias-y-su-rol-en-la-comunicacion",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/el-arte-de-contar-historias-y-su-rol-en-la-comunicacion/",
    "title": {
      "rendered": "El arte de contar historias y su rol en la comunicaci\u00f3n."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><figure style=\"width: 594px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img src=\"https://media.gettyimages.com/photos/peter-guber-chairman-and-chief-executive-officer-of-mandalay-speaks-picture-id494634809?s=594x594\" alt=\"Peter Guber Mandalay Entertainment\" width=\"594\" height=\"395\" /><figcaption class=\"wp-caption-text\">Peter Guber &#8211; Mandalay Entertainment</figcaption></figure></p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 debe contener una historia?</p>\n<p>Si alguien sabe de ense\u00f1anza y del arte de narrar, es el presidente de <b>Mandalay Entertainment</b>, Peter Guber. Su negocio es contar historias.</p>\n<p>A lo largo de su carrera ha producido algunas de las pel\u00edculas: Rain Man, Flash dance, Batman, El color p\u00farpura, entre otras. Tambi\u00e9n ha dirigido Sony Pictures, PolyGram y Columbia Pictures.</p>\n<p>Guber dice que <i>cuenta historias todos los d\u00edas</i>. Pero ha descubierto a lo largo de su vida que el componente que hace persuasiva a una historia es la magia: <b>MAGIC</b> por sus siglas en ingl\u00e9s.</p>\n<p><b>M</b> = Motivaci\u00f3n Entregar todo y ser consistente: \u201cSi quieres que alguien haga algo, debes ser congruente, tus pies, tu coraz\u00f3n, tu cartera y tu lengua tienen que moverse en la misma direcci\u00f3n. En cuanto vean que algo va en otro sentido, no parecer\u00e1s aut\u00e9ntico. <b>La autenticidad debe destacar</b>\u201d.</p>\n<p><b>A</b> = Audiencia Pensar y sentir como el que nos va a escuchar: \u201c\u00bfConectar\u00e1n emocionalmente contigo? y la informaci\u00f3n codificada en tu presentaci\u00f3n, \u00bftendr\u00e1 repercusi\u00f3n?, \u00bfestar\u00e1 contenida en esa experiencia emocional?, \u00bflo recordar\u00e1n?, \u00a0\u00bfser\u00e1 procesable?\u201d.</p>\n<p><b>G</b> = Goal (meta) Debemos saber qu\u00e9 es lo que queremos: \u201cLos objetivos son muy importantes y es necesario tenerlos muy presentes\u201d.</p>\n<p><b>I</b> = Interacci\u00f3n Hagamos que los dem\u00e1s participen, que sea la experiencia que ellos vivieron no la nuestra: \u201cFrank Sinatra era una bestia, un chico duro. Pero se sub\u00eda al escenario\u2026 entonces eleg\u00eda a una mujer y empezaba a cantar para ella. Y luego, en el tercer acto de su espect\u00e1culo la sub\u00eda al escenario y le hac\u00eda cantar una canci\u00f3n con \u00e9l.\u201d</p>\n<p><b>C</b> = Contenidos El material para las historias puede proceder de cualquier sitio: \u201cDe tus propias experiencias, observaciones, historias, artefactos, met\u00e1foras o analog\u00edas, recopila historias, almac\u00e9nalas e incorp\u00f3ralas a tu liderazgo empresarial\u201d.</p>\n<p>Cuando le decimos a nuestros amigos d\u00f3nde comer o qu\u00e9 pel\u00edcula ver, estamos transmitiendo nuestra experiencia emocional a otro.</p>\n<p>Cuando cuente historias o exponga met\u00e1foras, sepa que son el transporte emocional de lo que usted desea comunicar; siempre recuerde que ser aut\u00e9ntico de fondo, es vital para convencer.</p>\n<blockquote><p>\u201cEn la vida, todo es una met\u00e1fora\u201d. Haruki Murakami</p></blockquote>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u00bfQu\u00e9 debe contener una historia? Si alguien sabe de ense\u00f1anza y del arte de narrar, es el presidente de Mandalay Entertainment, Peter Guber. Su negocio es contar historias. A lo largo de su carrera ha producido algunas de las pel\u00edculas: Rain Man, Flash dance, Batman, El color p\u00farpura, entre otras. Tambi\u00e9n ha dirigido Sony Pictures, [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [135, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6627" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6627"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6627/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7771,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6627/revisions/7771"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6627"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6627"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6627"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6627"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6617,
    "date": "2016-10-04T17:28:00",
    "date_gmt": "2016-10-04T17:28:00",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6617" },
    "modified": "2018-12-29T04:30:25",
    "modified_gmt": "2018-12-29T04:30:25",
    "slug": "el-poder-de-la-mente-inconsciente",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/el-poder-de-la-mente-inconsciente/",
    "title": { "rendered": "El poder de la mente inconsciente." },
    "content": {
      "rendered": "<p>Su libro estaba casi listo para ser publicado. Solo faltaba un detalle, el t\u00edtulo.</p>\n<p>Su editor le dio un ultim\u00e1tum: \u201cSi para ma\u00f1ana no me das un t\u00edtulo que valga un mill\u00f3n de d\u00f3lares, lo mando imprimir como Use Your Noodle to Get More Boodle (Usa tu cerebr\u00edn y obt\u00e9n mayor bot\u00edn)\u201d.</p>\n<p>El autor decidi\u00f3 recurrir al apoyo de un aliado, su inconsciente; el conjunto de pensamientos de los cuales no tenemos conciencia plena y que puede manifestarse en acciones que hacemos sin darnos cuenta al estar despiertos o a nuestros pensamientos mientras dormimos.</p>\n<p>As\u00ed que el autor, que por cierto era Napole\u00f3n Hill, al irse a acostar lo hizo con la firme convicci\u00f3n de que tendr\u00eda el t\u00edtulo adecuado al d\u00eda siguiente y dej\u00f3 la tarea a su pensamiento inconsciente. En la madrugada despert\u00f3, llam\u00f3 a su editor y le dijo: \u201cYa tengo el t\u00edtulo para el libro, se llamar\u00e1 Piense y h\u00e1gase rico .</p>\n<blockquote><p>Fue un \u00e9xito en ventas; el segundo libro m\u00e1s vendido en la historia despu\u00e9s de la Biblia.</p></blockquote>\n<p>El inconsciente act\u00faa siempre a la par pero sin que lo notemos. Es una mente alterna, un tomador de decisiones que no est\u00e1 separado de nosotros, es uno mismo en secreto que gu\u00eda en gran parte la voluntad sin que se sepa ni la mitad de lo que sucede en realidad.</p>\n<p>A diario nos encontramos con situaciones donde este \u201cotro yo\u201d es quien toma las decisiones y quiz\u00e1s no las toma \u00e9l solamente, sino que algunas le son inducidas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Su libro estaba casi listo para ser publicado. Solo faltaba un detalle, el t\u00edtulo. Su editor le dio un ultim\u00e1tum: \u201cSi para ma\u00f1ana no me das un t\u00edtulo que valga un mill\u00f3n de d\u00f3lares, lo mando imprimir como Use Your Noodle to Get More Boodle (Usa tu cerebr\u00edn y obt\u00e9n mayor bot\u00edn)\u201d. El autor decidi\u00f3 [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7670,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/man-3254076_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6617" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6617"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6617/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7671,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6617/revisions/7671"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7670"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6617"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6617"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6617"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6617"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6615,
    "date": "2016-10-03T17:21:31",
    "date_gmt": "2016-10-03T17:21:31",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6615" },
    "modified": "2018-12-29T04:31:41",
    "modified_gmt": "2018-12-29T04:31:41",
    "slug": "pequenos-estimulos-grandes-cambios",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/pequenos-estimulos-grandes-cambios/",
    "title": {
      "rendered": "Peque\u00f1os est\u00edmulos, grandes cambios.\u00a0"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>\u200bDurante los Juegos Ol\u00edmpicos de St. Louis, Missouri en 1904, en la prueba de marat\u00f3n, Fred Lorz fue el primer competidor en cruzar la l\u00ednea de meta y como ganador se le premi\u00f3 con una corona de laurel que le coloc\u00f3 en la cabeza Alice Roosevelt, hija del entonces presidente norteamericano Theodore Roosevelt.</p>\n<p>De inmediato fue descalificado por tramposo.</p>\n<p>Transcurrida la mitad de la competencia, Lorz empez\u00f3 a sentirse mal, as\u00ed que decidi\u00f3 subirse al coche de un funcionario que pasaba por all\u00ed. Le pidi\u00f3 a este que lo llevase hasta el estadio para recoger su ropa, debido a su indisposici\u00f3n. Recorri\u00f3 en el autom\u00f3vil los 11 kil\u00f3metros que a\u00fan lo separaba del estadio y una vez en la puerta, encontr\u00e1ndose ya recuperado, se le ocurri\u00f3 bajarse del auto, a manera de broma, entrar corriendo al estadio ol\u00edmpico y cruzar la meta. La gente se entusiasm\u00f3 a su llegada creyendo que era el leg\u00edtimo ganador y \u00e9l se dej\u00f3 llevar por la emoci\u00f3n de los acontecimientos.</p>\n<p>Una vez descubierta su trampa fue despojado del galard\u00f3n.</p>\n<p><b>La verg\u00fcenza, el orgullo y el deseo de premio</b>, incentiv\u00f3 a Fred Lorz para que al a\u00f1o siguiente ganara el marat\u00f3n de Boston, esta vez sin trampa alguna.</p>\n<p>Los incentivos son el alimento natural de la acci\u00f3n; busque los propios y apl\u00edqueselos usted mismo, encuentre los que afectan a los dem\u00e1s y admin\u00edstreselos.</p>\n<p>Deme un incentivo y mover\u00e9 la tierra.</p>\n<blockquote><p>\u201cMujeres\u2026Y si habitaran la Luna, habr\u00eda m\u00e1s astronautas que arenas en el mar\u201d. <i>Ricardo Arjona</i></p></blockquote>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u200bDurante los Juegos Ol\u00edmpicos de St. Louis, Missouri en 1904, en la prueba de marat\u00f3n, Fred Lorz fue el primer competidor en cruzar la l\u00ednea de meta y como ganador se le premi\u00f3 con una corona de laurel que le coloc\u00f3 en la cabeza Alice Roosevelt, hija del entonces presidente norteamericano Theodore Roosevelt. De inmediato [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7672,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/jogging-2343558_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6615" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6615"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6615/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7673,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6615/revisions/7673"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7672"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6615"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6615"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6615"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6615"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6609,
    "date": "2016-10-03T16:16:36",
    "date_gmt": "2016-10-03T16:16:36",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6609" },
    "modified": "2018-12-29T04:32:36",
    "modified_gmt": "2018-12-29T04:32:36",
    "slug": "los-incentivos-la-creacion-una-marca",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/los-incentivos-la-creacion-una-marca/",
    "title": { "rendered": "Los incentivos en la creaci\u00f3n de una Marca" },
    "content": {
      "rendered": "<p>William Wrigley viaj\u00f3 desde Filadelfia a Chicago. Ten\u00eda 29 a\u00f1os, 32 d\u00f3lares en el bolsillo y un gran talento como vendedor. Su padre era fabricante de jab\u00f3n, as\u00ed que William comenz\u00f3 vendi\u00e9ndolo con la marca \u201cWrigley\u201d.<br />\n<!--more--></p>\n<p>Como incentivo, regalaba levadura en polvo en la compra del producto. Cuando la levadura result\u00f3 tener mayor popularidad que el jab\u00f3n, se pas\u00f3 al negocio de la levadura en polvo. En 1892, William tuvo la idea de incentivar ofreciendo dos paquetes de chicles con cada lata de levadura. <strong>La oferta fue un gran \u00e9xito.</strong></p>\n<p>De nuevo el regalo de la promoci\u00f3n era m\u00e1s atractivo que el producto que comercializaba, as\u00ed que empez\u00f3 a distribuirlo. Si alguien no conoce la marca, quiz\u00e1s valga la pena que lea bien las letras peque\u00f1as de los chicles que consume normalmente para darse cuenta de lo grande que es este emporio que nace de la ley del incentivo.</p>\n<p>[easy-tweet tweet=&#8221;Los incentivos no solo generan emociones positivas; pueden generar un emporio.&#8221; user=&#8221;tedyblood&#8221; hashtags=&#8221;#SocialMediaTips&#8221;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>William Wrigley viaj\u00f3 desde Filadelfia a Chicago. Ten\u00eda 29 a\u00f1os, 32 d\u00f3lares en el bolsillo y un gran talento como vendedor. Su padre era fabricante de jab\u00f3n, as\u00ed que William comenz\u00f3 vendi\u00e9ndolo con la marca \u201cWrigley\u201d.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [133],
    "tags": [134],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6609" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6609"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6609/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7675,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6609/revisions/7675"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6609"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6609"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6609"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6609"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6479,
    "date": "2016-02-19T15:54:00",
    "date_gmt": "2016-02-19T15:54:00",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6479" },
    "modified": "2016-02-19T15:54:00",
    "modified_gmt": "2016-02-19T15:54:00",
    "slug": "entendiendo-el-embudo-de-conversion",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/entendiendo-el-embudo-de-conversion/",
    "title": { "rendered": "Entendiendo el Embudo de Conversi\u00f3n" },
    "content": {
      "rendered": "<p>El embudo de conversi\u00f3n, nos permite identificar el proceso de venta o la ruta especifica que un usuario toma para concretar una compra. Es una representaci\u00f3n visual de cada paso del proceso. Puede ser gen\u00e9rica, haciendo referencia a una venta en general o espec\u00edficos para una experiencia.</p>\n<p>Es muy importante tener claro lo que es un embudo de ventas y como vamos a utilizarlo. Un ejemplo de un embudo de ventas, puede parecer algo como esto:</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-6481 \" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/02/Embudo-de-Conversion-Marketing-1.jpg\" alt=\"Embudo de Conversion Marketing 1\" width=\"556\" height=\"417\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Funciona de esta manera, los usuarios entran en\u00a0la parte superior del embudo y si hacemos un buen trabajo recorrer\u00e1n todo el camino hasta el fondo. (Figura 3 y 4)</p>\n<p><figure id=\"attachment_6482\" aria-describedby=\"caption-attachment-6482\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img class=\"wp-image-6482 size-medium aligncenter\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/02/Embudo-de-Conversion-Marketing-21-300x225.jpg\" alt=\"Embudo de Conversion Marketing 31\" width=\"300\" height=\"225\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6482\" class=\"wp-caption-text\">Figura 3</figcaption></figure></p>\n<p><figure id=\"attachment_6483\" aria-describedby=\"caption-attachment-6483\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img class=\"wp-image-6483 size-medium\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/02/Embudo-de-Conversion-Marketing-31-300x225.jpg\" alt=\"Embudo de Conversion Marketing 31\" width=\"300\" height=\"225\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6483\" class=\"wp-caption-text\">Figura 4</figcaption></figure></p>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>El embudo es amplio en el la parte m\u00e1s alta por que es el lugar en donde la mayoria de los usuarios inician el proceso, se han enterado del producto y es angosto en el fondo, donde las ventas toman lugar por que muchos usuarios salen del proceso de compra.</p>\n<p>Para un carrito de compras, el embudo puede ser mucho m\u00e1s, especifico, empezaremos por la p\u00e1gina de producto, seguimos con un formulario de pago\u00a0 y cerraremos con el pago finalizado.</p>\n<p>De este modo podemos medir cu\u00e1ntos usuarios vieron el producto, contra cuantos usuarios completaron las ventas, en este ejemplo podemos conocer el paso del proceso que est\u00e1 ocasionando problemas.</p>\n<p>Si los usuarios no est\u00e1n llegando a la p\u00e1gina de pago o si tenemos una alta taza de abandono antes de completar el pago, tenemos un problema en el proceso, pero si nos vamos m\u00e1s all\u00e1 del proceso de embudo tradicional, con el Grow Hacking nuestro embudo puede verse diferente (Figura 5):</p>\n<p><figure id=\"attachment_6484\" aria-describedby=\"caption-attachment-6484\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-6484 size-medium\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/02/Embudo-de-Conversion-Marketing-41-300x225.jpg\" alt=\"Embudo de Conversion Marketing 41\" width=\"300\" height=\"225\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6484\" class=\"wp-caption-text\">Figura 5</figcaption></figure></p>\n<p>Empezaremos con un Embudo Amplio que tendr\u00e1 3 pasos:</p>\n<ol>\n<li>Adquisici\u00f3n de Visitantes</li>\n<li>Conversi\u00f3n de Visitantes</li>\n<li>Mantenimiento de Visitantes</li>\n</ol>\n<p>Existen oportunidades de crecimiento en cada uno de los pasos del embudo y podemos analizar cu\u00e1les pasos est\u00e1n funcionando mejor que otros.</p>\n<p>El embudo es \u00fatil para priorizar nuestros esfuerzos. Si tu embudo empieza a ser muy angosto en el tope, deber\u00e1s priorizar tus esfuerzos para aumentar el tr\u00e1fico de visitantes.</p>\n<p>Cuando trabajamos en embudos de conversi\u00f3n, le asignamos un valor a cada paso del embudo, para esto nos apoyamos en herramientas como por ejemplo: Google Analitycs. Siempre asignamos valores num\u00e9ricos a cada paso del embudo, por ejemplo:</p>\n<p>Para nuestro embudo Growth Hacking:</p>\n<ol>\n<li>Podemos tener 20k Visitantes</li>\n<li>5K conversiones</li>\n<li>1k Retenciones</li>\n</ol>\n<p>Una mirada a nuestro embudo de conversi\u00f3n, siguiere que tal vez, deber\u00edamos concentrarnos en la retenci\u00f3n de clientes. Es importante concentrar los esfuerzos en la parte del embudo que tendr\u00e1n mayor impacto en el negocio (Figura 6)</p>\n<p><figure id=\"attachment_6485\" aria-describedby=\"caption-attachment-6485\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-6485 size-medium\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/02/Embudo-de-Conversion-Marketing-51-300x225.jpg\" alt=\"Embudo de Conversion Marketing 51\" width=\"300\" height=\"225\" /><figcaption id=\"caption-attachment-6485\" class=\"wp-caption-text\">Figura 6</figcaption></figure></p>\n<p>Los embudos de conversi\u00f3n son herramientas de an\u00e1lisis muy \u00fatiles y son aplicables a todo tipo de proyectos, esperamos que esta ilustraci\u00f3n aporte un beneficio en su vida profesional. Gracias por leer este articulo. \ud83d\ude42    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El embudo de conversi\u00f3n, nos permite identificar el proceso de venta o la ruta especifica que un usuario toma para concretar una compra. Es una representaci\u00f3n visual de cada paso del proceso. Puede ser gen\u00e9rica, haciendo referencia a una venta en general o espec\u00edficos para una experiencia. Es muy importante tener claro lo que es [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [117, 97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6479" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6479"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6479/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6479"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6479"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6479"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6479"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6405,
    "date": "2015-10-28T20:30:15",
    "date_gmt": "2015-10-28T20:30:15",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6405" },
    "modified": "2015-10-28T20:30:15",
    "modified_gmt": "2015-10-28T20:30:15",
    "slug": "ecommerce-y-tunel-de-conversion-en-sitios-web",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/ecommerce-y-tunel-de-conversion-en-sitios-web/",
    "title": {
      "rendered": "Ecommerce  y T\u00fanel de conversi\u00f3n en Sitios Web"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Vamos a conversar del embudo de conversi\u00f3n, de hecho es una representaci\u00f3n del proceso comercial de una tienda, de hecho de cualquier negocio que venda productos o servicios.</p>\n<p>Imagin\u00e9monos que queremos montar una florister\u00eda, lo primero que necesitamos es dar a conocer a las personas que existimos,</p>\n<ol>\n<li>para esto hacemos una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n de <strong>Branding</strong> en la que crearemos marca, al final de toda la gente que hemos conseguido que sepa que existimos.</li>\n<li>Un porcentaje de ellos pasar\u00e1n frente\u00a0de nuestra tienda;</li>\n<li>de estos, no todos van a entrar,</li>\n<li>habr\u00e1 un porcentaje que sigue su camino;</li>\n<li>de los que entran no todos comprar\u00e1n, aqu\u00ed nuestra capacidad comercial queda evidenciada,\u00a0ya que lo bueno que seamos internamente en la tienda para convencer a las personas que nuestros productos pueden satisfacer sus necesidades de una manera adecuada.</li>\n<li>De estos que compran, por \u00faltimo, \u00a0no todos repiten o se convierten en clientes fieles.</li>\n</ol>\n<p>Esta es la forma de representar el proceso que seguimos desde que alguien sabe que nuestra empresa existe, hasta que nos compra y establece una relaci\u00f3n de compra recurrente, regular con nosotros.</p>\n<p>En esta serie de procesos hay una serie de elementos muy interesantes de comprender, en primer lugar: <em>\u00bfC\u00f3mo hacemos ingresos?</em> R/ <strong>Hacemos ingresos en funci\u00f3n de la cantidad de productos que vendemos y del precio en que lo vendemos.</strong>\u00a0 Por lo tanto, es vital conocer cu\u00e1l es el precio promedio, es decir, de media cuando alguien compra en nuestra tienda <em>\u00bfCu\u00e1nto es la factura promedio?</em></p>\n<p>Este proceso una vez lo hemos entendido lo que podemos hacer es poner n\u00fameros para estimar mejor y relacionarlo con nuestros costos despu\u00e9s.</p>\n<ol>\n<li>Nos ven 10,000 personas</li>\n<li>1,000 pasan por la tienda</li>\n<li>100 entran a la tienda</li>\n<li>10 compran flores</li>\n<li>La media de compras de una persona son $20</li>\n</ol>\n<p>Con este escenario podemos saber que al final de la campa\u00f1a se generan $200, si queremos aumentar la ganancia al final de la campa\u00f1a, lo primero que debemos trabajar es en aumentar el n\u00famero de personas que nos ven, si en lugar de 10,000 lo subimos a 20,000, la l\u00f3gica indica que en lugar de ganar $200, su negocio generar\u00e1 $400. Aqu\u00ed de lo que se trata simplemente es que se mete dinero por un lado y sale dinero por otro lado.</p>\n<p>Lo siguiente es mejorar las tasas de eficiencia o las tasas de conversi\u00f3n, es decir lo bueno que somos haciendo que pases de un nivel a otro. Traducido al ejemplo anterior:</p>\n<ul>\n<li>Entran 100 personas a la tienda y compran 10: Si hacemos un curso de formaci\u00f3n a los vendedores (T\u00e9cnicas de venta) conseguiremos que sean mejores y en vez de que nos compren 10, conseguiremos que nos compren 20.</li>\n</ul>\n<p>El paso siguiente a mejorar es Subir la factura promedio y esto se consigue teniendo cosas muy baratas al lado de la Caja Registradora para que las personas no lo vean como un producto \u00fatil que se puede obtener sin dificultad.</p>\n<p>Adem\u00e1s de estas cosas, a largo plazo es vital tener una estrategia de fidelizaci\u00f3n para que ese cliente nos compra con cierta recurrencia.</p>\n<p>Una vez entendemos c\u00f3mo funciona una tienda en el mundo offline, abordar en el mundo online es muy sencillo, conceptualmente es los mismo que cualquier otro negocio y las necesidades son exactamente las mismas.</p>\n<ul>\n<li>Necesitamos que las personas vean nuestro sitio.</li>\n<li>Necesitamos que entren en nuestra p\u00e1gina web.</li>\n<li>Necesitamos que la personas naveguen por nuestra web site.</li>\n<li>Necesitamos que compren en el sitio web</li>\n<li>Hay que conseguir que regresen.</li>\n</ul>\n<p><img class=\"size-full wp-image-6409 aligncenter\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/10/Ecommerce.png\" alt=\"Ecommerce\" width=\"600\" height=\"300\" />Para esto tenemos herramientas, por ejemplo antes dec\u00edamos que si incrementamos el n\u00famero de personas que me conocen, espero que una cantidad mayor pase al siguiente nivel. En el mundo digital pasa exactamente lo mismo y puedes comprar esos impactos basados en una compra por CPM.</p>\n<p>De estos un porcentaje de ellos dar\u00e1 clic al banner y eso te genera un CTR y esto no es m\u00e1s que un porcentaje de personas que pasaron de ver el banner a las personas que dieron clic al banner.</p>\n<p>Un porcentaje de personas, no les gusta lo que ven y se van, esto se mide en base a la tasa de rebote.</p>\n<p>Y un porcentaje de personas, se quedan en el sitio web, rellena un formulario o hace lo que nosotros quer\u00edamos y estos son los que se han convertido en LEAD o Prospectos.</p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 herramientas tenemos?</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"294\">Mundo Digital</td>\n<td width=\"294\">Mundo Off-Line</td>\n</tr>\n<tr>\n<td width=\"294\"><strong>Usabilidad Web:</strong> Colocar los productos, categor\u00edas e informaci\u00f3n audiovisual en lugares determinados para ganar mayor visibilidad y credibilidad.</td>\n<td width=\"294\"><strong>Art\u00edculos en las cajas Registradoras:</strong> En las tiendas tenemos Aire Acondicionado a una temperatura determinada, M\u00fasica determinada a un volumen especifico, Productos econ\u00f3micos en las caja registradora,</td>\n</tr>\n<tr>\n<td width=\"294\"><strong>Dise\u00f1o Web:</strong> Un dise\u00f1o profesional que muestre coherencia, llamar\u00e1 la atenci\u00f3n e influir\u00e1 en el proceso de convencimiento.</td>\n<td width=\"294\"><strong>Escaparate de una Tienda:</strong> Un escaparate bien ordenado, le brindara a los clientes una sensaci\u00f3n comodidad y ayudara en el proceso de convencimiento.</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Todos estos elementos de manera conjunta, son los que tenemos que gestionar y entender para crear nuestra tienda a trav\u00e9s del conocimiento del embudo y de todos estos datos en un proceso de aprendizaje continuo y monitorizaci\u00f3n.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Vamos a conversar del embudo de conversi\u00f3n, de hecho es una representaci\u00f3n del proceso comercial de una tienda, de hecho de cualquier negocio que venda productos o servicios. Imagin\u00e9monos que queremos montar una florister\u00eda, lo primero que necesitamos es dar a conocer a las personas que existimos, para esto hacemos una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n de [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [117, 97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6405" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6405"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6405/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6405"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6405"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6405"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6405"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6396,
    "date": "2015-10-25T01:29:51",
    "date_gmt": "2015-10-25T01:29:51",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6396" },
    "modified": "2015-10-25T01:29:51",
    "modified_gmt": "2015-10-25T01:29:51",
    "slug": "alineacion-de-las-redes-sociales-con-las-metas-organizacionales",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/alineacion-de-las-redes-sociales-con-las-metas-organizacionales/",
    "title": {
      "rendered": "Alineaci\u00f3n de las redes sociales con las metas organizacionales"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Tener una \u201cPresencia\u201d en los medios de comunicaci\u00f3n social es in\u00fatil, a menos que haga algo con ellos. No es suficiente que su organizaci\u00f3n tenga perfiles en Facebook, Twitter, Pinterest, change.org y media docena de otras plataformas. Tampoco es suficiente que sus empleados \u201cUtilicen\u201d estas cuentas. La verdad es que a menos que sus actividades en los medios sociales deber\u00edan estar llenos de objetivos claros, que probablemente no traer\u00e1n valor lucrativo tangible a su organizaci\u00f3n.<!--more--></p>\n<p>Tener un programa de medios de comunicaci\u00f3n social digital, sin vincularla a una meta de organizacional, genera un trabajo innecesario para su personal. \u00bfLa raz\u00f3n? Un recurso humano tiene que escribir las entradas de su blog, adicional tendr\u00e1 que publicar contenidos en las redes sociales y en paralelo tendr\u00e1 que leer y responder a los comentarios, en una organizaci\u00f3n tradicional la Junta Directiva espera que todas estas tareas sean desarrolladas por un miembro motivado de la n\u00f3mina actual mientras desarrolla sus actividades diarias. Es decir, el costo de hacer una actividad en lugar de otro. Por ejemplo, su colaborador que se centra en las redes sociales podr\u00eda estar escribiendo propuestas de econ\u00f3micas para sus clientes o realizando llamadas a los prospectos. El punto es, las actividades que su colaborador ejecuta en los medios sociales, \u00bfes la mejor opci\u00f3n para su organizaci\u00f3n? La respuesta va a depender del valor que las redes sociales aportan a su organizaci\u00f3n.</p>\n<p>Un colaborador que utiliza las redes sociales para ponerse al d\u00eda con sus amigos en Facebook no aporta ning\u00fan valor lucrativo para su organizaci\u00f3n. Tampoco lo hace un colaborador que ve videos en YouTube de las \u00faltimas canciones del momento. Lo que genera una pobre productividad es el exactamente el uso que se da a las redes sociales y socava el valor estrat\u00e9gico para su organizaci\u00f3n. Por otro lado, un colaborador que supervisa Facebook para supervisar las menciones positivas y negativas, administra las oportunidades que se generan en Twitter e Instagram hace un trabajo que aporta valor a su empresa.</p>\n<p>Entonces, \u00bfc\u00f3mo debe ser esa transici\u00f3n del uso de las redes sociales en la comunicaci\u00f3n de la empresa? Para responder a esa pregunta, se debe tener una comprensi\u00f3n clara de la estrategia general de la organizaci\u00f3n y como los medios digitales pueden ayudar a alcanzar sus metas. Una vez que haya definido el papel de las redes sociales en su organizaci\u00f3n, se puede establecer una estrategia de medios sociales. A partir de una estrategia de medios sociales claramente articulada, el valor se har\u00e1 notar. Aqu\u00ed es donde sus colaboradores ser\u00e1n el apoyo para alcanzar sus metas y objetivos espec\u00edficos mesurables. Como ver\u00e1n no es algo al azar o intangible.</p>\n<p>En teor\u00eda suena bonito, en la pr\u00e1ctica es mucho m\u00e1s f\u00e1cil, veamos un ejemplo: Digamos que usted es una organizaci\u00f3n sin fines de lucro y tiene como objetivo recaudar m\u00e1s dinero de peque\u00f1os donantes individuales. Traduciendo esto en una estrategia de redes sociales, deber\u00eda utilizar Facebook para aumentar el alcance de sus donantes. Dos de las t\u00e1cticas que pueden utilizar en Facebook son: a) las entradas con descuento para su pr\u00f3xima gala, b) $5 de descuento para una pr\u00f3ximo evento (como una cata de vino) a cualquiera persona que comparta su publicaci\u00f3n.</p>\n<p>Con acciones como esta se podr\u00edan establecer objetivos relacionados con el aumento de unos 100 nuevos donantes trimestrales.</p>\n<p>Espero que estos ejemplos los ayuden a coordinar sus actividades en las redes sociales con objetivos organizaciones m\u00e1s amplias.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Tener una \u201cPresencia\u201d en los medios de comunicaci\u00f3n social es in\u00fatil, a menos que haga algo con ellos. No es suficiente que su organizaci\u00f3n tenga perfiles en Facebook, Twitter, Pinterest, change.org y media docena de otras plataformas. Tampoco es suficiente que sus empleados \u201cUtilicen\u201d estas cuentas. La verdad es que a menos que sus actividades [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [117, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6396" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6396"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6396/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6396"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6396"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6396"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6396"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6373,
    "date": "2015-10-05T15:10:50",
    "date_gmt": "2015-10-05T15:10:50",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6373" },
    "modified": "2015-10-05T15:10:50",
    "modified_gmt": "2015-10-05T15:10:50",
    "slug": "organizando-la-comunicacion-digital-dentro-de-la-empresa",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/organizando-la-comunicacion-digital-dentro-de-la-empresa/",
    "title": {
      "rendered": "Organizando la comunicaci\u00f3n digital dentro de la empresa"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>En ocasiones podemos ver c\u00f3mo algunas empresas sienten cierto v\u00e9rtigo a la hora de organizar los nuevos departamentos que han surgido en la empresa y que surgir\u00e1n a ra\u00edz de las innovaciones tecnol\u00f3gicas que han irrumpido en el mundo de los negocios. Uno de estos nuevos departamentos compuesto por profesionales que hace unos a\u00f1os ni siquiera exist\u00edan, es el de comunicaci\u00f3n digital, un \u00e1rea fundamental para las empresas que quieran destacar en lo que a comunicaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas se refiere.<!--more--></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-6375\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/09/la-comunicaci\u00f3n-digital-dentro-de-la-empresa.jpg\" alt=\"Organizando la comunicaci\u00f3n digital dentro de la empresa\" width=\"640\" height=\"480\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>A continuaci\u00f3n vamos a analizar las claves de la comunicaci\u00f3n digital dentro de la empresa para poder comprender qu\u00e9 profesionales deber\u00edan formar parte de esta \u00e1rea, cu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas y c\u00f3mo podemos organizarlo todo para que se generen sinergias de trabajo positivas que consigan un buen rendimiento para la empresa.</p>\n<p><strong>Un departamento clave para la empresa</strong></p>\n<p>El departamento de comunicaci\u00f3n digital est\u00e1 compuesto por profesionales del sector de la comunicaci\u00f3n y el marketing digital que como anteriormente comentamos desempe\u00f1an profesiones que hace unos cuantos a\u00f1os no exist\u00edan. Nos encontramos dentro de este grupo diferentes profesiones que tendr\u00e1n cabida en la empresa seg\u00fan las necesidades del propio negocio, podemos encontrar entre otros a\u00a0 webmasters, community managers, media buyers, SEO specialists, SEM specialists o digital analysts, esta lista se podr\u00eda seguir ampliando pero como anteriormente comentamos tenemos que ser capaces de comprender las necesidades de nuestro negocio para escoger a los profesionales que conformen el departamento digital de nuestra empresa.</p>\n<p>La comunicaci\u00f3n digital de una empresa gira entorno a una serie de canales que son b\u00e1sicos y son los pilares sobre los que cimentar el arranque de la empresa en el mundo digital, uno es la p\u00e1gina web de la empresa que est\u00e1 directamente asociada a los webmasters como profesionales que dise\u00f1an, desarrollan y mantienen la p\u00e1gina web y por otro lado las redes sociales que est\u00e1n directamente asociadas al community manager como profesional que se encarga de gestionar la presencia de la empresa en plataformas como Facebook, Twitter, Linkedin y cualquier otra red social en la que se haya considerado que la empresa debe tener presencia.</p>\n<p>A pesar de que ambos canales vayan a ser gestionados por diferentes profesionales, es muy importante recordar la importancia de que se trabaje de forma coordinada para poder transmitir el mensaje que se quiera comunicar de forma adecuada y realizar las acciones de marketing de forma eficiente y coordinada. Uno de los elementos caracter\u00edsticos de la comunicaci\u00f3n digital es la rapidez y la posibilidad de difundir elementos comunicativos y de marketing a millones de personas con una facilidad asombrosa, tenemos que tener en cuenta que a pesar de que esto sea una ventaja clara puede convertirse tambi\u00e9n en algo perjudicial si nuestro community manager no trabaja de forma coordinada con el webmaster, imaginemos que el community manager lanza un mensaje en redes sociales sobre una promoci\u00f3n y en dicho mensaje hay un enlace hacia una p\u00e1gina en la web de la empresa que en ese momento no est\u00e1 activa porque el webmaster a\u00fan no lo ha activado porque est\u00e1 todav\u00eda realizando pruebas. Pues bien, lo que ocurrir\u00e1 es que estaremos haciendo el rid\u00edculo ante nuestros potenciales consumidores simplemente por no haber trabajado de forma coordinada.</p>\n<p>Dicho en otras palabras, si queremos tener una estrategia de marketing digital genere resultados que esperamos, es indispensable que el community manager y el webmaster trabajen como una sola unidad, uno en los canales digitales y el otro en la p\u00e1gina web. Sin embargo, es poco recomendable que una sola persona ejecute ambas tareas, toda vez que, cada una de ellas tiene caracter\u00edsticas e indicadores de efectividad diferentes y al momento de optimizar la campa\u00f1a, cada uno te deber\u00e1 plantear el escenario real, los causantes y las acciones que cambiaran la tendencia.</p>\n<p>Hay que ser conscientes de que fomentar la comunicaci\u00f3n y el trabajo en equipo es fundamental para tener \u00e9xito a la hora de implementar y desarrollar un equipo de trabajo en el \u00e1rea de la comunicaci\u00f3n digital dentro de la empresa y tener \u00e9xito en este campo supone tener a disposici\u00f3n de nuestro negocio una potente herramienta de comunicaci\u00f3n y marketing lista para alcanzar a potenciales consumidores en todo el mundo.</p>\n<p>&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En ocasiones podemos ver c\u00f3mo algunas empresas sienten cierto v\u00e9rtigo a la hora de organizar los nuevos departamentos que han surgido en la empresa y que surgir\u00e1n a ra\u00edz de las innovaciones tecnol\u00f3gicas que han irrumpido en el mundo de los negocios. Uno de estos nuevos departamentos compuesto por profesionales que hace unos a\u00f1os ni [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 117, 97, 132],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6373" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6373"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6373/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6373"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6373"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6373"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6373"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6369,
    "date": "2015-09-30T03:53:14",
    "date_gmt": "2015-09-30T03:53:14",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=6369" },
    "modified": "2015-09-30T03:53:14",
    "modified_gmt": "2015-09-30T03:53:14",
    "slug": "que-hace-un-community-manager-y-un-community-developer",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/que-hace-un-community-manager-y-un-community-developer/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfQu\u00e9 hace un Community Manager y un Community Developer?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Una Figura que se ha vuelto clave en comunicaci\u00f3n digital interactiva, el <strong>community manager o gestor de comunidades</strong>. Comenzaremos por distinguirlo de otra figura no menos importante, el <strong>Community Developer o desarrollador de comunidades</strong>.<br />\nToda instituci\u00f3n, organizaci\u00f3n, empresa, marca, producto o figura publica es relevante por para una comunidad de personas, existen comunidades enormes que agrupan a millones de personas y otras no menos relevantes aunque agrupen a unos cientos de ellas.</p>\n<p>Lo que define la relevancia de una comunidad no es su tama\u00f1o, sino la calidad y cantidad de interacciones que se generan entre sus miembros, dinamizar esas interacciones es la principal tarea de un Community Manager, las comunidades preceden a las plataformas sociales que le sirven como espacio de interacci\u00f3n entre las personas, pero no todas las plataformas sirven para todas las comunidades para ello la figura del community developer o desarrollador de comunidades, su tarea principal consisten en planificar una estrategia de presencia \u00a0y desarrollo de comunidades, dise\u00f1ando un ecosistema de plataformas que se complementan entre ellas y el tipo de contenidos que ser\u00e1n relevantes en cada plataforma para esa comunidad en particular.</p>\n<p>El Desarrollador de Comunidades es quien establece las pautas del juego, el community manager o gestor de comunidades es quien atiende el juego.</p>\n<p>El community manager es la persona encargada de gestionar y dinamizar las interacciones en la comunidad en todos los espacios y plataformas.</p>\n<p>Sus principales tareas son: Crear, Analizar, Entender y Direccionar la informaci\u00f3n producida en las redes sociales y monitorear acciones que se ejecutan produciendo informes peri\u00f3dicos que permitan ajustar la estrategia.</p>\n<p>Una comunidad Relevante se mide por la cantidad y la calidad de las interacciones que implica una comunicaci\u00f3n permanente con todos los miembros, transparente, abierta y honesta tendiente a la construcci\u00f3n de un modelo de innovaci\u00f3n abierta.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Una Figura que se ha vuelto clave en comunicaci\u00f3n digital interactiva, el community manager o gestor de comunidades. Comenzaremos por distinguirlo de otra figura no menos importante, el Community Developer o desarrollador de comunidades. Toda instituci\u00f3n, organizaci\u00f3n, empresa, marca, producto o figura publica es relevante por para una comunidad de personas, existen comunidades enormes que [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6369" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6369"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6369/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6369"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6369"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6369"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6369"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6188,
    "date": "2015-03-15T20:46:08",
    "date_gmt": "2015-03-15T20:46:08",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5999" },
    "modified": "2015-03-15T20:46:08",
    "modified_gmt": "2015-03-15T20:46:08",
    "slug": "entrando-en-la-mente-de-tus-fans",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/entrando-en-la-mente-de-tus-fans/",
    "title": { "rendered": "Entrando en la mente de tus Fans" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Esta es una lecci\u00f3n para elaborar el mejor encabezado posible para tus perfiles sociales.</p>\n<p>Comencemos&#8230; En una entrevista <a href=\"http://joepolish.com/\">Joe Polish</a> mencion\u00f3 que el impacto m\u00e1s grande que ha tenido en su marketing, fue la frase de <a href=\"http://www.caples.org/\">John Caples</a>:</p>\n<blockquote><p>&#8220;Primero debes entrar en la conversaci\u00f3n que existe en la mente tus prospectos.&#8221;</p></blockquote>\n<p><!--more--></p>\n<p>Tu prospecto tiene una conversaci\u00f3n en su mente en este momento:</p>\n<ul>\n<li>Quiero bajar de peso pero no quiero matarme con dietas.</li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">\u00bfC\u00f3mo hago para bajar unas tallitas? </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">Este cheque no me va a alcanzar. </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">\u00bfC\u00f3mo puedo ganar m\u00e1s dinero? </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">Me da miedo hablar enfrente de las personas. </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">\u00bfY si la invito a salir y me rechaza? </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">\u00bfD\u00f3nde puedo conseguir m\u00e1s prospectos para mi MLM (<em>Multi-level marketing</em>)? </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">Quiero llegar a la siguiente posici\u00f3n. </span></li>\n<li><span style=\"line-height: 1.5;\">\u00bfPor qu\u00e9 no se me quita este acn\u00e9? </span></li>\n</ul>\n<p>Cuando entiendes que hay una conversaci\u00f3n en la mente de tus prospectos, tu trabajo es simple\u2026\u00a1Entrar en la conversaci\u00f3n de su mente! No te confundas. Esto es simple. Mira este titulo de esta publicaci\u00f3n.<strong> &#8220;La Llave Secreta Nunca Antes Revelada Para Bajar 10 Kilos&#8221;</strong> \u00bfCrees que el prospecto o fan que quiere perder peso se levant\u00f3 y dijo?&#8230; &#8220;Me pregunto, \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la llave secreta que nunca antes me han revelado para bajar 10 kilos? \u00bfQui\u00e9n me revelar\u00e1 la llave secreta? \u00bfQui\u00e9n?&#8221; No. Esa NO ES la conversaci\u00f3n que existe en la mente del prospecto. Cuando fallas en continuar la conversaci\u00f3n que hay en su mente, tu prospecto se va sin dejar su informaci\u00f3n. Huye de tu p\u00e1gina de captura porque siente que no lo entiendes. \u00bfQu\u00e9 hubiera pasado si el encabezado fuera? <strong>\u201cEn La Primaria, Secundaria y Preparatoria, Todos Me Llamaban Gordito, Pero en La Universidad, Me Llamaban&#8230; Papacito. Esta Fue Mi Alimentaci\u00f3n durante 90 D\u00edas (ojo: no hice dietas)&#8221;</strong>. O este otro: <strong>\u201cHace 30 D\u00edas Era Talla 34, Pero Hoy Soy Talla 29&#8230; \u00a1Mira Como Lo Hice!</strong> Pon mucha atenci\u00f3n en estos \u00faltimos encabezados que acabas de leer&#8230; \u00bfA cu\u00e1ntas personas que tienen sobrepeso les han llamado &#8220;gorditos&#8221;? \u00bfCu\u00e1ntas veces un prospecto con sobrepeso quiere bajar de peso sin hacer dietas? \u00bfCu\u00e1ntas personas han vivido esa historia y han sido cruelmente etiquetados en la escuela, el trabajo, los amigos o familiares? \u00bfCu\u00e1ntas personas tienen una conversaci\u00f3n en su mente de reducir tallas lo m\u00e1s pronto posible? Pero la pregunta m\u00e1s importante es&#8230; \u00bfCrees que los dos \u00faltimos encabezados continuaron la conversaci\u00f3n que existe en la mente del prospecto?</p>\n<p>La lecci\u00f3n de este art\u00edculo: Cuando elabores el encabezado de tu p\u00e1gina de captura, aseg\u00farate antes, de entrar en la mente de tus fans.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Esta es una lecci\u00f3n para elaborar el mejor encabezado posible para tus perfiles sociales. Comencemos&#8230; En una entrevista Joe Polish mencion\u00f3 que el impacto m\u00e1s grande que ha tenido en su marketing, fue la frase de John Caples: &#8220;Primero debes entrar en la conversaci\u00f3n que existe en la mente tus prospectos.&#8221;</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6188" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6188"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6188/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6188"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6188"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6188"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6188"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6187,
    "date": "2015-02-06T15:27:51",
    "date_gmt": "2015-02-06T15:27:51",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5992" },
    "modified": "2015-02-06T15:27:51",
    "modified_gmt": "2015-02-06T15:27:51",
    "slug": "auditoria-tecnica-par-el-seo-de-tu-pagina-web",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/auditoria-tecnica-par-el-seo-de-tu-pagina-web/",
    "title": {
      "rendered": "Auditor\u00eda t\u00e9cnica par el SEO de tu p\u00e1gina web."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Esta lista te ayudar\u00e1 a preparar una auditor\u00eda a fondo de tu p\u00e1gina web y determinar que esta frenando el rendimiento org\u00e1nico de tu sitio. Dicho de otra forma, cuando haces esta auditor\u00eda de tu sitio web tendr\u00e1s un documento que te dir\u00e1 exactamente lo que tienes que hacer para mejorar el SEO en tu p\u00e1gina web. Esta lista puede ser traspasada a tu equipo de desarrollo o generadores de contenido para que puedan implementar los cambios f\u00e1cilmente.<!--more--></p>\n<p><strong><strong>\u00a0</strong></strong></p>\n<h3>Visi\u00f3n R\u00e1pida General</h3>\n<ol>\n<li>Comprobar p\u00e1ginas indexadas.\n<ol>\n<li>Hacer una b\u00fasqueda de el sitio en el buscador:</li>\n<li>\u00bfCu\u00e1ntas p\u00e1ginas se devuelven?</li>\n<li>\u00bfEst\u00e1 tu p\u00e1gina apareciendo como primer resultado?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Revisar el n\u00famero de p\u00e1ginas de destino org\u00e1nicos en Google Analytics.\n<ol>\n<li>Guarda este resultado una relaci\u00f3n con el n\u00famero de p\u00e1ginas internas que tienes creadas en tu servidor.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Buscar los t\u00e9rminos de marca y la marca.\n<ol>\n<li>\u00bfEs la p\u00e1gina de inicio apareciendo en la parte superior, o est\u00e1n apareciendo las p\u00e1ginas correctas? Si las p\u00e1ginas adecuadas no aparecen como primer resultado, podr\u00eda haber problemas, como una penalizaci\u00f3n por ejemplo.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Compruebe el cach\u00e9 de Google para las p\u00e1ginas claves.\n<ol>\n<li>\u00bfEl contenido actual est\u00e1 apareciendo?</li>\n<li>Se muestran enlaces de navegaci\u00f3n actuales?</li>\n<li>\u00bfHay enlaces que no son visibles?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Hacer una b\u00fasqueda m\u00f3vil para su marca y p\u00e1ginas clave de aterrizaje\n<ol>\n<li>\u00bfSu anuncio tiene la etiqueta &#8220;mobile friendly&#8221;?</li>\n<li>\u00bfSon sus p\u00e1ginas de destino m\u00f3vil amistosas?</li>\n</ol>\n</li>\n</ol>\n<h3>Estado de optimizaci\u00f3n en p\u00e1gina</h3>\n<ol>\n<li>Optimizaci\u00f3n de title tag en p\u00e1gina principal.\n<ol>\n<li>Las etiquetas del t\u00edtulo deben ser optimizadas y \u00fanica.</li>\n<li>Su marca est\u00e1 \u00a0incluido en su etiqueta del t\u00edtulo?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>P\u00e1ginas importantes tienen optimizado los t\u00edtulos y las descripciones.</li>\n<li>Comprobar si hay p\u00e1ginas sin t\u00edtulos y descripciones</li>\n<li>El contenido dentro de las p\u00e1ginas incluye la palabra clave principal varias veces, as\u00ed como variaciones y frases de palabras clave alternos.</li>\n<li>Hay una cantidad significativa de contenido \u00fanico optimizado en las p\u00e1ginas principales.</li>\n<li>La palabras clave principal est\u00e1 contenida en una etiqueta H1</li>\n<li>Los nombres de archivos, im\u00e1genes y alt text est\u00e1n optimizados con la palabras clave primaria asociada a la p\u00e1gina.</li>\n<li>Las URL son descriptivas y est\u00e1n optimizadas</li>\n<li>El sitio tiene URL limpias\n<ol>\n<li>Las URL est\u00e1n par\u00e1metros de sesi\u00f3n excesivo?</li>\n<li>URL expuestos a los motores de b\u00fasqueda son est\u00e1ticas?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Las URL son cortas\n<ol>\n<li>115 caracteres o menos &#8211; No est\u00e1 escrito en piedra, pero las URLs m\u00e1s cortas son las que mejores resultados de SEO ofrecen.</li>\n</ol>\n</li>\n</ol>\n<h3>Contenido en tu p\u00e1gina web</h3>\n<ol>\n<li>El contenido de la p\u00e1gina de inicio esta optimizada\n<ol>\n<li>\u00bfLa p\u00e1gina tiene al menos un p\u00e1rrafo?</li>\n<li>Tiene que haber suficiente contenido en la p\u00e1gina para dar a los motores de b\u00fasqueda una comprensi\u00f3n de lo que se trata. Ggeneralmente recomiendamos un m\u00ednimo de 150 palabras por p\u00e1ginas.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>El landing page esta optimizado</li>\n<li>El sitio web ofrece contenido real y sustancioso.\n<ol>\n<li>\u00bfHay un contenido real en el sitio o es el &#8220;contenido&#8221; simplemente una lista de enlaces?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>La palabra clave esta \u201ctargeteada\u201d\n<ol>\n<li>\u00bfTiene la intenci\u00f3n que las \u00a0palabras claves esten relionadsa con el tema de la p\u00e1gina de destino?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Tienes palabras claves canibalizadas\n<ol>\n<li>Compruebe si hay contenido duplicado en varias p\u00e1ginas.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>El contenido de tu p\u00e1gina web ayuda ayuda a convertir.\n<ol>\n<li>Los buscadores adem\u00e1s de buscar el contenido comercial, deber\u00eda existir informaci\u00f3n para ayudar a educar a los usuarios sobre el producto o servicio.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>El contenido esta formateado\n<ol>\n<li>El contenido es f\u00e1cil de leer r\u00e1pidamente</li>\n<li>\u00bfSe utilizan etiquetas H?</li>\n<li>\u00bfSe utilizan im\u00e1genes?</li>\n</ol>\n</li>\n<li>Tiene buenos titulares en su secci\u00f3n de noticias</li>\n<li>Cantidad de contenidos VS anuncios.\n<ol>\n<li>Gracias a Panda, si usted tiene m\u00e1s anuncios que contenido \u00fanico, usted est\u00e1 probablemente en problemas.</li>\n</ol>\n</li>\n</ol>\n<h3>Contenido duplicado</h3>\n<ol>\n<li>Tiene una URL para cada pieza de contenido en su sitio web.</li>\n<li>Haga una b\u00fasqueda para comprobar si hay contenido duplicado</li>\n<li>TIene contenido duplicado subdominio</li>\n<li>Compruebe si hay una versi\u00f3n segura del sitio</li>\n<li>Compruebe otros sitios propiedad de la empresa si hay contenidos duplicados</li>\n<li>Si tiene URL \u00a0\u201cPrint page\u201d verifique si tiene contenidos duplicados.</li>\n</ol>\n<h3>Accesibilidad e Indexaci\u00f3n</h3>\n<ol>\n<li>Revisar Robot.txt</li>\n<li>Apague los Script y Estilos y verifique si funcionan todos los enlaces.</li>\n<li>Cambie su agente de usuario Googlebot</li>\n<li>\u201cXML Sitemaps\u201d se menciona en el archivo robots.txt</li>\n<li>\u201cXML Sitemaps\u201d estan correctamente indexados en webmaster tool de los principales buscadores.</li>\n<li>Compruebe p\u00e1ginas para \u201cmeta robots tag\u201d no-index</li>\n<li>\u00bfLas p\u00e1ginas principales han aplicado el comando noindex?</li>\n</ol>\n<h3>Arquitectura del sitio y link internos</h3>\n<ol>\n<li>N\u00fameros de links externos a una p\u00e1gina\n<ol>\n<li>100-200 es un buena pr\u00e1ctica, pero no es una regla.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>\u00bfLas estructuras verticales est\u00e1n enlazadas?\n<ol>\n<li>P\u00e1gina principales enlazan a las p\u00e1ginas de categor\u00edas.</li>\n<li>Las p\u00e1ginas de categor\u00eda enlazan a sub-categor\u00eda de productos y p\u00e1ginas, seg\u00fan proceda.</li>\n<li>P\u00e1ginas del producto enlazan a sus p\u00e1ginas de categor\u00edas pertinentes.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>\u00bfLas estructuras horizontales est\u00e1n enlazadas?\n<ol>\n<li>Las p\u00e1ginas de categor\u00eda enlazan a otras p\u00e1ginas de categor\u00edas relacionadas.</li>\n<li>P\u00e1ginas del producto enlaza con otras p\u00e1ginas de productos de relacionados.</li>\n</ol>\n</li>\n<li>\u00bfLos enlaces tienen contenido?</li>\n<li>Enlaces en los pies de p\u00e1ginas.</li>\n<li>El sitio web tiene anchor text relacionados con las principales palabras claves.</li>\n<li>Tienes enlaces rotos.</li>\n</ol>\n<h3>Dificultades T\u00e9cnicas</h3>\n<ol>\n<li>Uso adecuado de redirecciones 301</li>\n<li>Evitar malas redirecciones</li>\n<li>Redirecciones apuntan directamente a la URL final</li>\n<li>Uso de javascript</li>\n<li>Uso de iframes</li>\n<li>Uso de Flash</li>\n<li>Hay errores en webmaster tools</li>\n<li>Tienes Mapa de Sitio en XML</li>\n<li>La versi\u00f3n can\u00f3nica del sitio esta establecida a trav\u00e9s de las redirecciones 301</li>\n<li>La versi\u00f3n can\u00f3nica del sitio esta definida en Webmaster Tools</li>\n<li>La etiqueta \u201cRel\u201d en los enlaces can\u00f3nicos se aplica correctamente en todo el sitio web</li>\n<li>Utiliza URLs absolutas en lugar de direcciones URL relativas</li>\n</ol>\n<h3>Velocidad del sitio</h3>\n<ol>\n<li>El tiempo de carga de las p\u00e1ginas clave en el sitio web</li>\n<li>Est\u00e1 habilitada la compresi\u00f3n</li>\n<li>Almacenamiento en cach\u00e9 esta habilitado</li>\n<li>Las im\u00e1genes estan optimizadas para la web</li>\n<li>CSS / JS / HTML esta minimizado</li>\n<li>El servidor es eficiente.</li>\n</ol>\n<h3>Movil</h3>\n<ol>\n<li>El sitio cuenta con una versi\u00f3n m\u00f3vil?</li>\n<li>Cuenta con analiticas separadas para la versi\u00f3n m\u00f3vil</li>\n<li>Si tiene un servidor din\u00e1mico, \u00bfel \u201cVary HTTP\u201desta siendo utilizada en el header?</li>\n<li>La experiencia m\u00f3vil coincide con la intenci\u00f3n de visitantes m\u00f3viles</li>\n<li>Existen redirecciones m\u00f3viles con error.</li>\n<li>Aseg\u00farese de que la relaci\u00f3n entre el sitio m\u00f3vil y el sitio de escritorio se establece con marcado adecuado</li>\n</ol>\n<h3>Datos Regionales</h3>\n<ol>\n<li>Las versiones internacionales est\u00e1n indicadas en la URL?</li>\n<li>Esta habilitado el pa\u00eds base en las herramientas para webmasters?</li>\n<li>Esta implementado el hreflang / relalternativo?</li>\n<li>Si hay varias versiones de un sitio distintos idiomas, las copias est\u00e1n actualizadas?</li>\n<li>Las monedas est\u00e1n reflejadas con el pa\u00eds en cuesti\u00f3n?</li>\n<li>La estructura de la URL esta en el idioma nativo?</li>\n</ol>\n<h3>Analityca</h3>\n<ol>\n<li>El track de Google Analityc esta implementado en cada p\u00e1gina.</li>\n<li>S\u00f3lo hay una instancia GA por cada una de las p\u00e1ginas</li>\n<li>Google Analityc esta rastreando y capturando apropiadamente las b\u00fasquedas internas?</li>\n<li>El seguimiento demogr\u00e1fico est\u00e1 habilitado?</li>\n<li>Adwords y Adsense est\u00e1n correctamente vinculados (S\u00f3lo si est\u00e1 utilizando estas plataformas)</li>\n<li>Las IP internas est\u00e1n excluidas del rastreo de Google Analityc?</li>\n<li>Los par\u00e1metros de las campa\u00f1as UTM est\u00e1n configurados para tus campa\u00f1as.</li>\n<li>Se evita refrescar las Meta y redirecciones JavaScript.</li>\n<li>El seguimiento de eventos est\u00e1 configurado para las interacciones clave del usuario</li>\n</ol>\n<p><strong><br />\n</strong>Cr\u00e9ditos del contenido para <a href=\"https://twitter.com/geoffkenyon\">Geoff Kenyon</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Esta lista te ayudar\u00e1 a preparar una auditor\u00eda a fondo de tu p\u00e1gina web y determinar que esta frenando el rendimiento org\u00e1nico de tu sitio. Dicho de otra forma, cuando haces esta auditor\u00eda de tu sitio web tendr\u00e1s un documento que te dir\u00e1 exactamente lo que tienes que hacer para mejorar el SEO en tu [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6187" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6187"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6187/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6187"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6187"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6187"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6187"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6186,
    "date": "2015-01-19T16:16:51",
    "date_gmt": "2015-01-19T16:16:51",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5972" },
    "modified": "2015-01-19T16:16:51",
    "modified_gmt": "2015-01-19T16:16:51",
    "slug": "disenador-web",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/disenador-web/",
    "title": { "rendered": "Gu\u00eda del dise\u00f1ador Web para PhotoShop" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Esta es un simple gu\u00eda para todos los desarrolladores de <strong>P\u00e1ginas Web</strong> que no est\u00e1n familiarizados con Adobe PhotoShop para hacer m\u00e1s f\u00e1cil su trabajo.</p>\n<p>Ser un<strong> Dise\u00f1ador web</strong> deber\u00eda ser un trabajo mas de dise\u00f1o que de HTML y CSS. Los dise\u00f1adores usualmente gastan muchas horas seleccionando el color correcto, dise\u00f1ando los espacios, eligiendo las tipograf\u00edas entre otras cosas.</p>\n<p>Si necesitas conocer que es realmente importante mientras \u201ccodeas\u201d la <strong>P\u00e1gina Web</strong> y como usar Photoshop en el orden correcto toma esta informaci\u00f3n y apl\u00edcala en tu proyecto.</p>\n<p>Esto es lo que voy a cubrir en esta gu\u00eda:</p>\n<ol>\n<li>Configurar su espacio de trabajo</li>\n<li>Espacio</li>\n<li>Tipograf\u00eda</li>\n<li>Color</li>\n</ol>\n<p><img class=\"alignleft wp-image-5974 size-full\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo.png\" alt=\"Dise\u00f1o web\" width=\"1200\" height=\"577\" /></p>\n<h3><strong>Configurar el espacio de trabajo.</strong></h3>\n<p>En social media cubrimos ambos aspectos, dise\u00f1o y desarrollo tenemos dos diferentes espacios de trabajos configurados en Photoshop. <img class=\"alignleft wp-image-5975 size-full\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo2.png\" alt=\"espaciodetrabajo2\" width=\"952\" height=\"577\" /></p>\n<p>Crear un espacio de trabajo es s\u00faper f\u00e1cil. Esto es lo que normalmente necesitas para desarrollar un sitio Web.</p>\n<ul>\n<li>Capas (Layers)</li>\n<li>Informaci\u00f3n (Info)</li>\n<li>Navegaci\u00f3n (Navigator)</li>\n<li>Caracteres (Character)</li>\n<li>Notas (Notes)</li>\n</ul>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-5976 size-full\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo3.png\" alt=\"Espacio de Trabajo\" width=\"196\" height=\"285\" /></p>\n<p>Si desean activar otros panales solo debes selecci\u00f3nalos bajo el men\u00fa Ventana / Espacio de</p>\n<p>Trabajo / Nuevo espacio de trabajo. La idea principal es que a\u00f1adas un nuevo espacio de trabajo con estos elementos.<strong><br />\n</strong></p>\n<h3><strong>Espacio de trabajo para un dise\u00f1ador web<br />\n</strong></h3>\n<p>Algunos consejos para hacer una correcta medici\u00f3n para todos los espacios. Primero que todo debes estas seguro que trabajas en pixeles. Para seleccionar esto debes activarlos, presiona CTRL+R (Windows) Command+R (Mac), cuando veas las reglas das clic derecho sobre ellas y seleccionas Pixel.</p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-5977 size-full\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo4.png\" alt=\"espaciodetrabajo4\" width=\"397\" height=\"207\" /></p>\n<p>Una vez que tengas esto activado podr\u00e1s hacer mediciones precisas de tu P\u00e1gina Web utilizas la <strong>Herramienta Marcador Rectangular</strong> (M) y en el panel <strong>info</strong> podr\u00e1s seleccionar cualquier \u00e1rea del lienzo. Esto es muy esencial y r\u00e1pido.</p>\n<h3><strong>Configurar las tipograf\u00edadise\u00f1ador web</strong></h3>\n<p>Respecto a las fuentes, los dise\u00f1adores usualmente invierten mucho tiempo planeando las medidas de las fuentes que llevar\u00e1 el sitio web. Una manera r\u00e1pida de verificar las fuentes del dise\u00f1o que estas planeando para tu Sitio Web es con la herramienta TypeTool (T).</p>\n<p><img class=\" wp-image-5978 size-full aligncenter\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo5.png\" alt=\"espaciodetrabajo5\" width=\"741\" height=\"510\" /></p>\n<h3><strong>Configurar los colores en el espacio de trabajo<br />\n</strong></h3>\n<p>S\u00f3lo hay un consejo que puedo ofrecer para captar r\u00e1pidamente el n\u00famero hexadecimal derecha del color que usted necesita :</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-5981\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/espaciodetrabajo6.png\" alt=\"Espacio de Trabajo\" width=\"640\" height=\"280\" /></p>\n<p>Utilize de la herramienta cuentagotas ( I) , haga clic derecho en cualquier color que usted necesita y seleccione &#8221; Copiar c\u00f3digo hexadecimal de color. &#8221;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Esta es un simple gu\u00eda para todos los desarrolladores de P\u00e1ginas Web que no est\u00e1n familiarizados con Adobe PhotoShop para hacer m\u00e1s f\u00e1cil su trabajo. Ser un Dise\u00f1ador web deber\u00eda ser un trabajo mas de dise\u00f1o que de HTML y CSS. Los dise\u00f1adores usualmente gastan muchas horas seleccionando el color correcto, dise\u00f1ando los espacios, eligiendo [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6186" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6186"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6186/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6186"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6186"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6186"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6186"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6185,
    "date": "2015-01-17T15:08:54",
    "date_gmt": "2015-01-17T15:08:54",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5947" },
    "modified": "2015-01-17T15:08:54",
    "modified_gmt": "2015-01-17T15:08:54",
    "slug": "5-consejos-para-aumentar-la-participacion-en-tus-redes-sociales",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/5-consejos-para-aumentar-la-participacion-en-tus-redes-sociales/",
    "title": {
      "rendered": "5 consejos para aumentar la participaci\u00f3n en tus redes sociales"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>&nbsp;</p>\n<p>Todos hemos visto un anuncio en los medios tradicionales o digitales que cautivan nuestra atenci\u00f3n. Ya sea porque es ingenioso, entretenido o simplemente inteligente, cualquiera de estas caracter\u00edsticas dejan en nosotros una impresi\u00f3n duradera.</p>\n<blockquote><p>Seg\u00fan los expertos esto puede ser lo que establezca la diferencia entre una marca aburrida y una marca memorable.</p></blockquote>\n<p>En este momento <strong>las personas est\u00e1n conectadas a sus dispositivos en todo momento y en constantemente revisan sus perfiles sociales</strong>, esto es una gran oportunidad para las empresas de todos los niveles, <strong>no es necesario ser una gran marca con un gran presupuesto para ser considerado un creador de tendencias en medios digitales</strong> y obtener much\u00edsima atenci\u00f3n por ello.</p>\n<p>Si estas desarrollando una campa\u00f1a en medios digitales para una empresa o quieres mejorar tu presencia personal , aqu\u00ed te dejo <em>5 sencillos consejos para mejorar la participaci\u00f3n en las redes sociales</em><strong>:</strong></p>\n<p><img class=\" wp-image-5221 size-medium aligncenter\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/08/garantia-300x300.jpg\" alt=\"Publicaci\u00f3n en facebook de Panam\u00e1\" width=\"300\" height=\"300\" /></p>\n<p><b>Im\u00e1genes de Calidad:</b> Tener un gr\u00e1fico de peso har\u00e1 que su mensaje destaque, cuando hago un post en Facebook para uno de mis clientes que tiene una llamada a la acci\u00f3n fuerte sobre la imagen, \u00a0observamos aumentado digamos que x4 el alcance y de la tasa de clics. Recuerde que los gr\u00e1ficos profesionales a\u00f1ade consistencia a la marca y profesionalismo a trav\u00e9s de sus redes sociales. <i>Nota: Pedirle al Community Manager que baje fotos de google no es una buena idea.</i></p>\n<p><img class=\" wp-image-5321 size-medium aligncenter\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/10/mascota-2-300x225.png\" alt=\"mascota-2\" width=\"300\" height=\"225\" /></p>\n<p><strong>Personalidad Social</strong>: Crear publicaciones diarias para una marca puede llegar a ser un verdadero reto y m\u00e1s si es obligatorio generar participaci\u00f3n en todos estas publicaciones. (As\u00ed trabajan nuestros Community Manager). Pensar fuera de la caja de la campa\u00f1a nos ayud\u00f3 a establecer un patr\u00f3n de post que nos ayuda a crear mensajes m\u00e1s convincente para nuestro p\u00fablico. Por Ejemplo: En Social Media Panam\u00e1 creamos una mascota, en donde la mayor\u00eda de los mensajes sociales estar\u00edan acompa\u00f1ados por el. Esto nos da una vida fresca para nuestros canales. Si eres una persona y no tienes tiempo o presupuesto para crear un persona, te recomiendo que generes una caricatura de ti mismo. Existen herramientas que te permiten hacer esto gratis, las mejores\u00a0que conozco son: <a href=\"http://www.sp-studio.de/\">http://www.sp-studio.de/</a> <a href=\"http://www.meez.com/\">http://www.meez.com/</a> <a href=\"http://www.weeworld.com/\">http://www.weeworld.com/</a></p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-5953 size-medium\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/baile-persona-300x300.jpg\" alt=\"Premiar a los Fans\" width=\"300\" height=\"300\" /></p>\n<p><b>Premiar a los fan: </b>Sus seguidores facebook, twitter, instagram, linkedin, etc est\u00e1n constantemente viendo sus mensajes y participan en sus mensajes. \u00bfNo se merecen algo a cambio que no sea un gran contenido? Si regala una camiseta o una tarjeta de regalo de una manera inteligente ver\u00e1 su n\u00famero de interacciones cambiar notablemente, adem\u00e1s puede capturar una gran cantidad de correo electr\u00f3nico y n\u00fameros de tel\u00e9fono de sus seguidores (para fines de marketing de correo electr\u00f3nico), regalando premios.</p>\n<p><b><img class=\" wp-image-5950 size-medium aligncenter\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/piensa-en-Movil-300x300.jpg\" alt=\"Piensa En Movil\" width=\"300\" height=\"300\" /></b></p>\n<p><b>Piensa\u00a0M\u00f3vil:</b>\u00a0Cuando se trata de marketing m\u00f3vil, los contenidos tienen que ser m\u00e1s concisos. Los usuarios tienen una capacidad de concentraci\u00f3n muy corta en la era digital, son menos propensos a leer una publicaci\u00f3n que es varios p\u00e1rrafos de largo en comparaci\u00f3n con s\u00f3lo unas pocas frases. Como dice uno de mis clientes, \u00a1Menos es M\u00e1s!. Otro aspecto que debes tener en cuenta es la posibilidad que tus prospectos te visiten desde su celular y obviamente tu p\u00e1gina debe ser responsive design. Si no sabes que es una p\u00e1gina responsive <a title=\"P\u00e1ginas Responsive\" href=\"https://socialmedia-panama.com/por-que-tener-una-web-multi-pantallas-responsive-desing-para-su-negocio/\" target=\"_blank\">te dejo en enlace de un art\u00edculo donde explicamos con detalle lo que realmente es</a>. Dicho esto tambi\u00e9n desarrollamos sitio web,<a title=\"P\u00e1ginas Web Econ\u00f3micas\" href=\"https://socialmedia-panama.com/producto/diseno-de-paginas-web-autoadministrables/\" target=\"_blank\"> te invitamos a cotizar en l\u00ednea aqui</a>.</p>\n<p><img class=\" size-medium wp-image-5954 aligncenter\" src=\"https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2015/01/contenido-relevante-social-meda-300x300.jpg\" alt=\"Contenido Relevante\" width=\"300\" height=\"300\" /></p>\n<p><b>Publica contenido relevante para tu p\u00fablico meta:</b> Esto siempre lo menciono en mis reuniones, crear un perfil en redes sociales es sin\u00f3nimo de crear un espacio para los fans, nunca es lo contrario. Dicho esto debes hacer un an\u00e1lisis de los gustos de tu p\u00fablico objetivo antes de pensar el primer post. Ejemplo: Si tu p\u00fablico es del segmento clase media-alta no tiene ning\u00fan sentido hablar sobre vivencias del metrob\u00fas con un hastag #VainasQueVeoEnElMetroBus.</p>\n<p>Si usted tiene un mensaje corto con unas gr\u00e1fica en donde un personaje memorable est\u00e1 regalando un premio convincente, sin lugar a dudas ver\u00e1s tus interacciones aumentar! Con el tiempo, esto tambi\u00e9n conducir\u00e1 a los usuarios convertirse en defensores de la marca para sus canales sociales!</p>\n<p>&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>&nbsp; Todos hemos visto un anuncio en los medios tradicionales o digitales que cautivan nuestra atenci\u00f3n. Ya sea porque es ingenioso, entretenido o simplemente inteligente, cualquiera de estas caracter\u00edsticas dejan en nosotros una impresi\u00f3n duradera. Seg\u00fan los expertos esto puede ser lo que establezca la diferencia entre una marca aburrida y una marca memorable. En [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 5948,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [129, 130, 128, 95, 131],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/05/27set-22.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6185" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6185"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6185/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/5948"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6185"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6185"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6185"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6185"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6184,
    "date": "2014-12-18T18:54:50",
    "date_gmt": "2014-12-18T18:54:50",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5655" },
    "modified": "2014-12-18T18:54:50",
    "modified_gmt": "2014-12-18T18:54:50",
    "slug": "3-alternativas-evitar-facebook-limite-alcance-de-publicaciones",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/3-alternativas-evitar-facebook-limite-alcance-de-publicaciones/",
    "title": {
      "rendered": "En enero Facebook limita en alcance en los FanPage. Te dejamos 3 soluciones"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><strong>Facebook</strong> anunci\u00f3 que a partir de enero de alcance org\u00e1nico para las empresas que tratan de promocionarse en la plataforma se acercar\u00e1 a cero.</p>\n<p>En otras palabras, Facebook ha dejado claro que, para llegar a sus clientes, fans, y cualquier otra persona que ha &#8220;gustado&#8221; su negocio en su plataforma, usted tendr\u00e1 que pagar por los anuncios de Facebook.</p>\n<p>Asi es mis amigos, <strong>&#8220;El alcance org\u00e1nico&#8221; de los contenidos en los Fan Page se reduce a menos del 1%.</strong><!--more--></p>\n<p>Este es el escenario actual en <strong>Panam\u00e1</strong>: tenemos por un lado las <strong>empresas</strong> que tienen un medios de comunicaci\u00f3n libre a trav\u00e9s del cual hacer publicidad y por otro lado est\u00e1n las grandes empresas pueden ser capaces de asumir las nuevas reglas #pay-to-play y si esta medida se encuentra a s\u00f3lo unas semanas de distancia, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer las peque\u00f1as empresas?</p>\n<ol>\n<li><strong> Estar en Facebook te obligar\u00e1 a tener contenidos incre\u00edbles.\u00a0</strong>Ya sea que usted anuncie o no, es m\u00e1s importante que nunca crear y compartir contenido de calidad, que motive a los usuarios a compartir. Recuerde que usted no solo esta compitiendo con las otras empresas, tambi\u00e9n esta compitiendo con la foto del bebe de su mejor amigo. Tus contenidos deber\u00edan #InspirarEducarEntretener</li>\n</ol>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong> Mirar otras plataformas digitales.\u00a0</strong>Es probable que sea el a\u00f1o para ampliar su programa de <strong>marketing de medios digitales</strong> a otros canales. \u00bfEst\u00e1 usted en Twitter todav\u00eda? \u00bfLinkedIn? \u00bfInstagram? \u00bfQu\u00e9 hay de YouTube, SlideShare, Vine, Pinterest o Google+? Puede ser abrumador s\u00f3lo de pensar en todas las plataformas disponibles para usted, pero empezar con un par que usted sabe (o cree) que sus clientes est\u00e1n y experimentar para ver si usted puede conseguir alguna tracci\u00f3n.</li>\n<li><strong> Experimenta con los anuncios de Facebook.</strong> Este consejo puede no parecer justo, pero todav\u00eda se puede generar grandes resultados con los <strong>Facebook Ads</strong> en comparaci\u00f3n con la mayor\u00eda de plataformas de publicidad.</li>\n</ol>\n<p>#JuegaConLosCriteriosDeSegmentaci\u00f3nAvanzada</p>\n<p>Hay grandes beneficios en los <strong>Ads de Facebook</strong>. Solo imagina por un momento, si a tu amigo Julian es fan de un dentista, las opciones de hipertargeting son incre\u00edble, sacando provecho del contexto social podr\u00edamos decir que el 92% de las personas conf\u00edan en sus amigos y cuando uno observa la foto de su amigo en ese anuncio, es incre\u00edblemente convincente. \u00bfMe equivoco?</p>\n<p>\u00bfLlegar a mil millones de personas en Facebook es importante? La verdad no, lo importante es llegar a 1000 personas realmente interesadas y que vendas al 2%.</p>\n<p>Sabiendo que en enero, gracias a la reducci\u00f3n de alcance para los Fan Page, tendr\u00e1s que pagar Facebook para llegar a sus propios fans puede llegar a ser frustrante, pero si intenta estas tres cosas, usted encontrar resultados m\u00e1s fuertes en este medio de comunicaci\u00f3n social.</p>\n<p>\u00bfCu\u00e1les han sido sus experiencias con Facebook y los anuncios de Facebook? D\u00e9jame saber sus pensamientos en la secci\u00f3n de comentarios a continuaci\u00f3n.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En enero 2015 el alcance org\u00e1nico de los contenidos en los Fan Page se reduce a menos del 1%. Te ense\u00f1amos como mejorar esto.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 5656,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/05/cupcace_on.png",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6184" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6184"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6184/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/5656"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6184"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6184"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6184"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6184"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5396,
    "date": "2014-12-09T17:53:54",
    "date_gmt": "2014-12-09T17:53:54",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5396" },
    "modified": "2014-12-09T17:53:54",
    "modified_gmt": "2014-12-09T17:53:54",
    "slug": "audio-como-funciona-google-adword-4-min",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/audio-como-funciona-google-adword-4-min/",
    "title": { "rendered": "Audio: Como funciona Google Adword (4 min)" },
    "content": {
      "rendered": "<p><iframe src=\"http://www.ivoox.com/player_ej_3834146_2_1.html?data=lJ2glpaYeo6ZmKiakpmJd6KlkZKSmaiRdo6ZmKiakpKJe6ShkZKSmaiRh4a3lIqvldLTb8fpz8jW0dPFb6LYuNTfxtiRaZi3jtnSxt7GsNDjxZKSmaiReA%3D%3D&amp;\" width=\"100%\" height=\"120\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": { "rendered": "", "protected": false },
    "author": 1,
    "featured_media": 5588,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [124],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2018/05/background-idea.png",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5396" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5396"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5396/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/5588"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5396"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5396"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5396"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5396"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5381,
    "date": "2014-11-30T02:36:46",
    "date_gmt": "2014-11-30T02:36:46",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5381" },
    "modified": "2014-11-30T02:36:46",
    "modified_gmt": "2014-11-30T02:36:46",
    "slug": "la-estrategia-digital-y-la-cultura-de-compartir",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/la-estrategia-digital-y-la-cultura-de-compartir/",
    "title": { "rendered": "La estrategia digital y la cultura de compartir" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Las redes sociales son en si mismas un canal para obtener objetivos. Con una estrategia de contribuci\u00f3n al sistema las empresas se pueden consolidar en el mercado local. Veamos algunos ejemplos:<!--more--></p>\n<p><strong>M\u00fasica Colaborativa</strong>: <a href=\"http://www.djvadim.com/community\">Dj Vadim</a> es tiene una reputaci\u00f3n internacional y funciona colgando sus bases musicales en Internet, la gente que le gusta su m\u00fasica la remezcla y cuando lo contratan para actuar, Dj Vadim coloca los temas que producido sus fans.</p>\n<p><strong>Fabricaci\u00f3n de Autos eficientes</strong>: <a href=\"http://wikispeed.org/\">Wikispeed</a> es una comunidad de voluntarios expertos en desarrollar prototipos de autos. En 6 meses construyeron un auto de manera distribuida, que recorre 114 millas por gal\u00f3n en ciudad. Este auto compiti\u00f3 en el \u00a0<a href=\"http://auto.xprize.org/\">X-Prize</a> (Torneo mundial en el que se premia la eficiencia energ\u00e9tica en los autos). Para este torneo Wikispeed estuvo entre los 10 primeros lugares. <a href=\"http://www.forbes.com/sites/stevedenning/2012/05/10/wikispeed-how-a-100-mpg-car-was-developed-in-3-months/\">M\u00e1s informaci\u00f3n.</a></p>\n<p><strong>Investigaci\u00f3n cient\u00edfica:</strong> El <a href=\"http://sydney.edu.au/science/people/matthew.todd.php\">Mattew Tood</a> cuando ten\u00eda que hacer un medicamento de bajo coste para el <a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Enfermedad_de_Chagas\">Mal de Chagas-Mazza</a>, decidi\u00f3 publicar sus notas, en lugar de dedicarse a investigar y publicar en una revista cient\u00edfica. Con este m\u00e9todo de trabajo\u00a0expertos\u00a0de todo el mundo pudieron colaborar, entre personas distribuidas lograron llegar a una soluci\u00f3n de bajo coste para producir este medicamento.</p>\n<p><strong>Pol\u00edtica:</strong> <a href=\"http://partidopirata.es/\">El Partido Pirata</a> naci\u00f3 en el 2006 tras\u00a0el intento de cierre de <strong>Pirate Bay</strong> en suecia, se organizaron como partido pol\u00edtico, est\u00e1n en 60 pa\u00edses representados (Por ahora no est\u00e1n en Panam\u00e1. OPORTUNIDAD!!!). En el Partido Pirata todo por participaci\u00f3n, las asambleas se realizan a trav\u00e9s de <a href=\"http://www.mumble.com/\">Mumble</a> y todo el programa se construye a partir de la participaci\u00f3n.</p>\n<p>Esta idea de trabajar compartiendo, en muchos aspectos\u00a0supera lo propietario, supera la manera normal de hacer las cosas.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2><strong>Recursos en Com\u00fan Vs Objetivos en Com\u00fan.</strong></h2>\n<p>Las comunidades es un grupo de personas que comparten un recurso o que tienen un recurso en com\u00fan. Una corporaci\u00f3n es un grupo de personas que comparten un objetivo com\u00fan, sobre esta base veamos algunas diferencias:</p>\n<ul>\n<li>En las comunidades se intenta generar abundancia, las corporaciones tienden y pueden vivir de la escasez.</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Cuando compartes un recurso el primer instinto es conservarlo, las corporaciones tienden a la conquistar ese recurso.</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>En las corporaciones a los usuarios se les denomina clientes, en las comunidades son contribuyentes. Un ejemplo: En linux, cualquiera persona que tenga instalado este sistema operativo en su ordenador esta contribuyendo a hacerlo est\u00e1ndar, cualquiera que visita y hace referencia a Wikipedia, esta contribuyendo a hacerlo punto de referencia fiable.</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Las corporaciones hablan de eficiencia y escala, las comunidades son m\u00e1s resilientes frente a los cambios.</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Las corporaciones tienen como objetivo satisfacer necesidades mientras que las comunidades tienden a contribuir al sistema.</li>\n</ul>\n<p>Esta bien distinguir esta manera radical entre corporaci\u00f3n y comunidades, todos sabemos que la realidad es mixta, todos compartimos una misma realidad, todos estamos inmersos en un cambio econ\u00f3mico de primer nivel, estamos viendo los cambios en el dinero, observamos el nacimiento de nuevas monedas como bitcoin, estamos viendo como esta cambiando el recurso humano. Estamos viendo como los recursos disponibles han cambiado de forma radical, los recursos materiales han disminuido pero los recursos informativos est\u00e1n\u00a0aumentando.</p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo las empresas obtienen valor cuando participan en comunidades abiertas?</p>\n<h2><strong>CASO 1: \u00a0</strong><strong>Google:</strong></h2>\n<p>Google se percata que el Internet (en donde es muy fuerte) esta migrando al m\u00f3vil y en\u00a0ese momento,Google no tiene el\u00a0control \u00a0que desea tener, los servicios y\u00a0contenidos existen\u00a0pero solo hasta un punto. \u00bfDeber\u00eda ir Google de frente contra un\u00a0gigante Apple?\u00a0(tomando en consideraci\u00f3n que el smartphone es un invento de Apple \ud83d\ude09 ).</p>\n<ul>\n<li><em>\u00bfQu\u00e9 hace Google?</em> Simple: Liberar, abrir, poner a disposici\u00f3n de todos el sistema Android.</li>\n<li><em>\u00bfQu\u00e9 provoca esto?</em> Fabricante, programadores, dise\u00f1adores de App, tiene una herramienta que siente como un recurso en com\u00fan y comienza a trabajar sobre ella.</li>\n<li><em>\u00bfQu\u00e9 resultados genera?</em> Para septiembre del 2014 solo en Estados Unidos m\u00e1s de la mitad de los usuarios utilizan un tel\u00e9fono Android. Puedes ver m\u00e1s datos <a href=\"http://www.kantarworldpanel.com/global/smartphone-os-market-share/\">aqu\u00ed</a></li>\n</ul>\n<p>Este es un ejemplo muy interesante de c\u00f3mo cuando contribuyes a todo el sistema, cuando dejas un recurso com\u00fan para que el conjunto de la gente, desarrolle encima de el y capturas parte del valor que esta reservado a Android, para este caso el Google Play Store (30% sobre todo lo que facturas), pero permites que todo el recurso sea com\u00fan.</p>\n<p>Si bien es cierto Apple captura m\u00e1s valor por que tiene m\u00e1s valor a\u00f1adido b\u00e1sicamente en el hardware y en determinadas App el crecimiento de Android esta mucho m\u00e1s alto.</p>\n<h2><strong>CASO 2: General Electric: Activa Pasivos</strong></h2>\n<p>Empresa de nivel mundial metida en muchos sectores, <a href=\"http://www.wired.com/2013/11/how-ge-and-quirky-want-to-smarten-up-your-home/\">llega a un acuerdo</a> con <a href=\"https://www.quirky.com/\">Quirky</a> (Es una plataforma de inventores globales, Los miembros de esta red ayudan a la mejora del producto desde su aspecto, dise\u00f1o de prototipos, an\u00e1lisis de mercado, modelo de negocio, branding, distribuci\u00f3n y hasta la comercializaci\u00f3n). El gigante GE va a liberar miles de patentes que tienen en desuso, para que la comunidad Quirky puedan sobre sus patentes elaborar productos nuevos y comercializarlos. Prefiere colaborar con una comunidad que ya existe, que guardarlos en un caj\u00f3n.</p>\n<p>Vemos por lo tanto que lo abierto no surge solo a partir de comunidades tipo Wikipedia o Linux, sino que son las empresas mas avanzada las que est\u00e1n tomando ventajas de relacionarse con estas comunidades. Google evito ir de frente contra Apple, pero respaldado por una comunidad la cosa fue distinta.</p>\n<p>En esta nueva econom\u00eda est\u00e1n surgiendo ciudadanos colaborativos que esta dispuestos a vender o regalar sus capacidades o conocimientos, esto a su vez nos permite tener nuevas combinaciones que aportan al sistema. Se piensa ya no solo en t\u00e9rminos cl\u00e1sicos de empresa que va siempre hacia adelante y necesita capturar todo el valor, ahora se busca crear un campo de juego en el que todos tengan una participaci\u00f3n. Esto se denomina <strong>estrategia de participaci\u00f3n.</strong></p>\n<p>Se crea m\u00e1s valor en el mercado cuando detectamos:</p>\n<ul>\n<li><strong>\u00bfQue puedes compartir abierto?</strong> De tus activos, conocimientos, recursos \u00bfcu\u00e1les puedes compartir en com\u00fan?\u00bfExiste una comunidad que puede complementar tu estrategia? Piensa: GE tiene la potencia para hacer su propia comunidad de invenci\u00f3n, sin embargo decidi\u00f3 compartir un recurso para que los miembros de esa comunidad lo desarrollaran. Para jugar al futbol lo m\u00e1s importante es la Pelota, lo dem\u00e1s es secundario.</li>\n<li><strong>\u00bfCon quien cooperar en un circulo de confianza para innovar? </strong>Que todas las capacidades para innovar est\u00e9n dentro de una organizaci\u00f3n es muy dif\u00edcil, es por ello que debes identificar con quien cooperas en un circulo de confianza, por ejemplo, empresas como Boeing, The Dow Chemical Company, Procter &amp; Gamble, entre otras trabajan con <a href=\"https://www.innocentive.com/\">InnoCentive</a> una red global comunidad global de miles de cient\u00edficos que tienen la oportunidad de resolver problemas a cambio de recompensas que pueden alcanzar cifras millonarias ahora a nivel sectorial local y criollo, esto tambi\u00e9n lo puedes conseguir con empresas de tu sector que complementen tus servicios.</li>\n<li><strong>\u00bfQu\u00e9 me reservo para ser sostenible? </strong>\u00bfComo te vuelves estrat\u00e9gicamente indispensable dentro del ecosistema? Recuerda que tambi\u00e9n debes servir al conjunto del sistema, para obtener una posici\u00f3n, que respetadas por todos, se preocupar\u00e1n que sigas en el sistema cuando vengan los cambios.</li>\n</ul>\n<p>En resumen, al contribuir con plataformas de colaboraci\u00f3n tienes la oportunidad de convertir tu marca en un est\u00e1ndar del sector. Entre empresas peque\u00f1as la colaboraci\u00f3n permite hacer frente a los gigantes del sector.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las redes sociales son en si mismas un canal para obtener objetivos. Con una estrategia de contribuci\u00f3n al sistema las empresas se pueden consolidar en el mercado local. Veamos algunos ejemplos:</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 96, 91],
    "tags": [126, 127, 128, 95],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5381" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5381"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5381/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5381"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5381"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5381"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5381"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 6183,
    "date": "2014-11-19T00:57:51",
    "date_gmt": "2014-11-19T00:57:51",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5376" },
    "modified": "2014-11-19T00:57:51",
    "modified_gmt": "2014-11-19T00:57:51",
    "slug": "6-pasos-basicos-para-confeccionar-un-plan-de-social-media",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/6-pasos-basicos-para-confeccionar-un-plan-de-social-media/",
    "title": {
      "rendered": "6 pasos b\u00e1sicos para confeccionar un plan de Social Media"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><strong>Normalmente cuando una marca entra a redes sociales estamos absolutamente fuera del c\u00edrculo de influencia de los consumidores, \u00bfcomo puede entrar la marca en este circulo?</strong></p>\n<blockquote><p>\u00bfSabes que es la Zona de Influencia?</p>\n<p>La zona de influencia (Zona de Confianza) es el \u00e1rea en el cual el usuario me cuenta sus h\u00e1bitos de consumo, que es lo que le gusta, como act\u00faa, no tiene ning\u00fan reparo en contar sus propias actividades, su vida social. Un dato adicional es que un influenciador por lo regular tiene acceso a esta zona.<strong>\u00a0</strong></p></blockquote>\n<p><strong>En este articulo\u00a0te ense\u00f1amos a preparar a una\u00a0empresa para tener una presencia en redes sociales, resumida en 6 pasos:\u00a0</strong><!--more--></p>\n<ol>\n<li><strong>Monitorizar y extraer la informaci\u00f3n online:</strong> Tenemos que rastrear la red para extraer todo aquello que se habla acerca de la competencia y el sector y adem\u00e1s extraer nuestra reputaci\u00f3n online. Se debe extraer todo aquello que los usuarios est\u00e1n diciendo den nosotros en las plataformas online, si se trata de una Pyme, una empresa nueva o una empresa que no tenga ning\u00fan tipo de presencia en las redes sociales nos centraremos en la competencia y el sector al que pertenece.</li>\n<li><strong>\u00bfQu\u00e9 hacemos con esta informaci\u00f3n?</strong> En primer lugar, que esta hablando de nosotros. Es decir, hay que establecer si es positivo, neutro o negativo. Esto es fundamental, por que si es positivo obviamente sabemos lo que estamos haciendo bien, as\u00ed que hay que repetirlo. En caso que sea negativo vamos a ver si corresponde con alg\u00fan fallo o alg\u00fan tipo de paso mal dado por la empresa para poder remendarlo. En caso que sea neutro, que suele ser la mayor\u00eda de los cometarios, es muy interesante tenerlo en cuenta. Por que seg\u00fan donde est\u00e9n ubicados este comentario (diario digital, blog, red social tem\u00e1tica, red social especialista, foro, etc) nos da una plataforma ya localizada que ya sabe de nosotros sin reputaci\u00f3n acerca de ellos y sin tener la empresa confeccionada la reputaci\u00f3n en esa plataforma. Por lo tanto es important\u00edsimo tener este dato. \u00bfQui\u00e9n lo esta diciendo? Si son prescriptotes, retractores, Trolls, competencia, clientes, usuarios, por lo tanto con la monitorizaci\u00f3n sabemos que es lo que est\u00e1n diciendo de nosotros, sino que adem\u00e1s podemos localizar a nuestro publico objetivo. El target en redes sociales no esta definido como en marketing por una estructura estancada, sino que esta definido por unos h\u00e1bitos. En este paso podemos detectar un target mucho m\u00e1s amplio del que la marca esta acostumbrada a trabajar.</li>\n<li><strong>\u00bfPor que es importante para los clientes el producto o servicio?</strong> Esta es una de los cuestionamientos mas relevantes y es un paso crucial. Si las posibles respuestas incluyen t\u00e9rminos como: Por que mi producto o servicio es el mejor del merc\u2026 &gt;&gt; ERROR &lt;&lt;. La estrategia en redes sociales se debe confeccionar alrededor del usuario, es para solucionar una parcela de la vida del usuario, un aspecto del trabajo, etc. Por que a ellos les debe importar nuestro producto</li>\n<li><strong>N\u00facleo del mensaje: </strong>Digamos que es una peque\u00f1a frase en la cual vamos a resumir de que trata nuestro negocio, es decir, va a ser b\u00e1sicamente la frase o el dogma \u201cNo es Slogan\u201d, por el cual nosotros vamos a marcar los pasos a nivel interno y externo. Este paso hay que trabajarlo much\u00edsimo. Ejemplo de un caso real: Una aerol\u00ednea ofrece los viajes baratos y como n\u00facleo de mensaje tienen este aspecto en cuenta, si los pasajeros solicitan una comida adicional para los vuelos, la compa\u00f1\u00eda negar\u00e1 esta solicitud por que a\u00f1adir una comida adicional aumentar\u00eda el costo del pasaje y esta empresa ha entendido que es la <strong>aerol\u00ednea m\u00e1s econ\u00f3mica</strong> del mercado. Es decir, el n\u00facleo del mensaje va a determinar absolutamente toda tu estrategia a nivel externo e interno. Tambi\u00e9n deber\u00e1 ser el mensaje mas repetido en las redes sociales.</li>\n<li><strong>Objetivo y Target: </strong>Ya lo definimos previamente en el paso 1, entonces que es lo que sucede, una empresa me dice: Mi objetivo es dar a conocer un nuevo producto, yo monitorizo (competencia y sector) extraigo la reputaci\u00f3n online y resulta que veo necesidades sin cubrir, veo que la competencia esta fallando en un sector determinado, veo que hay usuarios que hablan mal de un producto o servicio determinado y adem\u00e1s hablan de una posible soluci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 es lo que pasa con el objetivo que la empresa ha determinado? Necesariamente tiene que pasar a segundo plano, para que sea prioridad todos los problemas (oportunidades) que he encontrado gracias a la monitorizaci\u00f3n. El target tambi\u00e9n se ha establecido por que sabemos quien esta hablando de nosotros y lo hemos definido \u00bfC\u00f3mo se ha definido? <strong>Por h\u00e1bitos </strong>y no por estructura antigua de sexo y edad.</li>\n<li><strong>Definir la estrategia: </strong>En este punto llegamos a la conclusi\u00f3n que unos de los objetivo es llevar trafico a la Web, confeccionaremos una estrategia de contenido en la cual nosotros de manera sutil (por que no podemos parecer spammer) en la cual nosotros de vez en cuando dirigimos trafico hacia nuestra Web por que hay esta toda nuestra informaci\u00f3n, e-commerce, etc. En este aspecto dise\u00f1amos un contenido interesante que atraiga tr\u00e1fico. Si nuestra estrategia es darnos a conocer como expertos en una materia determinada, suponemos que acabamos de aterrizar en las redes sociales y efectuamos los pasos anteriores, en este aspecto debemos aportar informaci\u00f3n \u00fatil de forma constante una y otra vez. Si la estrategia es el lanzamiento de un nuevo producto: Esto es muy interesante, por que cuando lanzamos un nuevo producto en redes sociales, lo podemos lanzar como el nuevo producto ya estuviera en la sociedad, en este aspecto debemos apoyarnos en las personas que son influenciadores de nuestro sector por que est\u00e1n conectados con las personas que queremos llegar. Si el objetivo es aumentar el n\u00famero de usuario <strong>No compres Usuarios, </strong>para esto te propongo que utilices una campa\u00f1a de Newsletter dentro de redes sociales podemos implementar una estrategia impecable de atenci\u00f3n al cliente. El escenario ideal seria ense\u00f1ar a los actuales profesionales de atenci\u00f3n al cliente como utilizar las redes sociales.</li>\n</ol>\n<p>Se requiere que paralelamente se establezcan 4 estrategias de contenido funcionando en paralelo:</p>\n<ol>\n<li><strong>Producto o Servicio</strong>: Confeccionar una estrategia que ataque el elemento Producto/Servicio.</li>\n<li><strong>Ventas</strong>: Se requiere alg\u00fan tipo de promoci\u00f3n, cupones, etc.</li>\n<li><strong>Atenci\u00f3n al cliente</strong>: Estrategia de atenci\u00f3n de cliente, pre y post venta. Como si de un hotel de lujo se tratara.</li>\n<li><strong>Marketing</strong>: Establecer una estrategia que atienda la intenci\u00f3n de compra.</li>\n</ol>\n<p>Te <em>agradecemos que compartas\u00a0en tus redes sociales</em>\u00a0<em>este art\u00edculo</em>. \u00a1Muchas gracias!    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En este articulo te ense\u00f1amos a preparar a una empresa para tener una presencia en redes sociales, resumida en 6 pasos. Somos una agencia de Marketing Digital.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 5377,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/08/r1.png",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6183" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=6183"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/6183/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/5377"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=6183"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=6183"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=6183"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=6183"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5371,
    "date": "2014-11-13T23:39:39",
    "date_gmt": "2014-11-13T23:39:39",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5371" },
    "modified": "2014-11-13T23:39:39",
    "modified_gmt": "2014-11-13T23:39:39",
    "slug": "dinamismo-laboral-en-internet",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/dinamismo-laboral-en-internet/",
    "title": { "rendered": "Dinamismo laboral en internet" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Internet y, particularmente, las redes sociales constituyen un mercado en constante cambio que puede ser aprovechado por nuevos talentos para desarrollarse profesionalmente y como emprendedores, m\u00e1s a\u00fan si se toma en cuenta que las empresas han visto el potencial de la red y est\u00e1n apostando por digitalizar sus procesos de comunicaci\u00f3n.<!--more--></p>\n<p>Esta tendencia ha contribuido al surgimiento de nuevas oportunidades laborales que abarcan no solo la tecnolog\u00eda y el \u00e1rea de la comunicaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n las de atenci\u00f3n al cliente, mercadeo y dise\u00f1o gr\u00e1fico.</p>\n<p>As\u00ed, hoy d\u00eda se habla del community manager, el \u201ceditor de contenidos\u201d, el \u201cbloguero estrat\u00e9gico\u201d y los \u201cespecialistas de mercadeo en buscadores de internet y en optimizaci\u00f3n de b\u00fasquedas\u201d, cuyas funciones respectivas son la promoci\u00f3n y el posicionamiento en buscadores de internet.</p>\n<p>Tambi\u00e9n hay \u201cdise\u00f1adores interactivos\u201d que, seg\u00fan la firma de consultor\u00eda laboral Manpower (especialista en reclutamiento, selecci\u00f3n, contrataci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de personal), deben \u201cgenerar estrategias de comunicaci\u00f3n utilizando recursos como programaci\u00f3n, animaci\u00f3n y efectos especiales\u201d.</p>\n<p>\u201cEl dise\u00f1ador gr\u00e1fico orientado a redes sociales debe generar contenidos en funci\u00f3n a una experiencia de navegaci\u00f3n amigable; la gente ha aprendido de esto con la pr\u00e1ctica\u201d, describe <strong>Josueth Acevedo</strong>, socio fundador de <strong>Social Media Panam\u00e1</strong>, empresa dedicada al posicionamiento de marcas en el \u00e1mbito digital, el desarrollo de p\u00e1ginas web y de aplicaciones para Facebook y celulares.</p>\n<p>Otros cargos complementarios, detalla Manpower, son el de coolhunters y los \u201canalistas de social media\u201d, que recolectan informaci\u00f3n sobre temas de moda y tendencias, analizan las tendencias del mercado y proponen mejoras para la estrategia de la empresa. Y, para identificar y gestionar al mejor talento en este \u00e1mbito fuera de la empresa, est\u00e1 el \u201cgerente de freelancers\u201d.</p>\n<p>Ahora, al ser este un fen\u00f3meno reciente, la definici\u00f3n y funciones de estos puestos a\u00fan se est\u00e1n redactando, plantea Manpower.</p>\n<p>En Panam\u00e1 hay personas dedic\u00e1ndose a algunas de estas tareas, pero generalmente se suelen considerar como \u201cdesarrolladores web\u201d o simplemente, community managers. No se acostumbra a darles un cargo con un nombre tan espec\u00edfico como ocurre en Estados Unidos, expresa la ingeniera Karla Arosemena, docente de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1 y especialista en desarrollo web e interacci\u00f3n hombre-computador.</p>\n<p><strong>EL \u00b4COMMUNITY MANAGER\u00b4</strong></p>\n<p>Josueth Acevedo considera que localmente hay un poco de distorsi\u00f3n sobre las funciones que desempe\u00f1a el community manager, y se tiende a pensar que es alguien que solo maneja perfiles en Facebook, Twitter y cuelga videos en Youtube, cuando tambi\u00e9n debe saber gestionar marcas.</p>\n<p>\u201cEl community manager tiene la responsabilidad de informar al p\u00fablico sobre los productos o servicios de una marca o empresa y, adem\u00e1s, tiene la posibilidad de mover la informaci\u00f3n que obtiene en internet dentro de la empresa. Es decir, debe buscar informaci\u00f3n en internet, procesarla y entregar un an\u00e1lisis que pueda ser \u00fatil para los tomadores de decisiones\u201d, explica Acevedo.</p>\n<p>Manpower destaca entre las funciones del community manager el monitorear redes sociales en busca de conversaciones, foros u opiniones de inter\u00e9s para la empresa, la b\u00fasqueda de l\u00edderes de opini\u00f3n digitales y la integraci\u00f3n de las redes de trabajo presenciales en la organizaci\u00f3n.</p>\n<p>Saber expresarse correctamente, tener buena redacci\u00f3n y ortograf\u00eda, conocer del medio y el contexto de la empresa, actuar con buen juicio, responsabilidad y sentido com\u00fan son otras caracter\u00edsticas ideales de este administrador, que a veces no tiene tiempo para investigar en internet todo lo que se dice de una marca o sector espec\u00edfico y se apoya en el \u201cinvestigador de mercado en internet\u201d.</p>\n<p>Otras veces, el community manager trabaja en conjunto con un editor de contenidos, quien tiene m\u00e1s experiencia, conoce el negocio y se encarga de la redacci\u00f3n, cuidando siempre la imagen de la empresa.</p>\n<p>La seguridad de la compa\u00f1\u00eda es un aspecto a considerar al contratar a alguien para estas posiciones. \u201cCuando se trata de un negocio, no puedes darle el puesto y las contrase\u00f1as a cualquiera\u201d, destaca Acevedo. Debe ser una persona de confianza y que sea bien remunerada seg\u00fan su labor, que en algunos casos, se puede equiparar a la de un agente de servicio al cliente que atiende personalmente.</p>\n<p><strong>OPORTUNIDADES</strong></p>\n<p>En Panam\u00e1 hay empresas buscando asesores en redes sociales e, incluso, tercerizando estos servicios, lo que demuestra que s\u00ed hay inter\u00e9s por estos medios, comenta la ingeniera Arosemena.</p>\n<p>\u201cSer\u00eda excelente que los j\u00f3venes aprovecharan su conocimiento t\u00e9cnico, y si tienen facilidad de comunicaci\u00f3n y saben de mercadeo, ser\u00eda un emprendimiento muy interesante. Incluso, se pueden agrupar j\u00f3venes comunicadores con otros del \u00e1rea de tecnolog\u00eda\u201d.</p>\n<p>Acevedo, cuya empresa surgi\u00f3 como un emprendimiento en el acelerador de empresas de la Ciudad del Saber, recomienda a quienes les interesa esta corriente asistir a charlas y seminarios, invertir muchas horas en internet y escuchar a expertos no solo en redes sociales, sino tambi\u00e9n de marketing.</p>\n<p>No obstante, considera que el trabajo de community manager no es adecuado para chicos muy j\u00f3venes, a menos que sean muy responsables, tengan tiempo en la empresa, conozcan el negocio y su contexto para no quedar mal con un cliente o empresa, lo que les podr\u00eda cerrar puertas.</p>\n<p><strong>MANEJO DE CRISIS</strong></p>\n<p>Las empresas que se han atrevido a invertir en este sector han visto resultados en su imagen, recordaci\u00f3n, consideraci\u00f3n de compra y ventas, asegura Acevedo.</p>\n<p>\u201cTener a una masa de personas que est\u00e9n hablando de ti te da frescura e innovaci\u00f3n; el p\u00fablico usa las redes sociales como un desahogo y sus expresiones y quejas pueden llevar a las compa\u00f1\u00edas a mejorar, reinventarse y posicionarse. Las empresas que invierten en redes sociales est\u00e1n apostando a futuro\u201d.</p>\n<p>Sin embargo, agrega, con el auge de la movilidad y las redes sociales, el cliente de hoy est\u00e1 interconectado siempre y tiene \u201cla sart\u00e9n por el mango\u201d. En ese sentido, el mayor riesgo para las empresas al estar en internet es estar expuestas a comentarios buenos y malos.</p>\n<p>\u00c9l recomienda prever escenarios de crisis y tener una estrategia para saber qu\u00e9 hacer en esa situaci\u00f3n, siguiendo la l\u00ednea de quienes se dedican a la atenci\u00f3n al cliente.</p>\n<p>\u201cLo m\u00e1s recomendable es nunca dar la espalda al cliente, sino sacar la conversaci\u00f3n del entorno y llevarla a un \u00e1mbito m\u00e1s privado\u201d, opina Arosemena.</p>\n<p>Seg\u00fan Manpower, no se sabe c\u00f3mo evolucionar\u00e1n las cosas en este \u00e1mbito, aunque la firma estima que habr\u00e1 que voltear hacia la \u201cnube digital\u201d para permanecer activos en el mundo laboral.</p>\n<p>Por:</p>\n<div class=\"uhora_autor\">TAMARA DEL MORAL</div>\n<p><a href=\"mailto:tdelmoral@prensa.com\">tdelmoral@prensa.com</a></p>\n<p>Fecha: 12/02/2012</p>\n<p>Enlace original:<a title=\"Dinamismo Laboral en Internet\" href=\"Por:%20 TAMARA DEL MORAL tdelmoral@prensa.com  Fecha: 12/02/2012\" target=\"_blank\">Prensa.com</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Internet y, particularmente, las redes sociales constituyen un mercado en constante cambio que puede ser aprovechado por nuevos talentos para desarrollarse profesionalmente y como emprendedores, m\u00e1s a\u00fan si se toma en cuenta que las empresas han visto el potencial de la red y est\u00e1n apostando por digitalizar sus procesos de comunicaci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5371" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5371"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5371/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5371"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5371"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5371"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5371"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5361,
    "date": "2014-11-09T17:28:27",
    "date_gmt": "2014-11-09T17:28:27",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5361" },
    "modified": "2014-11-09T17:28:27",
    "modified_gmt": "2014-11-09T17:28:27",
    "slug": "beneficios-de-la-publicidad-en-internet-campana-de-videos-en-linea",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/beneficios-de-la-publicidad-en-internet-campana-de-videos-en-linea/",
    "title": {
      "rendered": "Beneficios de la publicidad en Internet: Campa\u00f1a de v\u00eddeos"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Vamos a hablar sobre la publicidad en video, aprende a anunciar como los grandes de la TV. Un dato curioso, sab\u00edan que una menci\u00f3n en un programa prime time te puede costar mas de $10,000. Esta es una menci\u00f3n que puede durar hasta 10 seg., no sabes a ciencia cierta cuentas personas la vieron (Existen estimados pero no son cifras exactas).</p>\n<blockquote>\n<h2>#Sab\u00edasQue:</h2>\n<h2>Panam\u00e1 es uno de los 61 pa\u00edses en donde Google esta registrado y es permitido anunciar publicidad en internet.</h2>\n</blockquote>\n<p><!--more--></p>\n<p>La buena noticia es que en youtube puedes tener el mismo alcance por una d\u00e9cima parte de tu inversi\u00f3n en TV, lo mas importante es que todo se puede medir ( Cuanta gente vio el anuncio, Cuantas personas entraron al sitio Web al dar clic en el video y cuantas personas convirtieron a partir del anuncio en video) Esto es muy importante, por que, recordemos que al momento de colocar dinero en publicidad podemos tener una efectividad muy alta.</p>\n<p>La principal virtud de la publicidad en Internet es que la marca invierte, digamos que $10,000 y al final del camino se puede saber con total certeza que el anuncio fue visto por, un promedio de 4 veces, por 3 millones de personas distintas y gener\u00f3 una conversi\u00f3n directa del 10%.</p>\n<p>\u00bfVale la pena invertir en anuncios de videos? \u00bfCual es la cantidad de personas que est\u00e1n en Youtube? Datos recientes indican que mas de mil millones de usuarios \u00fanicos visitan Youtube en un mes. <strong>\u00bfQu\u00e9 es un usuario \u00danico?</strong> Supongamos que hoy usted entra a Youtube, ma\u00f1ana vuelve a ingresar, en 2 d\u00edas retorna, en 5 d\u00edas usted mira un video de Youtube incrustado en facebook, hasta este momento usted ha ingresado 3 videos, pero Youtube solo registra 1 usuario \u00fanico que entro 3 veces.</p>\n<blockquote>\n<h2>#Sab\u00edasQue:</h2>\n<h2>Con Adword para V\u00eddeos no puedes comprar vistas, tampoco puedes comprar suscriptores.</h2>\n</blockquote>\n<p><img class=\"alignleft wp-image-5365 size-full\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/11/partnerReward.png\" alt=\"Partner Reward Youtube panama\" width=\"825\" height=\"543\" />Si vamos a crear una campa\u00f1a de video en adwords debes tener un canal de youtube para que los usuarios tengan un punto de referencia. Esto\u00a0 sirve para 2 propositos.</p>\n<ol>\n<li>A Youtube le encanta que las personas hagan contenido: Digo que \u201cLe Encanta\u201d por que esta red social reconoce el esfuerzo de las marcas y personas que se dedican a generar buenos videos. \u00bfQue tipo de reconocimiento ofrece youtube? <a href=\"https://support.google.com/youtube/answer/2667769?hl=es\">Cito</a>: Los canales aptos con m\u00e1s de 100.000 suscriptores recibir\u00e1n como reconocimiento una placa conmemorativa que representa un bot\u00f3n de reproducci\u00f3n de plata. Los canales aptos con m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de suscriptores recibir\u00e1n como reconocimiento una placa conmemorativa que representa un bot\u00f3n de reproducci\u00f3n de oro.</li>\n<li>Ganar suscriptores: Sencillo, si tienes una producci\u00f3n pegajosa y ch\u00e9vere de seguro ganar\u00e1s suscriptores.</li>\n</ol>\n<p>Beneficios de la Publicidad en Youtube:</p>\n<ul>\n<li><strong>Conectar con el p\u00fablico:</strong> Este sistema nos permite mantener un enlace con las personas que estas realmente interesadas en tu marca.</li>\n<li><strong>Llegar al p\u00fablico adecuado:</strong> Hablamos que tenemos acceso a mil millones de personas mensualmente, mediante Youtube podemos decirle: Quiero apuntar a las personas que le gusta la tecnolog\u00eda, de estos mil millones de personas la publicidad solo ser\u00e1 vista este grupo de personas.</li>\n<li><strong>Pagas por lo que obtiene:</strong> Este es el lema de Adwords desde el 2011(Personalmente creo que esto es idea rom\u00e1ntica) actualmente Adword se divide en CPM, CPA, CPC, CPV, subrayo CPV por que en este caso solo pagas cuando tu publicidad fue vista. Sabemos que Youtube es una red social que valora a los usuarios, por que si las pernas no ven el anuncio no lo cobran, si le dan clic al bot\u00f3n SKIP antes de 6 segundos tampoco nos cobran el anuncio. De cierta manera nos hacen un favor.</li>\n<li><strong>Se puede medir el \u00c9xito: </strong>Como sabemos que el marketing digital, todo se puede es relativamente sencillo trazar el \u00e9xito o el fracaso de una campa\u00f1a.</li>\n</ul>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Vamos a hablar sobre la publicidad en video, aprende a anunciar como los grandes de la TV. Un dato curioso, sab\u00edan que una menci\u00f3n en un programa prime time te puede costar mas de $10,000. Esta es una menci\u00f3n que puede durar hasta 10 seg., no sabes a ciencia cierta cuentas personas la vieron (Existen [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [124],
    "tags": [122, 123, 125],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5361" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5361"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5361/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5361"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5361"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5361"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5361"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5334,
    "date": "2014-10-09T16:10:59",
    "date_gmt": "2014-10-09T16:10:59",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5334" },
    "modified": "2014-10-09T16:10:59",
    "modified_gmt": "2014-10-09T16:10:59",
    "slug": "red-bull-dara-un-cheque-a-cada-cliente-que-se-sintio-enganado-por-su-publicidad",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/red-bull-dara-un-cheque-a-cada-cliente-que-se-sintio-enganado-por-su-publicidad/",
    "title": {
      "rendered": "Red Bull dar\u00e1 un cheque a cada cliente que se sinti\u00f3 enga\u00f1ado por su publicidad."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Red bull fue demandado en los Estados Unido por un n\u00famero de bebedores de consumidores de esta bebida, uno de los demandantes dijo que hab\u00eda estado bebiendo el producto desde 2002, pero no hab\u00eda visto ninguna mejora en su rendimiento deportivo. La compa\u00f1\u00eda tendr\u00e1, por tanto, que indemnizar a cada consumidor por una cifra de 10 d\u00f3lares, tambi\u00e9n se puede optar por un cheque regalo de productos de la marca valorado en 15 d\u00f3lares. Sumando a todas las personas que participaron de esta demanda colectiva en contra de Red Bull, a cifra total asciende a unos 13 millones de d\u00f3lares.</p>\n<p>La demanda podr\u00eda extenderse a los millones de consumidores que tienes Red Bull en los Estados Unidos de Am\u00e9rica, esto ser\u00eda un golpe muy duro para esta empresa, ya que la sentencia es v\u00e1lida para todos los que compraron al menos una bebida en los \u00faltimos diez a\u00f1os.</p>\n<p>Esto crea un precedente para todas las profesionales del marketing ya que las marcas siempre deben cumplir su promesa de marca.</p>\n<p>Fuente: <a title=\"Red Bull\" href=\"http://www.cbc.ca/news/business/red-bull-settles-false-advertising-lawsuit-for-13m-1.2793536\" target=\"_blank\">CBC.CA</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Red bull fue demandado en los Estados Unido por un n\u00famero de bebedores de consumidores de esta bebida, uno de los demandantes dijo que hab\u00eda estado bebiendo el producto desde 2002, pero no hab\u00eda visto ninguna mejora en su rendimiento deportivo. La compa\u00f1\u00eda tendr\u00e1, por tanto, que indemnizar a cada consumidor por una cifra de [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5334" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5334"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5334/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5334"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5334"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5334"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5334"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5326,
    "date": "2014-10-08T16:48:28",
    "date_gmt": "2014-10-08T16:48:28",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5326" },
    "modified": "2014-10-08T16:48:28",
    "modified_gmt": "2014-10-08T16:48:28",
    "slug": "de-las-fotos-desnudas-de-jennifer-lawrence-a-la-proteccion-de-tu-privacidad-y-reputacion-digital",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/de-las-fotos-desnudas-de-jennifer-lawrence-a-la-proteccion-de-tu-privacidad-y-reputacion-digital/",
    "title": {
      "rendered": "De las fotos desnudas de Jennifer Lawrence a la protecci\u00f3n de tu privacidad y reputaci\u00f3n digital"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>\u201cEstuve en una hermosa, sana y gran relaci\u00f3n durante unos 48 meses aproximadamente. Era una relaci\u00f3n a distancia, y la opci\u00f3n que ten\u00eda en ese momento era esperar que tu novio mire porno o me mirara a m\u00ed&#8221;.</p>\n<p>De este modo es como la protagonista de la saga de &#8220;Los Juegos del Hambre&#8221; ha expresado su postura frente a la filtraci\u00f3n de sus fotos \u00edntimas. Ahora sabemos que una situaci\u00f3n de esta naturaleza puede afectar la vida de cualquier persona, sea una \u201ccelebriti\u201d o no y es por eso que decidimos presentar un art\u00edculo sobre estas actividades que se est\u00e1n convirtiendo en una especie de \u201cModa\u201d en las redes sociales paname\u00f1as.<!--more--></p>\n<p>Algunas parejas acuden a las fotos con un tono sexual como parte un especie de juego er\u00f3tico. Buscando que de alguna forma se encienda pasi\u00f3n en la pareja, sin preocuparse del hecho del siguiente hecho: sacarse fotograf\u00edas desnudos, sugerentes o sensuales, puede convertirse en un riesgo. Ya que las im\u00e1genes de este tipo publicadas en las redes sociales, pueden afectarte de muchas maneras en el futuro. Por ejemplo: Puede afectar la percepci\u00f3n de las personas respecto a ti, en caso de que aspires a un determinado empleo.</p>\n<p><img class=\"alignleft wp-image-5327 size-medium\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/10/Fotos-desnudas-panama-privacidad-225x300.png\" alt=\"De las fotos desnudas de Jennifer Lawrence a la protecci\u00f3n de tu privacidad y reputaci\u00f3n digital\" width=\"225\" height=\"300\" />Puedes pensar que el caso de Jennifer Lawrence es algo que no te puede pasar por que no usas iPhone (iCloud) pero debes conocer que los tel\u00e9fonos Android tambi\u00e9n suben tus fotos a internet (la mayor\u00eda de los casos lo hace sin tu autorizaci\u00f3n), y en este caso tus fotos podr\u00edan ser de dominio p\u00fablico ya que Android pertenece a Google el buscador m\u00e1s importante del momento, lo que nos lleva a la posibilidad de que tus intimidades est\u00e9n al alcance de una b\u00fasqueda para todos.</p>\n<p>Me parece preocupante la proliferaci\u00f3n de perfiles en redes sociales que exponen fotos de mujeres paname\u00f1as muchas de ellas con un tono sexual, lo preocupante del tema es que hay una exposici\u00f3n del rostro de las personas, nombre, lugar de residencia, tel\u00e9fono, incluso si es menor de edad. Hacemos un llamado de atenci\u00f3n a las autoridades para que inspeccionen estas conductas.<br />\nEl caso de Lawrence deber\u00eda hacer reflexionar sobre las fotos intimas y sus consecuencias. El acto en s\u00ed mismo no es malo, pero siempre debemos tener presentes que este tipo de contenidos pueden caer en manos equivocadas, al punto de afectar tu reputaci\u00f3n.</p>\n<p>Mas informaci\u00f3n sobre el caso de Jennifer Lawrence recomiendo\u00a0este v\u00eddeo:<iframe src=\"//www.youtube.com/embed/r7SvOSlPwsA\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"></iframe></p>\n<p>Recursos gr\u00e1ficos:\u00a0<a title=\"View Profile\" href=\"http://thenounproject.com/silkjaerdk/\">Lars Kloster Silkj\u00e6r</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>\u201cEstuve en una hermosa, sana y gran relaci\u00f3n durante unos 48 meses aproximadamente. Era una relaci\u00f3n a distancia, y la opci\u00f3n que ten\u00eda en ese momento era esperar que tu novio mire porno o me mirara a m\u00ed&#8221;. De este modo es como la protagonista de la saga de &#8220;Los Juegos del Hambre&#8221; ha expresado [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5326" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5326"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5326/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5326"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5326"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5326"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5326"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5285,
    "date": "2014-09-24T17:17:15",
    "date_gmt": "2014-09-24T17:17:15",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5285" },
    "modified": "2019-02-04T00:18:17",
    "modified_gmt": "2019-02-04T00:18:17",
    "slug": "por-que-tener-una-web-multi-pantallas-responsive-desing-para-su-negocio",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/por-que-tener-una-web-multi-pantallas-responsive-desing-para-su-negocio/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfPor qu\u00e9 tener una web multi-pantallas para su Negocio?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>De los tel\u00e9fonos inteligentes, las tabletas, los ordenadores port\u00e1tiles y la televisi\u00f3n, el 90% de todos los medios de comunicaci\u00f3n hoy en d\u00eda tienen interacciones en una pantalla; las empresas que permiten a los usuarios interactuar con su marca en todas las plataformas y en todos los dispositivos son capaces de generar un mayor engagement.</p>\n<p>Entonces, \u00bfc\u00f3mo empezar?</p>\n<p>Aqu\u00ed algunos tips para enfocar su propuesta de valor, para mantener a todos los usuarios felices.</p>\n<ol>\n<li><strong>Crea una experiencia familiar:</strong> Las personas que est\u00e1n habituadas a utilizar una desktop esperan encontrar la misma experiencia b\u00e1sica en todas las pantallas. Su acto de equilibrio es perseverar estas funciones familiar, mientras que la creaci\u00f3n de una experiencia que trabaja en las pantallas de m\u00f3viles y tabletas.</li>\n<li><strong>Piense en el contexto del usuario:</strong> Considere lo que quieren de su sitio web cuando lo visiten con cada tipo de dispositivo. Un usuario en cualquier lugar con un Smartphone puede querer ver r\u00e1pidamente la ubicaci\u00f3n de su(s) tienda(s) o su tel\u00e9fono. Esto se puede hacer identificar r\u00e1pidamente en su sitio web? Otros usuarios podr\u00edan estar buscando en su tienda comentarios para poder establecer un decisi\u00f3n de compra. \u00bfPuedes si sitio web hacer esto?</li>\n<li><strong>Utiliza la potencia de un Smartphone:</strong> Si fuese una cadena de cines, el sitio web deber\u00eda ser capaz de ofrecer las salas de cine cercanos o los pr\u00f3ximos horarios de las funciones. Un equipo profesional podr\u00eda tener una web que permitan subir a los usuarios cortos videos desde su celular. Aprovecen al m\u00e1ximo el poder de la telefon\u00eda m\u00f3vil, sus clientes se lo van agradecer.</li>\n</ol>\n<p>\u00bfC\u00f3mo tener una web responsive?</p>\n<p>Hay muchas maneras de configurar una p\u00e1gina web para todas las pantallas. Factores que deben tomar en cuenta \u00a0incluyen el costo, el tiempo para construir, sus recursos humanos disponibles y la infraestructura\u00a0 y las necesidades de sus clientes.</p>\n<p>Sea cual sea la tecnolog\u00eda que elija, como principio subyacente es muy recomendable que usted establezca todos los sitios de un solo dominio (empresa.com). En cualquier caso evite colocar una versi\u00f3n m\u00f3vil en un dominio separado , como por ejemplo empresa.com/versi\u00f3n-movil</p>\n<p>Al quedarse con un solo dominio puedes construir una marca en internet con equidad con sus usarios.</p>\n<p>3 Configuraciones recomendadas para desarrollar un sitio web multipantalla.</p>\n<p><strong>Responsive Design</strong>: Esta es una t\u00e9cnica de dise\u00f1o inteligente que utiliza una sola base de c\u00f3digo html para todas las plataformas. En pocas palabras todos los dispositivos leer\u00e1n el mismo c\u00f3digo en una misma URL, el contenido cambiar\u00e1 el tama\u00f1o de si misma para ajustarse a la pantalla que lo utiliza.</p>\n<p><strong>Pro</strong>:</p>\n<p>-Utiliza una \u00fanica URL, esto simplifica el trabajo de SEO.</p>\n<p>&#8211; Al no haber redirecciones, tiempo de carga se reduce.</p>\n<p><strong>Contras:</strong></p>\n<ul>\n<li>Tienes la posibilidad de utilizar demasiadas peticiones HHTP.</li>\n<li>Se tiende a utilizar m\u00e1s de 4 hojas CSS y JavaScript.\n<ul>\n<li>Esto Provoca una ralentizaci\u00f3n del sitio web.</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Servidor Din\u00e1mico:</strong> En este m\u00e9todo, el servidor web detecta el tipo de dispositivo de un usuario utiliza, a continuaci\u00f3n, presenta una p\u00e1gina personalizada dise\u00f1ada solo para ese dispositivo. P\u00e1ginas personalizadas pueden ser dise\u00f1ados para cualquier tipo de dispositivo, desde tel\u00e9fonos m\u00f3viles y tabletas a televisores inteligentes.</p>\n<p><strong>Pros: </strong></p>\n<ul>\n<li>Una experiencia de usuario personalizada. Cada usuario tiene contenido y el dise\u00f1o creado s\u00f3lo para su dispositivo.</li>\n<li>Cambios m\u00e1s f\u00e1ciles. Ajustar el contenido o el dise\u00f1o para un tama\u00f1o de pantalla sin tener que tocar otras versiones.</li>\n<li>Carga m\u00e1s r\u00e1pida. Su equipo puede optimizar el contenido para los tiempos de carga \u00f3ptimas en cada dispositivo.</li>\n</ul>\n<p>Contras:</p>\n<ul>\n<li>Bifurcaci\u00f3n contenido. M\u00faltiples p\u00e1ginas personalizadas significan varios conjuntos de un mismo contenido. A menos que tenga un sofisticado CMS en su lugar, mantener el contenido al d\u00eda en todas las p\u00e1ginas espec\u00edficas del dispositivo puede ser un reto.</li>\n</ul>\n<p><strong>Crear una web paralela</strong></p>\n<p>Una tercera opci\u00f3n es simplemente crear un sitio m\u00f3vil que est\u00e1 separado de su sitio original de escritorio. El sistema detecta los visitantes m\u00f3viles y los redirige a su sitio m\u00f3vil optimizado (a menudo usando un sub-dominio como m.empresa.com).</p>\n<p>S\u00f3lo los usuarios m\u00f3viles podr\u00e1n ver el sitio m\u00f3vil separada. Los usuarios de tabletas, televisores habilitados para Internet u otros dispositivos seguir\u00e1n viendo su sitio original del escritorio.</p>\n<p>Pros:</p>\n<ul>\n<li>Una experiencia de usuario personalizada. Esto le da m\u00e1s libertad para crear un sitio m\u00f3vil independiente que est\u00e1 dise\u00f1ado s\u00f3lo para los usuarios m\u00f3viles.</li>\n<li>Cambios m\u00e1s f\u00e1cil. Contenido o cambios de dise\u00f1o pueden limitarse a la versi\u00f3n m\u00f3vil del sitio, sin ning\u00fan efecto en otros dispositivos.</li>\n</ul>\n<p>Contras:</p>\n<ul>\n<li>M\u00faltiples URLs. Compartir una p\u00e1gina web requiere redirecciones cuidadosas y la integraci\u00f3n entre su m\u00f3vil y sitios no m\u00f3viles. Redirecciones tambi\u00e9n conducir a tiempos de carga m\u00e1s largos.</li>\n<li>Bifurcaci\u00f3n contenido. Mantener dos conjuntos diferentes de contenido puede hacer que la gesti\u00f3n de datos m\u00e1s complejos.</li>\n<li>URL individual. Al igual que con el dise\u00f1o de respuesta, Porci\u00f3n Din\u00e1mico mantiene todos sus usuarios en una \u00fanica URL.</li>\n</ul>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>De los tel\u00e9fonos inteligentes, las tabletas, los ordenadores port\u00e1tiles y la televisi\u00f3n, el 90% de todos los medios de comunicaci\u00f3n hoy en d\u00eda tienen interacciones en una pantalla; las empresas que permiten a los usuarios interactuar con su marca en todas las plataformas y en todos los dispositivos son capaces de generar un mayor engagement. [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [
      355,
      348,
      347,
      339,
      345,
      338,
      344,
      349,
      353,
      342,
      341,
      356,
      337,
      350,
      346,
      340,
      352,
      354,
      351,
      343
    ],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5285" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5285"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 1,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5285/revisions"
        }
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          "id": 7772,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5285/revisions/7772"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5285"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5285"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5285"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5285"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5278,
    "date": "2014-09-23T15:10:39",
    "date_gmt": "2014-09-23T15:10:39",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5278" },
    "modified": "2014-09-23T15:10:39",
    "modified_gmt": "2014-09-23T15:10:39",
    "slug": "video-de-hace-2-anos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/video-de-hace-2-anos/",
    "title": { "rendered": "Video de hace 2 a\u00f1os" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Este es un v\u00eddeo que desarrollamos hace 2 a\u00f1os para una presentaci\u00f3n en el Social Media Day Panam\u00e1.</p>\n<p><iframe width=\"1170\" height=\"658\" src=\"https://www.youtube.com/embed/nrI3Sodu9uM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen></iframe>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Este es un v\u00eddeo que desarrollamos hace 2 a\u00f1os para una presentaci\u00f3n en el Social Media Day Panam\u00e1.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5278" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5278"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5278/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5278"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5278"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5278"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5278"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5257,
    "date": "2014-09-20T17:44:49",
    "date_gmt": "2014-09-20T17:44:49",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5257" },
    "modified": "2014-09-20T17:44:49",
    "modified_gmt": "2014-09-20T17:44:49",
    "slug": "tips-para-la-generacion-de-contenidos-en-redes-sociales",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/tips-para-la-generacion-de-contenidos-en-redes-sociales/",
    "title": {
      "rendered": "Tips para la generaci\u00f3n de contenidos en Redes Sociales"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Hola a todos, esta guia es presentada p\u00fablicamente para que los community manager en Panam\u00e1 y el Mundo puedan orientar sus esfuerzos en pro de una correcta administraci\u00f3n de las marcas que tienen a su cuidado. Incluye informaci\u00f3n,\u00a0referencias y recomendaciones que deben adaptarse a la realidad del contexto de cada usuario,</p>\n<p>El contenido de\u00a0las comunidades en redes sociales\u00a0deben ser\u00a0presentados para que tenga un car\u00e1cter informativo.</p>\n<p>Es importante que el nuevo fan encuentre desde que\u00a0entre a las comunidades lo qu\u00e9 le aportar\u00e1 la marca. A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1n algunos ejemplos de\u00a0contenidos a publicar para iniciar:</p>\n<ol>\n<li>Im\u00e1genes y v\u00eddeos con los productos o servicios de la marca.</li>\n<li>Alg\u00fan producto o servicio nuevo destacado con sus principales\u00a0caracter\u00edsticas.</li>\n<li>Informaci\u00f3n de inter\u00e9s de la marca: si es tienda f\u00edsica (horario y\u00a0ubicaci\u00f3n), si es una marca de consumo (im\u00e1genes atractivas) y\u00a0as\u00ed sucesivamente.</li>\n</ol>\n<p>Tipos de contenidos diarios que se pueden publicar diariamente en las redes sociales:</p>\n<ul>\n<li>Compartir una noticias\u00a0relacionada a la marca.</li>\n<li>Publicar ofertas</li>\n<li>Compartir consejos</li>\n<li>Publicar recomendaciones</li>\n<li>Compartir un contenido\u00a0divertido en imagen o\u00a0v\u00eddeo</li>\n<li>Publicar un post del blog</li>\n<li>Realizar una encuesta</li>\n<li>Hacer una adivinanza</li>\n<li>Compartir consejos</li>\n<li>Compartir v\u00eddeos, \u00e1lbum de\u00a0fotos, infograf\u00edas.</li>\n<li>Dirigir tr\u00e1fico a la web</li>\n<li>Publicar un \u00bfSab\u00edas qu\u00e9?</li>\n<li>Realizar preguntas a los fans</li>\n<li>Promocionar otros perfiles en\u00a0redes</li>\n</ul>\n<p>Otros tipos de contenidos que se pueden publicar\u00a0eventualmente:</p>\n<ul>\n<li>Agradecimientos cuando se alcancen una n\u00famero determinado de fans\u00a0o\u00a0follower.</li>\n<li>Agradecimientos a fans por apoyo</li>\n<li>Contenido brandeado</li>\n<li>Mini juegos (Juego de diferencias, sopas de letras, rompe cabezas,\u00a0etc\u2026)</li>\n<li>Eventos de Facebook</li>\n<li>Concursos o sorteos</li>\n<li>Contenido de \u00faltima moda (MEME)</li>\n<li>Celebraci\u00f3n de festivos</li>\n</ul>\n<p>D\u00e9jame saber tus comentarios. Tambi\u00e9n agradecemos que compartan este material en sus redes sociales. Esto es\u00a0nuestro est\u00edmulo para seguir compartiendo informaci\u00f3n con ustedes.<br />\nSaludos!    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Hola a todos, esta guia es presentada p\u00fablicamente para que los community manager en Panam\u00e1 y el Mundo puedan orientar sus esfuerzos en pro de una correcta administraci\u00f3n de las marcas que tienen a su cuidado. Incluye informaci\u00f3n,\u00a0referencias y recomendaciones que deben adaptarse a la realidad del contexto de cada usuario, El contenido de\u00a0las comunidades [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5257" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5257"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5257/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5257"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5257"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5257"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5257"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5249,
    "date": "2014-09-14T23:23:42",
    "date_gmt": "2014-09-14T23:23:42",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5249" },
    "modified": "2014-09-14T23:23:42",
    "modified_gmt": "2014-09-14T23:23:42",
    "slug": "biografia-de-un-community-manager",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/biografia-de-un-community-manager/",
    "title": { "rendered": "Biograf\u00eda de un Community Manager" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Un community M\u00e1nager es un apasionado de las nuevas tecnolog\u00edas, en especial de las redes sociales. Es un ser humano altamente curioso, lo que no sabe lo investiga.<!--more--></p>\n<p><img class=\"alignleft wp-image-5255 size-medium\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/09/Biograf\u00eda-de-un-Community-Manager-2-2-300x200.png\" alt=\"community M\u00e1nager es un apasionado de las nuevas tecnolog\u00edas\" width=\"300\" height=\"200\" /></p>\n<p>En las ma\u00f1anas, al llegar a su trabajo lo primero que hace es planificar el d\u00eda con todas sus tareas y se apoya en la T\u00e9cnica del Carrusel para administrar m\u00faltiples cuentas. Al finalizar la semana analiza sus acciones para medir los resultados que luego presentar\u00e1n al cliente en un informe.</p>\n<p>Los community M\u00e1nager com\u00fanmente detestan la monoton\u00eda, siempre buscan nuevas formas de conectar con los seguidores de sus marcas.</p>\n<p>Cuando escriben son muy precavidos con la ortograf\u00eda (normalmente son seguidores de la cuenta en Twitter <a href=\"https://twitter.com/0RTOGRAFIA\">@0RTOGRAFIA</a> // Altamente recomendable) y como si esto no es suficiente, los community M\u00e1nager son de esos vendedores innatos, saben como vender la marca mejor que el propio cliente.</p>\n<p>En cuanto a las cualidades que debe tener, estas son algunas:</p>\n<ol>\n<li>\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Organizado</span></li>\n<li>Analista</li>\n<li>Transparente</li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">Curioso</span></li>\n<li><strong>Creativo</strong></li>\n<li>Apasionado</li>\n<li>Estrat\u00e9gico</li>\n<li><span style=\"text-decoration: line-through;\">Buen Redactor</span></li>\n<li>Buenas relaciones interpersonales</li>\n<li><em>Habilidades para comunicarse (escrito y verbal).</em></li>\n</ol>\n<p>Si el o ella saben de dise\u00f1o gr\u00e1fico y saben administrar un CMS (WordPress o Joomla) se valorar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s su trabajo.</p>\n<p>He tachado una habilidad, personalmente la considerar\u00eda una habilidad secundaria que <strong><em>se puede aprender</em></strong> con el paso de los d\u00edas en este mundo.</p>\n<p>\u00bfConsidera que los profesionales de esta rama requieren otras habilidades? D\u00e9jame saber tus comentarios. Tambi\u00e9n agradecemos que compartan este material en sus redes sociales. Estoma es nuestro est\u00edmulo para seguir compartiendo informaci\u00f3n con ustedes.<br />\n\ud83d\ude42    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Un community M\u00e1nager es un apasionado de las nuevas tecnolog\u00edas, en especial de las redes sociales. Es un ser humano altamente curioso, lo que no sabe lo investiga.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5249" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5249"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5249/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5249"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5249"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5249"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5249"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5225,
    "date": "2014-08-25T14:37:34",
    "date_gmt": "2014-08-25T14:37:34",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5225" },
    "modified": "2014-08-25T14:37:34",
    "modified_gmt": "2014-08-25T14:37:34",
    "slug": "7-preguntas-que-debes-resolver-cuando-inicia-una-estrategia-de-marketing-digital",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/7-preguntas-que-debes-resolver-cuando-inicia-una-estrategia-de-marketing-digital/",
    "title": {
      "rendered": "7 preguntas que debes resolver cuando inicia una estrategia de Marketing Digital"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><strong>1. \u00bfQu\u00e9 haces</strong>? Sin importar el tama\u00f1o de la marca o si estas definiendo tu plan personal de Marketing Digital debes tende identificada esta respuesta, en pocas palabras estas ser\u00e1n los 120 caracteres de tu propuesta de valor.</p>\n<p><strong>2. \u00bfQu\u00e9 buscas?</strong> En Social Media Marketing normalmente se define un objetivo. \u00bfLa Raz\u00f3n?, bueno, es muy simple. Sirve de muy poco tener 15 flechas y lanzarla para ver cual dio en el blanco, lo ideal para las marcas y las agencias es definir un.objetivo de negocio y trabajar por el, normoralmente los objetivos son:\u00a0 Conocimiento de Marca, Lealtad de Marca, puntos de refierencia en el mercado.</p>\n<p><strong>3. \u00bfQu\u00e9 conocen de ti?</strong> Aqu\u00ed debes investigar en las redes sociales para medir el conocimiento de la audiencia sobre la marca. Eso lo debes contrastar con el feedback del cliente, as\u00ed llegar\u00e1s a una conclusi\u00f3n que te permitir\u00e1 desarrollar campa\u00f1as orientadas a los puntos d\u00e9biles.</p>\n<p><strong>4. \u00bfC\u00f3mo usan el Social Media? </strong>No todos utilizamos las redes sociales del mismo modo, debes identificar si la audiencia de la marca es del tipo creadora de contenido o s\u00f3lo son espectadores. Por ejemplo una pizzer\u00eda puede tener audiencias que genera contenidos, basados en los bloggers que hacen review de platos, del mismo modo una tienda que venda art\u00edculos electr\u00f3nicos debes tener este factor muy claro.</p>\n<p><strong>5. Cu\u00e1l es tu &#8220;It&#8221; Factor</strong>: Aqu\u00ed vas a necesitar una comprensi\u00f3n m\u00e1s estrat\u00e9gica de la marca, el &#8220;It Factor&#8221; lo obtendr\u00e1 de los consumidores, los gerentes y los colaboradores, pregunta lo que por lo que los consumidores preguntan\u00a0 normalmente o que filosof\u00eda de trabajo tienen, recuerda que el.Marketing digital es honestidad y transparencia, construye a su alrededor.</p>\n<p><strong>6. Define lo que significa \u00e9xito antes de iniciar.</strong> Debes tener claro lo que estas buscando como resultado y evidentemente esto debe estar relacionado con la definici\u00f3n del objetivo. Normalmente los resultados m\u00e1s perseguidos por las marcas son:\u00a0 tr\u00e1fico a la web, ventas, lealtad, aumentar fans/follower, menciones, mejorar la atenci\u00f3n al cliente.</p>\n<p>Esperamos que esta informaci\u00f3n aporte valor a tu labor diaria. Si te pareci\u00f3 relevante \u00a1Comp\u00e1rtenos con el mundo!    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>1. \u00bfQu\u00e9 haces? Sin importar el tama\u00f1o de la marca o si estas definiendo tu plan personal de Marketing Digital debes tende identificada esta respuesta, en pocas palabras estas ser\u00e1n los 120 caracteres de tu propuesta de valor. 2. \u00bfQu\u00e9 buscas? En Social Media Marketing normalmente se define un objetivo. \u00bfLa Raz\u00f3n?, bueno, es muy [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5225" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5225"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5225/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5225"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5225"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5225"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5225"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5154,
    "date": "2014-07-11T18:23:11",
    "date_gmt": "2014-07-11T18:23:11",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5154" },
    "modified": "2014-07-11T18:23:11",
    "modified_gmt": "2014-07-11T18:23:11",
    "slug": "lo-que-necesita-saber-un-community-manager-antes-de-trabajar-con-una-marca",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/lo-que-necesita-saber-un-community-manager-antes-de-trabajar-con-una-marca/",
    "title": {
      "rendered": "Lo que necesita saber un Community Manager antes de trabajar con una  marca."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>En los \u00faltimos a\u00f1os se ha hablado mucho de t\u00e9rminos como marketing online, publicidad online, redes sociales. \u00a0Nunca una posici\u00f3n como la del community Manager hab\u00eda sido tan demandada\u00a0en Panam\u00e1. Esperamos que esta informaci\u00f3n sea util al momento de iniciar una gesti\u00f3n en medios digitales.<!--more--></p>\n<ol>\n<li>Informaci\u00f3n empresarial de la marca: su historia, valores, servicios y productos, etc..</li>\n<li>Los objetivos de negocio y de marketing de la marca, es decir que quiere conseguir la gesti\u00f3n en redes sociales.</li>\n<li>La competencia de la marca.</li>\n<li>El trabajo realizado previamente en redes sociales, para crear un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n actual.</li>\n<li>Manual de crisis, si no lo tiene habr\u00e1 que crear uno.</li>\n<li>Contacto de todos los posibles involucrados en la gesti\u00f3n online: director de marketing, dise\u00f1ador gr\u00e1fico, programador web, etc\u2026</li>\n<li>Contacto del responsable de Atenci\u00f3n al cliente para derivar todas las notificaciones.</li>\n</ol>\n<blockquote><p>Adem\u00e1s no se puede olvidar que un cliente es un compromiso, hay que\u00a0ser responsable y entender que la gesti\u00f3n de una marca online puede ser\u00a0muy delicado si se hace a ligera.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Foto cortes\u00eda de :\u00a0Freepik.com</p></blockquote>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>En los \u00faltimos a\u00f1os se ha hablado mucho de t\u00e9rminos como marketing online, publicidad online, redes sociales. \u00a0Nunca una posici\u00f3n como la del community Manager hab\u00eda sido tan demandada\u00a0en Panam\u00e1. Esperamos que esta informaci\u00f3n sea util al momento de iniciar una gesti\u00f3n en medios digitales.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5154" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5154"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5154/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5154"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5154"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5154"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5154"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5151,
    "date": "2014-07-01T21:50:56",
    "date_gmt": "2014-07-01T21:50:56",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5151" },
    "modified": "2014-07-01T21:50:56",
    "modified_gmt": "2014-07-01T21:50:56",
    "slug": "que-es-marketing-de-contenidos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/que-es-marketing-de-contenidos/",
    "title": { "rendered": "Qu\u00e9 es Marketing de Contenidos?" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Est\u00e1 cada vez m\u00e1s extendido el concepto de <strong>Marketing de Contenidos</strong> y puede definirse c\u00f3mo la creaci\u00f3n, publicaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de contenidos de excepcional valor e inter\u00e9s para los clientes y usuarios de una comunidad.<!--more--> </p>\n<p>En otras palabras, <strong>la agencia o su departamento de comunicaci\u00f3n digital</strong> deber\u00eda generar contenidos tan valiosos que nos permitan ganar la confianza de nuestros clientes potenciales al mismo tiempo que nos diferencia de la competencia. Esta informaci\u00f3n de alta calidad no debe tener una naturaleza publicitaria ni estar concebida para vender de forma directa, esta informaci\u00f3yn debe:<br />\n1. Aportar conocimientos al lector<br />\n2. Resolver dudas de los clientes.</p>\n<p>Sin duda alguna esto es un tipo de Marketing no intrusivo que busca la comunicaci\u00f3n con el cliente a trav\u00e9s de contenidos relevantes que buscan en todo momento fidelidad.</p>\n<p>Con el Marketing de contenidos puedes posicionarse como expertos o fuente de referencia en su sector, adem\u00e1s de visibilidad para su marca a trav\u00e9s del tr\u00e1fico web, ya que los buscadores van a premiar nuestros contenidos de calidad mostrando nuestra web en las primeras posiciones de resultados.</p>\n<p>Todo esto nos servir\u00e1 al prop\u00f3sito de adquirir nuevos clientes&#8230;</p>\n<blockquote><p>El contenido habla por nuestra marca, es por ello que el Marketing de Contenidos te ayudar\u00e1 a construir una marca de Liderazgo, mejorar\u00e1 el <strong>SEO</strong> y dar\u00e1 visibilidad en las <strong>redes sociales</strong></p>\n</blockquote>\n<p><strong>.</strong>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Est\u00e1 cada vez m\u00e1s extendido el concepto de Marketing de Contenidos y puede definirse c\u00f3mo la creaci\u00f3n, publicaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de contenidos de excepcional valor e inter\u00e9s para los clientes y usuarios de una comunidad.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5151" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5151"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5151/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5151"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5151"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5151"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5151"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 347,
    "date": "2014-04-17T13:04:17",
    "date_gmt": "2014-04-17T13:04:17",
    "guid": { "rendered": "http://export.seowptheme.com/?p=347" },
    "modified": "2014-04-17T13:04:17",
    "modified_gmt": "2014-04-17T13:04:17",
    "slug": "can-any-inbound-linking-hurt-my-ranking",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/can-any-inbound-linking-hurt-my-ranking/",
    "title": { "rendered": "Can Any Inbound Linking Hurt My Ranking?" },
    "content": {
      "rendered": "<p>The answer is simple &#8211;\u00a0<strong>inbound linking cannot hurt your search ranking</strong>. How is this known for certain? Well, for one, if inbound were to hurt your rank, your competitors would continually link to your site from link farms. Such a scenario is beyond your control. For this reason, Google cannot penalize your site for any inbound linking.</p>\n<p>On the other hand, you can be penalized for illegitimate external linking. It is highly advised that you not link to any website or group of sites that may be involved in shady or unethical search practices. Doing so could result in being black-listed by Google, ultimately ruining your SEO strategy. Avoid this situation at all costs and ensure that all external links point to trusted and reliable sources.</p>\n<p>Having been involved in the internet industry for a large part of my working life, I have spent a lot of time researching and browsing the internet and reading websites, mainly for client design research, but also for occasional personal use. The one thing that I find most disappointing, is the apparent lack of thought going into website creation and it&#8217;s purpose, which in turn creates a missed opportunity for many e-businesses to become successful.</p>\n<p>My personal perspective on e-businesses and their websites, is that if they don&#8217;t take pride in their websites and show to their customers a passion for what they do, chances are, they won&#8217;t take pride in their products, and the passion for providing good customer service will also be missing.</p>\n<p>What you must remember, is that your web site is a direct reflection of you and your business. The appearance of your site is the most important factor in determining your potential success rate. In short, if your site doesn&#8217;t look professional or pleasing to the eyes at first glance, the majority of people will assume your products and/or services to be of similar poor standard.</p>\n<p>At the other end of the scale, you could fall into the trap of going overboard with the design and over complicate things with incorporating high costing flashy graphics. You may end up with a great looking and highly aesthetic web site, but the danger with this is that your site may prove unreliable and at times may take too long to load. There is nothing worse for a customer than trying to visit a slow loading site, and most will close the browser window in complete frustration. As i&#8217;m sure you will be able to work out, this will ultimately cost you business.</p>\n<p>The other major consideration (if not the most important) when designing a website is your content. Not just links, but content with passion, relativity, and understanding to the customer. When someone is searching for something in particular and they visit your web site, they&#8217;re visiting for a reason. Your site has something they want, Whether this be your product, service, and/or information. If they are unable to obtain what they&#8217;re looking for, they move on to the next site and so on. To be able to get your visitors to stay and look around your website, you must give them a reason to. Providing them with quality content will achieve this goal.</p>\n<p>There have been countless other lists and articles on the subject of website designing mistakes, but I have compiled my own list, from a designer&#8217;s perspective, of some pitfalls to look out for when considering either designing a website or purchasing a template. Remember that the simple, clear, informative and well designed sites are the most successful. If you are a current e-business and your sales aren&#8217;t what you had hoped, consider the above and take some time to look openly and honestly at your site. Spending money on improving your website is a much better investment than throwing money away on trying to advertise and market a site that just isn&#8217;t good enough to sell your product or services.</p>\n<p>If you are looking for a template or a custom designed website, be aware of the above and be prepared to ask your chosen designer or template provider questions to ensure that your hard earned money doesn&#8217;t go to waste on an inferior design, which contains any of the above. Asking questions won&#8217;t cost you a penny, and in doing so could actually save you a lot of money over the long term. Getting your website right first time is vital in terms of saving money and time. The earlier your website is up and running properly, the quicker you will be able to reap the rewards of a successful e-business.</p>\n<p>The prime mistake Newbies make is to put their website name into the Anchor Text. Unless your website contains your keywords this is a waste of a perfectly good link. Remember that Google puts a very big importance on those Anchor texts and they should always use your keywords.</p>\n<p>The second mistake is trying to put every single keyword into your anchor text and give that to everyone. There are two mistakes with this technique. 1.) Google assigns weight to each word in anchor text so if there are a lot of filler words (common in long sentences), they will &#8220;dilute&#8221; your target words.</p>\n<p>According to two recent surveys, conducted by Forrester Research and Gartner Group, ecommerce sites are losing $1.1 to $1.3 billion in revenue each year due to customers click- away caused by slow loading sites. If a page takes too long to load, your potential customer will not wait. Ultimately costing you business.</p>\n<p>Make sure you include proper META tags in the HTML of each page of your web site. META tags are HTML code that enable the search engines to determine what keywords are relevant to a specific site. About 80 percent of all web site traffic originates from the eight major search engines. It would be a good idea to make sure you&#8217;ve done your homework and fully understand how to optimize your web pages prior to designing your site. This will save you a lot of headaches in the long run. For further information on META tags read the tutorial entitled, &#8220;Building Your Site.&#8221;</p>\n<p>Be cautious when selecting your background and text colors. Busy backgrounds make text difficult to read and draw the attention away from the text. Always be consistent with your background theme on each page of your site. Your site should be nicely organized and uniform throughout. Keep in mind, colors affect your mood and will have an affect on your visitors as well. Bright colors such as yellow and orange, cause you to become more cheerful or happy, while colors such as blue and purple have a calming effect. Dark colors such as brown and black have a depressing effect. A good rule of thumb would be to use colors based upon the type of effect you&#8217;re trying to achieve.</p>\n<p>Your main page should specifically let your visitors know exactly what you&#8217;re offering. How many times have you visited a site and never figured out exactly what they were selling? If your potential customer can&#8217;t find your product or service, they definitely won&#8217;t waste a lot of time looking for it. They&#8217;ll go on to the next site and probably never return. They&#8217;re visiting your site for a specific purpose. They want something your site offers. Whether it is information, a product or service.</p>\n<p>Design your site to be easily navigated. Place your navigation links together at the top, bottom, left or right side of the page. Use tables to neatly align your links. If you are planning on using graphic buttons to navigate your site, keep in mind that with each graphic you add to your page, it will take that much longer for your page to load. If you only have a handful of navigational links, using graphic buttons will be fine. If you have over six links, it would be wise to simply use text links to keep your load time down.</p>\n<p>If you must use frames, use them sparingly. Frames, if not properly used, can make your site look unprofessional. Avoid making your visitors have to scroll from side to side to view your content. This can be very irritating and cause your visitors to leave. If you must use frames, offer your visitors a choice. Frames verses No Frames. Try to keep the number of clicks required to get from your main page to any other page on your site down to four. Keep in mind, your visitors may enter your site from pages other than your main. Always have good navigational links on every page and place your company logo on each page.</p>\n<p>Design a quality e-book to give to your visitors. It&#8217;s not as difficult as it sounds. If you can create a web page, you can create an e-book. The focus of your e-book should compliment your web site. Simply write about your passion. If your passion is sales, then you could share some of your knowledge and experience by designing your e-book to provide a complete sales training guide. If your passion is home based business, you could write an e-book about how to start your own home based business. If you&#8217;re writing about your true passion then you shouldn&#8217;t have any trouble coming up with something to write about. For further information on e-books, read the article entitled, &#8220;How to Create an E-book and Drive Massive Traffic to Your Site by Giving It Away.&#8221;</p>\n<p>Having been involved in the internet industry for a large part of my working life, I have spent a lot of time researching and browsing the internet and reading websites, mainly for client design research, but also for occasional personal use. The one thing that I find most disappointing, is the apparent lack of thought going into website creation and it&#8217;s purpose, which in turn creates a missed opportunity for many e-businesses to become successful.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>The answer is simple &#8211;\u00a0inbound linking cannot hurt your search ranking. How is this known for certain? Well, for one, if inbound were to hurt your rank, your competitors would continually link to your site from link farms. Such a scenario is beyond your control. For this reason, Google cannot penalize your site for any [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [117, 98],
    "tags": [104, 115, 113, 119],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/347" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=347"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/347/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=347"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=347"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=347"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=347"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5123,
    "date": "2014-03-17T13:58:26",
    "date_gmt": "2014-03-17T13:58:26",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5123" },
    "modified": "2014-03-17T13:58:26",
    "modified_gmt": "2014-03-17T13:58:26",
    "slug": "3-aspectos-del-seo-y-el-social-media-que-toda-estrategia-digital-debe-tener",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/3-aspectos-del-seo-y-el-social-media-que-toda-estrategia-digital-debe-tener/",
    "title": {
      "rendered": "3 aspectos del SEO y el Social Media que toda estrategia digital debe tener."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Recuerdo cuando el hacer <b>posicionamiento para una p\u00e1gina en internet</b> a una p\u00e1gina era sin\u00f3nimo de conseguir un mont\u00f3n de enlaces, sin objetivos ni estrategias lo m\u00e1s importante es sin el temor de sanciones. En esos momentos lo \u00fanico que ten\u00eda valor era la cantidad. En estos d\u00edas una construcci\u00f3n de v\u00ednculos por s\u00ed sola no va generar los resultados esperados y lo m\u00e1s probable es que Google lo detecte y lo sancione.</p>\n<p><img class=\"alignleft size-medium wp-image-5125\" style=\"margin: 4px 3px;\" alt=\"Sitio Web y Seo en Panama\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2014/03/arquitectura-web-seo-300x208.jpg\" width=\"300\" height=\"208\" /></p>\n<p>Tener una fuerte presencia en los medios sociales es muy importante para el <b>SEO</b> de tu sitio web, y tener un buen Posicionamiento en Buscadores puede afectar el nivel de engadgment en tus comunidades, parece obvio pero en el juego de palabras el SEO <i>no solo se ocupa de por ganar posiciones en los buscadores y el Social Media no solo debe trabajar por followers o likes en un concurso a cambio de un premio.<!--more--></i></p>\n<p>El SEO y las redes sociales est\u00e1n m\u00e1s complementadas que nunca, para muestra un ejemplo:</p>\n<blockquote><p>El trabajo de SEO necesita de las interacciones en las redes sociales para esparcir el contenido entre las personas, normalmente esta acci\u00f3n genera enlaces naturales que son compartidos en las cuentas de los usuarios de todos los niveles (incluyendo influenciadores).</p></blockquote>\n<p>Dicho este sencillo ejemplo \u00bfqu\u00e9 tenemos? Aqu\u00ed podemos observar un sitio web con estrategias de SEO e inbount marketing en donde optimizamos para que las m\u00e1quinas puedan consumir nuestro sitio, lo que nos lleva a las estrategias de redes sociales para que las personas puedan consumir el mensaje, producto, servicio, etc. A grandes rasgos cada uno de estos elementos cumple una funci\u00f3n. Incluso me atrevo a decir que estos mundos (SEO y Social Media) obligados a trabajar juntos.</p>\n<p><strong>3 Relaciones directas que existen entre SEO y las Redes Sociales.</strong></p>\n<p><b>Linkbuilding</b>: Cuando publicas un contenido muy bueno en tu cuenta de twitter con enlaces a tu sitio, es muy probable que tus seguidores le hagan Rt, y as\u00ed sucesivamente. Con este trabajo en poco tiempo podr\u00e1s observar que tu n\u00famero de enlaces aumenta gracias a las acciones de Social Media. La gran diferencia entre este trabajo y las t\u00e9cnicas antiguas radica principalmente en la obtenci\u00f3n de enlaces de forma natural, Google sabe esto y lo valora much\u00edsimo.</p>\n<p><b>R\u00e1pida indexaci\u00f3n</b>: La forma m\u00e1s r\u00e1pida de notificar a los buscadores que tienes una nueva URL es coloc\u00e1ndolo en Twitter y Google+, te garantizo que estas dos son las nuevas cajas de registro de url en internet.</p>\n<p><b>Perfiles activos = tr\u00e1fico de calidad</b>: La mayor\u00eda de las campa\u00f1as que se generan sin tener una estrategia de comunicaci\u00f3n en las redes sociales no genera tr\u00e1fico de calidad. Si incluyes dentro de tu estrategia de comunicaci\u00f3n a las redes sociales y logras obtener un notable engagment no solo ganaras tr\u00e1fico de alta calidad, tambi\u00e9n obtendr\u00e1s autoridad en tu sector. Si alguien est\u00e1 participando en el fan page de su empresa, entonces hay una conexi\u00f3n de inter\u00e9s, estos son el tipo de visitantes que suelen convertirse en clientes.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Recuerdo cuando el hacer posicionamiento para una p\u00e1gina en internet a una p\u00e1gina era sin\u00f3nimo de conseguir un mont\u00f3n de enlaces, sin objetivos ni estrategias lo m\u00e1s importante es sin el temor de sanciones. En esos momentos lo \u00fanico que ten\u00eda valor era la cantidad. En estos d\u00edas una construcci\u00f3n de v\u00ednculos por s\u00ed sola [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 98],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5123" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5123"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5123/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5123"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5123"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5123"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5123"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4982,
    "date": "2014-03-16T09:00:21",
    "date_gmt": "2014-03-16T09:00:21",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4982" },
    "modified": "2014-03-16T09:00:21",
    "modified_gmt": "2014-03-16T09:00:21",
    "slug": "como-salir-de-una-penalizacion-en-los-buscadores",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/como-salir-de-una-penalizacion-en-los-buscadores/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfComo salir de una penalizaci\u00f3n en los buscadores?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>A veces, por la raz\u00f3n que sea, es posible que tu sitio web no aparezca entre los<br />\nresultados de b\u00fasqueda. En este caso te recomiendo que te asegures de que no incumples<br />\nninguna de las normas para los webmasters que dicta cada buscador\u00a0ya que es<br />\nel primer paso para poder solicitar una reconsideraci\u00f3n de tu sitio.<br />\nCada motor de b\u00fasqueda tiene su propio sistema para revisar los contenidos, y<br />\nsuele hacerse de forma manual, as\u00ed que es mejor que, en cuanto te des cuenta de<br />\nque no apareces, revises los contenidos y lo solicites.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo solicitar una re<img class=\"alignleft size-medium wp-image-4983\" style=\"margin: 6px;\" alt=\"herramientas-web-master-social-media-panama\" src=\"http://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2013/12/herramientas-web-master-social-media-panama-300x283.jpg\" width=\"300\" height=\"283\" />consideraci\u00f3n a Google?</strong></p>\n<ol>\n<li>Entra en solicitar reconsideraci\u00f3n dentro de <a title=\"Reconsideraci\u00f3n\" href=\"https://www.google.com/webmasters/tools/reconsideration?hl=es\" target=\"_blank\">Webmaster Tools .</a></li>\n<li>Selecciona el sitio de la lista. <em>Toma en cuenta que has de tenerlo a\u00f1adido\u00a0anteriormente.</em></li>\n<li>Explica con detalle los siguientes elementos:\u00a0Alg\u00fan detalle que hayas corregido de algo que estuvieras haciendo de forma\u00a0incorrecta.</li>\n<li>Si usabas una empresa SEO, indicar cu\u00e1l es y las acciones que han realizado.</li>\n<li>Finaliza el formulario y env\u00edalo</li>\n</ol>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo solicitar una reconsideraci\u00f3n a Yahoo?</strong></p>\n<p>En la actualidad no existe una herramienta para solicitar reconsideraciones a personalizaciones en espa\u00f1ol pero si en ingles en este <a title=\"Yahoo Help Center\" href=\"http://help.yahoo.com/kb/index?locale=en_US&amp;page=product&amp;y=PROD_SRCH&amp;actp=lorax\" target=\"_blank\">link</a>.</p>\n<p><strong>Yahoo! SearchScan</strong><br />\nLos resultados de Yahoo! tambi\u00e9n se revisan a nivel de seguridad para el usuario, ya sea por<br />\ndescargas indebidas, posible env\u00edo de spam&#8230; en el caso de que tu sitio est\u00e9 marcado y no<br />\ndispongas de ninguna de estas inseguridades, es recomendable seguir los siguientes pasos en el siguiente <a title=\"Yahoo Link\" href=\"https://io.help.yahoo.com/contact/index?locale=es_ES&amp;y=PROD_SRCH&amp;page=contact&amp;actp=lorax\" target=\"_blank\">link</a>.</p>\n<ol>\n<li>Entra el en formulario de contacto .</li>\n<li>Rellena los datos.</li>\n<li>En el Tema de la pregunta selecciona Discusi\u00f3n de clasificaci\u00f3n.</li>\n<li>Explica con detalle los elementos necesarios:\u00a0&#8211; Los t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que has utilizado para generar los resultados.\u00a0Alg\u00fan detalle que hayas corregido de algo que estuvieras haciendo de forma incorrecta.</li>\n<li>Finaliza el formulario y env\u00edalo.</li>\n</ol>\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo solicitar una reconsideraci\u00f3n a\u00a0Windows Live?</strong></p>\n<ol>\n<li>Entra en el <a title=\"Bing Help Center\" href=\"https://support.discoverbing.com/default.aspx?mkt=es-es&amp;productkey=bing&amp;brand=&amp;&amp;page=wlsupport_home_options_form_byemail&amp;ct=eformts&amp;scrx=1\" target=\"_blank\">formulario de contacto</a> .</li>\n<li>Rellena los datos y tu direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico.</li>\n<li>En el Tipo de problema selecciona Mi sitio ya no aparece en la clasificaci\u00f3n o el \u00edndice.</li>\n<li>Explica con detalle los siguientes elementos:\u00a0&#8211; Los t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que has utilizado para generar los resultados.\u00a0&#8211; La direcci\u00f3n URL de tu sitio.\u00a0&#8211; Alg\u00fan detalle que hayas corregido de algo que estuvieras haciendo de forma incorrecta.</li>\n<li>Finaliza el formulario y env\u00edalo.</li>\n</ol>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>A veces, por la raz\u00f3n que sea, es posible que tu sitio web no aparezca entre los resultados de b\u00fasqueda. En este caso te recomiendo que te asegures de que no incumples ninguna de las normas para los webmasters que dicta cada buscador\u00a0ya que es el primer paso para poder solicitar una reconsideraci\u00f3n de tu [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4982" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4982"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4982/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4982"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4982"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4982"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4982"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5113,
    "date": "2014-03-15T19:20:01",
    "date_gmt": "2014-03-15T19:20:01",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5113" },
    "modified": "2014-03-15T19:20:01",
    "modified_gmt": "2014-03-15T19:20:01",
    "slug": "geotag-para-seo",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/geotag-para-seo/",
    "title": { "rendered": "Geotag para SEO" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Geotagging, es la pr\u00e1ctica de asociar coordenadas geogr\u00e1ficas <b>precisas</b> con las p\u00e1ginas web o con otros contenidos multimedia, Este trabajo existe desde hace ya alg\u00fan tiempo y en las \u00faltimos meses ha mostrado un aumento de popularidad plataformas como Flickr, Panoramio, Foursquare, Instagram, Facebook, Twitter y Pinterest ya han adoptado la pr\u00e1ctica.</p>\n<p>\u00bfVale la pena que su sitio web este integrado a esta practica?</p>\n<p>Tener Geotagging en tu sitio web no s\u00f3lo es posible, ahora es bastante f\u00e1cil de hacer. Puedo decir que Google AMA los <span style=\"text-decoration: underline;\">metadatos incrustados en las etiquetas meta</span>. Los Meta tags nos permiten a\u00f1adir todo tipo de informaci\u00f3n, como las normas para robots web, informaci\u00f3n sobre el autor, y las descripciones de p\u00e1gina.</p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo obtener la latitud y longitud de un lugar para fines de Geotag?</p>\n<p>El\u00a0 GeoURL requiere del est\u00e1ndar empleado para en los <b>ICBM (Intercontinental Ballistic Missile) </b>para obtener la latitud y longitud de su establecimiento. Como acostumbro a indicarle a mis clientes, la forma manera f\u00e1cil y la menos f\u00e1cil. Empecemos por la f\u00e1cil, supongamos que deseas saber la latitud y longitud de nuestras oficinas en Panam\u00e1, usted sit\u00faa el mouse sobre el punto en el mapa, presionas el clic derecho de tu mouse, en la ventana das clic izquierdo sobre <span style=\"text-decoration: underline;\">\u00bfQu\u00e9 hay aqu\u00ed?</span> Y autom\u00e1ticamente tendr\u00e1s a la izquierda de tu pantalla la ubicaci\u00f3n registrada y las coordenadas del sitio seleccionado.</p>\n<p>Otro m\u00e9todo eficaz para obtener tus etiquetas es mediante la p\u00e1gina <a title=\"Geotaggin\" href=\"http://geo-tag.de/\" target=\"_blank\">geo-tag.de</a>, es muy simple solo ingresas la ubicaci\u00f3n de tu establecimiento, te genera unas etiquetas que solo debes copiar y pegar en el header de tu archivo html.</p>\n<p>La estructura de las geo-etiquetas son por lo regular son las siguientes:</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>&lt;meta name=&#8221;geo.region&#8221; content=&#8221;PA-9&#8243; /&gt;</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\u00a0&lt;meta name=&#8221;geo.position&#8221; content=&#8221;8.974517;-79.534793&#8243; /&gt;</td>\n<td></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\u00a0&lt;meta name=&#8221;ICBM&#8221; content=&#8221;8.974517, -79.534793&#8243; /&gt;</td>\n<td></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>Al momento de redactar este articulo no hay nada confirmado, pero se piensa que el geo posicionamiento ayudar\u00e1 con los resultados de b\u00fasqueda realizados desde dispositivos m\u00f3viles. Todos sabemos que las consultas desde moviles es cada vez mayor, pienso que tener un sitio con este tipo de datos te brindar\u00e1 una ventaja competitiva en el SEO de sitio web en Panam\u00e1. (Para este caso).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Geotagging, es la pr\u00e1ctica de asociar coordenadas geogr\u00e1ficas precisas con las p\u00e1ginas web o con otros contenidos multimedia, Este trabajo existe desde hace ya alg\u00fan tiempo y en las \u00faltimos meses ha mostrado un aumento de popularidad plataformas como Flickr, Panoramio, Foursquare, Instagram, Facebook, Twitter y Pinterest ya han adoptado la pr\u00e1ctica. \u00bfVale la pena [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [98],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5113" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5113"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5113/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5113"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5113"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5113"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5113"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5100,
    "date": "2014-03-07T14:27:27",
    "date_gmt": "2014-03-07T14:27:27",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5100" },
    "modified": "2014-03-07T14:27:27",
    "modified_gmt": "2014-03-07T14:27:27",
    "slug": "la-persuabilidad-en-su-estrategia-de-comunicacion-digital",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/la-persuabilidad-en-su-estrategia-de-comunicacion-digital/",
    "title": {
      "rendered": "La Persuabilidad en su estrategia de comunicaci\u00f3n digital."
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>La persuabilidad es una t\u00e9cnica derivada de la persuasi\u00f3n, que a su vez est\u00e1 condicionada con el nivel de influencia social que puede tener una marca, esto \u00faltimo debe ser considerado un factor clave en cualquiera estrategia de comunicaci\u00f3n digital para las empresas.</p>\n<p>Todo esto est\u00e1 muy bien pero \u00bfc\u00f3mo convertimos esto en acciones dentro de nuestras redes sociales? En redes sociales por ejemplo la t\u00e9cnica de persuabilidad es evidente cuando <b><span style=\"text-decoration: underline;\">demuestras</span></b> a tus fans o seguidores que ellos son importantes para nuestra empresa. Otra ejemplo de persuabilidad es comunicar la necesidad urgente de la adquisici\u00f3n de un producto por <b><span style=\"text-decoration: underline;\">escasez</span></b> o finalmente colocar una <b><span style=\"text-decoration: underline;\">fecha de caducidad</span></b> a una oferta y anunciar la imposibilidad de adquirir este producto o servicio a un precio menor en otro momento.</p>\n<p>En su sitio web la persuabilidad funciona toda vez que tengas llamados de atenci\u00f3n claros, un posicionamiento en el buscador determinante, el dise\u00f1o web y la imagen debe lo m\u00e1s limpio y profesional posible, si vas a generar contenidos estos deben estar orientados a convertir en clientes.</p>\n<p>Volviendo al aspecto del dise\u00f1o, si a\u00f1adimos un sitio con un dise\u00f1o simple le estamos facilitando el uso del sitio web al cliente, esperamos con esto que el cliente tenga el control total de la p\u00e1gina en pocos segundos</p>\n<blockquote><p>Finalmente la utilidad del sitio o canal social debe ser el objetivo final, si lo volvemos demasiado simple corremos el riesgo de restarle todo el inter\u00e9s que podr\u00edan tener nuestros clientes, visitantes o fans, cual sea el caso.</p></blockquote>\n<p>Mi recomendaci\u00f3n final: debes detectar cual es el producto o servicio punta de lanza, elaborar una campa\u00f1a que gire en torno a ello y movilizar todos los medios digitales que dispones en torno a esta selecci\u00f3n. Si tienes una lista de productos o servicios deber\u00edas tener una lista dentro del mix en la que el visitante o el buscador pueda acceder f\u00e1cilmente.</p>\n<p>Existen muchos factores que pueden hacer que una web sea un negocio de \u00e9xito pero para que una <strong>web</strong> <b>venda</b> es importante utilizar correctamente la usabilidad y la persuabilidad. Hacer que el <em>visitante encuentre de forma sencilla lo que busca y generar la confianza suficiente para que acabe convirtiendo.</em></p>\n<p>Una web debe ser mucho m\u00e1s que un brochure (tr\u00edptico). El contenido, la usabilidad, el dise\u00f1o de los botones o los pasos de compra, todo debe tenerse en cuenta y pensarse con detalle para conseguir los objetivos que previamente nos hemos planteado. Los proyectos digitales requiere tres patas o l\u00edneas de desarrollo: el <b>Dise\u00f1o</b>, la <b>Programaci\u00f3n</b> y el <b>Marketing</b>.</p>\n<p style=\"text-align: center;\">[md_button href=&#8221;http://socialmedia-panama.com/contacto/&#8221; bgcolor=&#8221;#0374ad&#8221; color=&#8221;#ffffff&#8221; color_hover=&#8221;#d8ff00&#8243; icon=&#8221;icon-phone-sign&#8221; class=&#8221;&#8221; id=&#8221;&#8221; css_animation_delay=&#8221;&#8221; button_target=&#8221;&#8221; size=&#8221;large&#8221; fill=&#8221;fill&#8221; color_scheme=&#8221;custom&#8221; icon_btn=&#8221;with-icon&#8221; css_animation=&#8221;&#8221;]Preg\u00fantanos como podemos aplicar todo esto en su negocio[/md_button]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La persuabilidad es una t\u00e9cnica derivada de la persuasi\u00f3n, que a su vez est\u00e1 condicionada con el nivel de influencia social que puede tener una marca, esto \u00faltimo debe ser considerado un factor clave en cualquiera estrategia de comunicaci\u00f3n digital para las empresas. Todo esto est\u00e1 muy bien pero \u00bfc\u00f3mo convertimos esto en acciones dentro [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5100" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5100"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5100/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5100"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5100"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5100"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5100"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5096,
    "date": "2014-03-06T23:45:31",
    "date_gmt": "2014-03-06T23:45:31",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5096" },
    "modified": "2014-03-06T23:45:31",
    "modified_gmt": "2014-03-06T23:45:31",
    "slug": "10-aspectos-que-deben-saber-los-colaboradores-de-una-marca-que-maneje-sus-redes-sociales-internamente",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/10-aspectos-que-deben-saber-los-colaboradores-de-una-marca-que-maneje-sus-redes-sociales-internamente/",
    "title": {
      "rendered": "10 aspectos que deben saber los colaboradores de una marca que maneje sus redes sociales internamente"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Estos puntos fueron preparados para que los representantes o empleados de su que utilizan las redes sociales en profesional o privadamente tengan un punto de partida al momento de compartir informaci\u00f3n en el mundo digital.</p>\n<p>Puede aplicarse a blogs, wiki, redes sociales, f\u00f3rums, mundo virtual y plataformas de publicaci\u00f3n o en l\u00ednea de cualquier tipo fuera o en contenido en donde su empresa tiene presencia.<!--more--></p>\n<p>Estas gu\u00eda se actualizar\u00e1n, por este motivo para mantenerse al d\u00eda con los cambios, lo invitamos a considerar visitarnos nuevamente o dejar su correo en el formulario de newsletter.</p>\n<p>Empezamos:</p>\n<p>1-<b>Transparencia</b>: Si mantiene blog, y si hace publicaciones en media social o utilizan Twitter, Facebook, use su nombre real, determine que est\u00e1 trabajando en nuestra empresa y actu\u00e9 abierta relacionado con su posici\u00f3n. Si est\u00e1 autorizado en un tema, sea el primero que determina el pensamientos para asegurar la confidelidad. Aqu\u00ed, no olvidar que tiene la obligaci\u00f3n de respetar a la pol\u00edtica de confidencialidad relacionada con los contenidos e informaciones de empresa.</p>\n<p>2-<b>Este seguro de lo que sabe</b>: Si env\u00eda contenidos a los administradores de media social (Community Manager), especialmente \u00a0haciendo comentarios sobre nuestros productos y nuestra empresa haga comentarios sobre su \u00e1rea de experiencia. Si hace una publicaci\u00f3n en un recurso fuera de nuestra empresa \u00a0entonces utiliza una descripci\u00f3n adecuada que determina que su pensamientos no representan a filosof\u00eda de Nuestra empresa.</p>\n<p>3-<b>Charla</b>: En la plataforma de comunicaci\u00f3n digital, si en esos momentos prefiere utilizar un idioma m\u00e1s \u00edntimo en vez de idioma profesional. Est\u00e1 en toda la libertad de efectuarlo, pero en caso que usted se identifique como un miembro de nuestra empresa le sugerimos que mantenga un lenguaje que se mantenga cercano a nuestra filosof\u00eda de empresa.</p>\n<p>4-<b>Su responsabilidad</b>: La publicaci\u00f3n que hizo en cualquiera red social, f\u00f3rum o plataforma en l\u00ednea la responsabilidad pertenece a usted. Las redes sociales son una ventaja y oportunidad encontrar en un punto com\u00fan y tener un lugar en las redes sociales en nombre de nuestra empresa, tambi\u00e9n conlleva una responsabilidad.</p>\n<p>5-<b>Si comete un error</b>: Si hizo un error sea honesto y acepta su error. Si existe un error en un recurso que crea corr\u00edgela. Compartir de forma clara la correcci\u00f3n que realizo.</p>\n<p>6-<b>No hablar en nombre de las personas o empresas:</b> En los escritos que escribe en las redes sociales y en los comentarios que realiza no hablar en nombre de la empresa, y no realizar descripciones. En los comentarios que escribe determinar que estos comentarios no se realizan en nombre de la empresa.</p>\n<p><b>7-Ser respetuoso</b>: En el mundo en l\u00ednea en los comentarios, compartimientos y escritos deben ser respetuoso contra los derechos de los otros. Todo el mundo no puede ser que les gusten sus comentarios. <i>Respetarlos</i>. Evitar a hacer comentarios que reduce la personalidad de las partes, insultos y comentarios sobre la religi\u00f3n, idioma, raza y no participar a estos tipos de discusiones.</p>\n<p>8-<b>Sea parte de la soluci\u00f3n:</b> Cuando sale un problema cualquiera con las acciones que realizara en una plataforma en l\u00ednea haga sugerencias de soluci\u00f3n. No realizar discusiones largos sobre las plataformas.</p>\n<p>9-<b>Los escritos no tienen gestos y m\u00edmicos:</b> No olvidar que puede causar los escritos a veces a mal entendimientos.</p>\n<p>10-<b>Confidencialidad</b>: Antes de describir las informaciones especiales y los secretos de la empresa y antes de hablar en nombre de la empresa aseg\u00farese de que haya el permisos de nuestros socios y clientes. Ning\u00fan secreto e informaci\u00f3n especial sin permiso no se puede compartir.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Estos puntos fueron preparados para que los representantes o empleados de su que utilizan las redes sociales en profesional o privadamente tengan un punto de partida al momento de compartir informaci\u00f3n en el mundo digital. Puede aplicarse a blogs, wiki, redes sociales, f\u00f3rums, mundo virtual y plataformas de publicaci\u00f3n o en l\u00ednea de cualquier tipo [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5096" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5096"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5096/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5096"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5096"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5096"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5096"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5074,
    "date": "2014-01-16T19:44:29",
    "date_gmt": "2014-01-16T19:44:29",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5074" },
    "modified": "2014-01-16T19:44:29",
    "modified_gmt": "2014-01-16T19:44:29",
    "slug": "que-esperan-las-empresas-del-cm-community-manager-y-su-labor",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/que-esperan-las-empresas-del-cm-community-manager-y-su-labor/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfQu\u00e9 esperan las Empresas del CM (community manager) y su Labor?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Hace algunos a\u00f1os cuando sol\u00eda asistir como expectadora a cocteles de networking y de acompa\u00f1ante al Social Media DAY, escuchaba a todos hablando de redes sociales, de potenciar marcas, de conectar con el cliente, y de algo muy importante \u201cfeedback\u201d ya que la empresa que no tuviera redes sociales no ten\u00eda un norte seguro, que ser\u00eda un boom en el \u00e1rea digital. Por cierto en algunos pa\u00edses ya se ven\u00eda haciendo y en Panam\u00e1 est\u00e1bamos en pa\u00f1ales.<br />\nPero qui\u00e9n llevar\u00eda este importante trabajo? El gerente pa\u00eds? No porque viaja mucho. El Gerente General? No porque est\u00e1 planeando estrategias, para volver la empresa m\u00e1s productiva y convocando a los jefes de departamento a reuniones para metas y dem\u00e1s.<br />\nLa asistente del Gerente, tampoco, porque entre un mail y otro, env\u00edo de correspondencia y redacci\u00f3n de informes, m\u00e1s el inoportuno tel\u00e9fono, el caf\u00e9 del jefe no tendr\u00eda tiempo para pensar, ni meterse en el papel.<br />\nEn uno de los talleres a los que asist\u00eda, nos sentamos a generar ideas \u201cbrainstorming\u201d y entre un caf\u00e9 y otro alguien (quien dirig\u00eda una empresa) dijo, lo tengo&#8230; ser\u00e1 Domi el de Sistemas. Domi?? dijimos todos sorprendidos, pero si \u00e9l casi ni habla; pues si claro! es de sistemas, siempre anda con las computadoras; y quien mejor que el para desempe\u00f1ar este innovador puesto. Todos asentimos pero al cabo de cierto tiempo, Domi que era el programador de la compa\u00f1\u00eda, publicaba contenidos aburridos (esto no era lo suyo), lo hac\u00eda cuando lo recordaba y lo m\u00e1s grave nos respond\u00eda ni buenos ni malos comentarios en las redes sociales de la compa\u00f1\u00eda. Obviamente el Gerente nos cont\u00f3 en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n que eso del Community Manager no serv\u00eda.</p>\n<p>Algo que por falta de experiencia e investigaci\u00f3n ignor\u00e1bamos es que el famoso \u201cComunnity Manager\u201d debe contar con al menos 5 caracter\u00edsticas como estas de las innumerables que debe poseer:<br />\n1 .Creatividad<br />\n2 . Formaci\u00f3n<br />\n3 . Empat\u00eda<br />\n4 . Buena ortograf\u00eda<br />\n5 . Paciencia<br />\n6 . Sentido com\u00fan<br />\n7 . Ponerse en el lugar del cliente</p>\n<p>En fin al pasar del tiempo me involucre con el tema y he podido ver como la nueva profesi\u00f3n ha tomado auge, y pas\u00f3 de ser algo desconocido a una profesi\u00f3n muy buscada al punto que he podido percibir algo de \u201ccanibalismo laboral\u201d. A diario se ofrecen oportunidades laborales a trav\u00e9s de bolsas de empleo locales, por recomendaci\u00f3n de otro profesional y a trav\u00e9s de la red social LinkedIn.<br />\nPero llega el momento de la entrevista y \u00bfqu\u00e9 espera la empresa o el gerente de ti?<br />\nEn una ocasi\u00f3n me reun\u00ed con el gerente de una empresa y me dice (yo ni siquiera tengo twitter). Y c\u00f3mo este tengo muchas an\u00e9cdotas: quiero 5 mil fans al mes (asumiendo que tendr\u00eda a 5 mil nuevos clientes al mes), quiero aumentar las ventas, quiero el triple de likes que mi competencia, si hay malos comentarios b\u00f3rralos, bloquea a la persona y si esto persiste cerramos la cuenta y la \u00faltima y no menos espeluznante de un negocio familiar, capac\u00edtame a mi hijo que el es un m\u00e1ster en redes sociales y el las llevar\u00e1, si el tiene 500 amigos en facebook; est\u00e1 por bajar. Como no soy de desestimar capacidades lo esper\u00e9 y vaya sorpresa!!! cuando me presentaron al ni\u00f1o ten\u00eda 10 a\u00f1os. Simp\u00e1tico no? Cada cabeza es un mundo.<br />\nYa para concluir les comento que me siento muy satisfecha de como ha evolucionado esta profesi\u00f3n y como los empresarios y gerentes de empresas le han perdido el miedo a que las personas hablen mal de su marca (si le\u00edste bien, en las redes sociales no todo es color de rosa) pero qui\u00e9n se atreve a pedirle disculpas a un cliente insatisfecho, logra conexi\u00f3n, encuentra evangelizadores y les puedo asegurar que lleva la carrera adelantada. Est\u00e1 dem\u00e1s decirles que esto se consigue con un buen Community Manager y funciones bien delegadas.</p>\n<p>Me despido con m\u00e1s testimonios de reconocidos colegas del medio.<br />\n@Jostaly paname\u00f1a. CM \u201ccomo gestora de la marca le evit\u00e9 al gerente hacerle publicidad gratuita a la competencia\u201d.<br />\n@chayotica venezolana. CM. \u201cp\u00e1same la base de datos de los clientes que tenemos en facebook\u201d<br />\n@williamaxwell28 paname\u00f1o. CM nos comparti\u00f3 este video bajo la direcci\u00f3n de @agust\u00ednguevara.</p>\n<p><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"//www.youtube.com/embed/vaqEZFMJrKo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe></p>\n<p>Gracias a todos por su linda colaboraci\u00f3n.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Hace algunos a\u00f1os cuando sol\u00eda asistir como expectadora a cocteles de networking y de acompa\u00f1ante al Social Media DAY, escuchaba a todos hablando de redes sociales, de potenciar marcas, de conectar con el cliente, y de algo muy importante \u201cfeedback\u201d ya que la empresa que no tuviera redes sociales no ten\u00eda un norte seguro, que [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5074" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5074"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5074/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5074"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5074"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5074"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5074"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5075,
    "date": "2014-01-08T09:23:17",
    "date_gmt": "2014-01-08T09:23:17",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5075" },
    "modified": "2014-01-08T09:23:17",
    "modified_gmt": "2014-01-08T09:23:17",
    "slug": "6-consejos-para-tener-un-perfil-de-twitter-altamente-optimizado",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/6-consejos-para-tener-un-perfil-de-twitter-altamente-optimizado/",
    "title": {
      "rendered": "6 consejos para tener un perfil de Twitter altamente optimizado"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Es momento de que un par de cambios este a\u00f1o nuevo. Usted est\u00e1 llevando bien su cuenta de Twitter, pero siempre se puede hacer mejor, y en 2014. Para empezar, y aumentar el numero de seguidores en su cuenta puede empezar por hacer estos cambios:<!--more--></p>\n<p><strong>1: Contrase\u00f1a de su cuenta de Twitter:</strong><br />\nLa seguridad es cada vez tiene m\u00e1s atenci\u00f3n en estos d\u00edas, y eso es una bueno. \u00bfPor qu\u00e9 no pasar unos minutos en mejorar la seguridad de cuenta de Facebook o Twitter? \u00bfUtiliza una contrase\u00f1a para todas las cuentas? Utilice una aplicaci\u00f3n para generar una contrase\u00f1a de 32 como por ejemplo <a title=\"Generar contrase\u00f1as wifi\" href=\"http://bandaancha.eu/generador-claves-wifi\" target=\"_blank\">Generador de claves</a>. Por otro lado pudes\u00a0utilizar <a title=\"http://howsecureismypassword.net/\" href=\"http://howsecureismypassword.net/\" target=\"_blank\">http://howsecureismypassword.net</a> para ver qu\u00e9 tan seguro es realmente su contrase\u00f1a.</p>\n<p><strong>2: Cambio de Apariencia</strong><br />\nUsted se hace de un corte de pelo cada cierto tiempo \u00bfno? Bueno, tal vez deber\u00eda hacer un cambio de aspecto cada cierto tiempo. Esto proporciona una imagen fresca de su marca: <a title=\"https://twitter.com/settings/design\" href=\"https://twitter.com/settings/design\" target=\"_blank\">https://twitter.com/settings/design</a></p>\n<p><strong>3: Vuelva a escribir su biograf\u00eda de perfil</strong><br />\n\u00bfEsa URL que enlazar a sitio web funciona? \u00bfLa prescripci\u00f3n de su cuenta de twitter es acorde al la situaci\u00f3n actual? Compru\u00e9belo ahora mismo y si es necesario vuelva a escribirlo: <a title=\"https://twitter.com/settings/profile\" href=\"https://twitter.com/settings/profile\" target=\"_blank\">https://twitter.com/settings/profile</a></p>\n<p><strong>4: Follow, unfollow, refollow!</strong><br />\nYa sabes, conforme avance el a\u00f1o tu lista de seguidores puede cambiar. Este es un buen momento para analizar qui\u00e9n est\u00e1 siguiendo y dejar de seguir a algunas personas. Siempre se puede refollow ellos cuando se quejan: <a title=\"https://twitter.com/following\" href=\"https://twitter.com/following\" target=\"_blank\">https://twitter.com/following</a></p>\n<blockquote>\n<h3>Twitter no ser\u00eda Twitter sin las conexiones entre las personas. Se nutre de retweets, respuestas y las conexiones que la gente hace.</h3>\n</blockquote>\n<p><strong>5:\u00a0Desconecta algunas aplicaciones</strong></p>\n<p>Busca entre a la configuraci\u00f3n de Aplicaciones en Twitter y comprueba \u00a0las aplicaciones que usted ha dado permiso. Eso es m\u00e1s de lo que recuerdas, \u00bfverdad? Algunos podr\u00edan a\u00fan ser \u00fatiles. Pero puede haber algunos que usted prob\u00f3 una vez y nunca lo volvi\u00f3 a usar de nuevo. Este es un buen momento para desconectarlos: <a title=\"https://twitter.com/settings/applications\" href=\"https://twitter.com/settings/applications\" target=\"_blank\">https://twitter.com/settings/applications</a></p>\n<p><strong>6: Optimizar para m\u00e1s seguidores</strong><br />\nEs hora de renovar sus esfuerzos de promoci\u00f3n. \u00bfSe menciona su cuenta de Twitter en su firma de correo electr\u00f3nico? \u00bfEst\u00e1 en su p\u00e1gina de contacto? \u00bfLo tienes visible a la entrada de su oficina? \u00bfPuede imprimir algunas sticker para regalar a sus clientes? Lo importante es tener fans reales, en este caso su clientela actual.</p>\n<p><strong>S\u00faper Bono Sugerencia: Mostrar un poco de amor</strong><br />\nTwitter no ser\u00eda Twitter sin las conexiones entre las personas. Se nutre de retweets, respuestas y las conexiones que la gente hace. Una @menci\u00f3n es un peque\u00f1o acto de generosidad que tarda solo un clic, pero es un acto muy recordado por los usuarios de twitter. Da la bienvenida a unas pocas personas, es una estrategia muy efectiva para ganar follower en twitter cuando estas iniciando.</p>\n<p>Fuente: TwitterCounter</p>\n<p>Foto:\u00a0<a id=\"yui_3_11_0_3_1389129785077_1164\" href=\"http://www.flickr.com/photos/planetaamigurumi/\" data-track=\"photoAttributionNameClick\" data-rapid_p=\"3\">Maryangela</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Es momento de que un par de cambios este a\u00f1o nuevo. Usted est\u00e1 llevando bien su cuenta de Twitter, pero siempre se puede hacer mejor, y en 2014. Para empezar, y aumentar el numero de seguidores en su cuenta puede empezar por hacer estos cambios:</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5075" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5075"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5075/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5075"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5075"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5075"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5075"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5067,
    "date": "2014-01-06T10:58:44",
    "date_gmt": "2014-01-06T10:58:44",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5067" },
    "modified": "2014-01-06T10:58:44",
    "modified_gmt": "2014-01-06T10:58:44",
    "slug": "tips-para-el-seo-de-tu-empresa-en-el-2014-en-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/tips-para-el-seo-de-tu-empresa-en-el-2014-en-panama/",
    "title": { "rendered": "Tips para el SEO de tu empresa en el 2014" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Hola Lectores , l<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">os profesionales del posicionamiento en el a\u00f1o 2013 estuvimos repletos de emociones gracias a los 3 cambios de algoritmos que Google implemento, muchos de nosotros fuimos golpeados por dichas actualizaciones y por unas semanas estuvimos golpeando nuestras cabezas contra una pared de ladrillo, por que las estrategias de posicionamiento SEO que hasta ese momento conoc\u00edamos no estaban funcionando.</span></p>\n<p>Lo que sabemos es que Google ha tomado una postura firme en contra de el spam, la &#8220;sobreoptimizacion&#8221; de sitios para los robot de b\u00fasquedas, dando prioridad a los sitios que ofrecen informaci\u00f3n \u00fatil, relevante y con interacci\u00f3n. Sin duda alguna a esta postura de Google obliga a las paginas web a convertirse en sitios web de segunda generaci\u00f3n. (#Web2.0).</p>\n<blockquote>\n<h2><strong>El Marketing de Contenidos</strong> ahora es relevante para el posicionamiento.</h2>\n</blockquote>\n<p>Seg\u00fan <a title=\"Moz\" href=\"http://moz.com/\" target=\"_blank\">Moz</a>\u00a0Google se fiar\u00e1 mucho mas en los sitios web que lleven un buen marketing de contenidos, la informaci\u00f3n filtrada por Google indica que las paginas que tengan Marketing de Contenidos ser\u00e1n los negocios que \u00a0Google va a apoyar, ademas la informaci\u00f3n ademas de \u00fatil debe tener enlace con las redes sociales (Google+ sobre todo).</p>\n<p>Todo esto parece obvio, pero en el fondo, las actualizaciones de Google han sido dise\u00f1adas pensando<br />\nen los objetivos centrales del SEO.</p>\n<p>Otro aspecto importante es que los sitios web que est\u00e9n adaptados para m\u00f3viles tendr\u00e1n una ventaja sobre las paginas web que no tengan una versi\u00f3n m\u00f3vil. Seg\u00fan Moz otros elementos pilares para el 2014 en el mundo del posicionamiento para buscadores son: La generaci\u00f3n de hits en dentro de tu sitio web y el apalancamiento de esos hits.</p>\n<p>Si llegaste hasta aqu\u00ed, te doy las gracias te invito a compartir esta informaci\u00f3n en sus redes sociales.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Hola Lectores , los profesionales del posicionamiento en el a\u00f1o 2013 estuvimos repletos de emociones gracias a los 3 cambios de algoritmos que Google implemento, muchos de nosotros fuimos golpeados por dichas actualizaciones y por unas semanas estuvimos golpeando nuestras cabezas contra una pared de ladrillo, por que las estrategias de posicionamiento SEO que hasta [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [98],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5067" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5067"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5067/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5067"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5067"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5067"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5067"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5015,
    "date": "2013-12-30T16:02:26",
    "date_gmt": "2013-12-30T16:02:26",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5015" },
    "modified": "2013-12-30T16:02:26",
    "modified_gmt": "2013-12-30T16:02:26",
    "slug": "no-se-quien-me-atendio-online",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/no-se-quien-me-atendio-online/",
    "title": { "rendered": "No se qui\u00e9n me atendi\u00f3 online&#8230;" },
    "content": {
      "rendered": "<p>No quise escribir simplemente basada en mis experiencias; decid\u00ed consultar con mis amigos m\u00e1s cercanos acerca de la atenci\u00f3n al cliente online. La pregunta fue sencilla: cuando entras a la p\u00e1gina web de una marca, qui\u00e9n prefieres que te atienda? Pepita P\u00e9rez o Soporte T\u00e9cnico.<!--more--><br />\nLlev\u00e9 esta pregunta a las redes sociales, porque a m\u00ed en lo personal, me parece un poco \u201cfr\u00edo\u201d por as\u00ed decirlo conversar con \u201csoporte t\u00e9cnico\u201d o \u201catenci\u00f3n al cliente\u201d qui\u00e9n es? estar\u00e1 entendiendo lo que le estoy preguntando? est\u00e1 tomando en serio mi pregunta? estar\u00e1 jugando candy crush y yo le interrump\u00ed? o simplemente, fue a almorzar y no record\u00f3 volver a activar el chat y solo obtengo respuestas autom\u00e1ticas; o en el mejor de los escenarios, mi solicitud va a la bandeja de entrada de atenci\u00f3n al cliente de la empresa y NADIE lo ve.<br />\nEn fin&#8230; la encuesta realizada arroj\u00f3 como resultado que la mayor\u00eda de los encuestados prefieren al igual que yo que nos atienda Pepita P\u00e9rez, ya que nos da mayor seguridad, nos sentimos m\u00e1s respaldados, nos acerca y tenemos la convicci\u00f3n de que si algo no resulta como lo esper\u00e1bamos, podemos elevar una queja y, nombrar a la persona que nos atendi\u00f3; esto no tiene nada que ver con tomar represalias, para que le despidan ni mucho menos. Pero si es una forma de atacar el problema de ra\u00edz a nivel interno y poder solucionar r\u00e1pidamente al cliente sin que esto afecte la calidad en la atenci\u00f3n. No siendo lo mismo si tres personas entran al chat de soporte t\u00e9cnico con la misma contrase\u00f1a y en distintos horarios.<br />\nPero este tema no acaba aqu\u00ed, les cito la ley que rige en Panam\u00e1 para el uso de nombres y fotograf\u00edas de forma p\u00fablica; que a mi parecer tiene una estrecha relaci\u00f3n con lo que vengo planteando.</p>\n<p><strong>C\u00f3digo de la Familia \u201cArt\u00edculo 577</strong>.<em> Toda persona tiene derecho exclusivo sobre su propia imagen, la que no podr\u00e1 ser reproducida p\u00fablicamente, en forma alguna, sin el consentimiento de su titular, aun cuando hubiese sido captada en lugar p\u00fablico.</em></p>\n<p><em>Se except\u00faa de lo anterior las im\u00e1genes que constituyan noticias de inter\u00e9s p\u00fablico, con base en el respeto a la dignidad humana.\u201d</em></p>\n<p>Sorprendidos? Yo s\u00ed! De igual forma les cito los comentarios de gente experta en comunicaci\u00f3n digital:</p>\n<p>Del conferencista, blogger y tecnoevangelista proveniente de Nuevo Le\u00f3n M\u00e9xico, Jorge \u00c1vila @jorgeavilam obtuve esta respuesta \u201cencontrar qui\u00e9nes son los autores o due\u00f1os. Identificarte es parte importante en la generaci\u00f3n de confianza\u201d.<br />\nDe la emprendedora y entusiasta de las redes sociales paname\u00f1a Karla Acedo Burgos @karla_acedo \u201ca mi me gusta lo que hace Dell, que tiene el nombre de la persona y ponen &#8220;atdell&#8221;. Genera cercan\u00eda\u201d.<br />\nDe parte de el Fundador de http://WebCongress.com y m\u00e1s de origen franc\u00e9s. @ouali \u201ca mi me gusta mas humanos\u201d.</p>\n<p>Para concluir insisto en la importancia y humanidad que transmiten los nombres de las personas; sin embargo la empresa o agencia que contrate dicho perfil debe hacerle saber el porqu\u00e9 estar\u00e1 su nombre en las l\u00edneas de atenci\u00f3n y que no se entienda como un atentado a su privacidad.</p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 piensan ustedes amigos lectores?    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>No quise escribir simplemente basada en mis experiencias; decid\u00ed consultar con mis amigos m\u00e1s cercanos acerca de la atenci\u00f3n al cliente online. La pregunta fue sencilla: cuando entras a la p\u00e1gina web de una marca, qui\u00e9n prefieres que te atienda? Pepita P\u00e9rez o Soporte T\u00e9cnico.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5015" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5015"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5015/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5015"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5015"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5015"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5015"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4970,
    "date": "2013-12-30T09:00:33",
    "date_gmt": "2013-12-30T09:00:33",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4970" },
    "modified": "2013-12-30T09:00:33",
    "modified_gmt": "2013-12-30T09:00:33",
    "slug": "como-debe-ser-la-comunicacion-de-su-marca-empresa-en-internet",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/como-debe-ser-la-comunicacion-de-su-marca-empresa-en-internet/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfC\u00f3mo debe ser la comunicaci\u00f3n de su marca-empresa en Internet?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Internet funciona como una poderosa mente, pero dispersa, que todav\u00eda no ha cobrado conciencia de s\u00ed misma. En parte porque todav\u00eda no funciona mediante un\u00a0 s\u00f3lo lenguaje, lo cual no le permite cohesionarse y crecer, tal como indica la met\u00e1fora contenida en el relato b\u00edblico sobre la Torre de Babel.<!--more--></p>\n<p>Internet es parecido a la mente subconsciente, que acumula mucha informaci\u00f3n, las respuestas a todas las preguntas posibles, pero que al ser tan ca\u00f3tico no hay forma de controlar y concretar, siempre ampli\u00e1ndose, creciendo de modo exponencial, pero imposible de segmentar como los mercados convencionales.</p>\n<p>Por eso la comunicaci\u00f3n digital de su marca debe ser espec\u00edfica. Los buscadores de nuestra generaci\u00f3n, est\u00e1n intentando concretar, segmentar, comprender e incluso dirigir el enorme flujo de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en tiempo real y permanente, la s\u00faper conciencia global de Internet que todav\u00eda no es consciente de s\u00ed misma como mente. Aun falta recorrido para esto, pues los buscadores apenas tienen las respuestas, Internet, por su mismo crecimiento ca\u00f3tico, cambia las preguntas.</p>\n<p>&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Internet funciona como una poderosa mente, pero dispersa, que todav\u00eda no ha cobrado conciencia de s\u00ed misma. En parte porque todav\u00eda no funciona mediante un\u00a0 s\u00f3lo lenguaje, lo cual no le permite cohesionarse y crecer, tal como indica la met\u00e1fora contenida en el relato b\u00edblico sobre la Torre de Babel.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4970" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4970"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4970/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4970"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4970"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4970"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4970"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4850,
    "date": "2013-12-29T23:13:00",
    "date_gmt": "2013-12-29T23:13:00",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4850" },
    "modified": "2013-12-29T23:13:00",
    "modified_gmt": "2013-12-29T23:13:00",
    "slug": "2-aspectos-fundamentales-que-debes-saber-antes-de-tu-primera-reunion",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/2-aspectos-fundamentales-que-debes-saber-antes-de-tu-primera-reunion/",
    "title": {
      "rendered": "2 aspectos fundamentales que debes saber antes de tu primera reuni\u00f3n"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p><span style=\"line-height: 1.5em;\">Imagina que te encuentras por tener la reuni\u00f3n previa a comenzar el labor como CM de una marca y debes preparar todas las preguntas importantes que te ayudar\u00e1n a llevar una estrategia de comunicaci\u00f3n. Debes tener presente lo importante para convertirte en un experto de la marca.<br />\n<!--more--><br />\n</span></p>\n<p><strong>1- Conoce el Cliente: </strong></p>\n<p>Lo primero que debes hacer es averiguar sobre la marca en Internet:</p>\n<ol>\n<li>\u00bfA qu\u00e9 se dedica?</li>\n<li>\u00bfTiene un sitio?</li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 aparece en los resultados de b\u00fasqueda?</li>\n<li>\u00bfCu\u00e1l es su reputaci\u00f3n online?</li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 perfiles y presencia tiene en las redes sociales m\u00e1s populares?</li>\n</ol>\n<p><span style=\"line-height: 1.5em;\"> Con \u00e9sta informaci\u00f3n aborda la primer reuni\u00f3n con una propuesta firme en base a las debilidades y fortalezas que encuentres y esto ser\u00e1 tu primer par\u00e1metro a la hora de realizar un informe.</span></p>\n<p><strong>2- \u00bfCu\u00e1l es el OBJETIVO de la Marca? </strong></p>\n<p>Es muy importante tener claro el objetivo que la marca se ha propuesto para las redes sociales, en base a \u00e9l se formar\u00e1 la estrategia de comunicaci\u00f3n.</p>\n<p>Seguramente te encontrar\u00e1s con que la mayor\u00eda lo que quiere es tener presencia, estar donde todos est\u00e1n. Pero el Social Media ofrece mucho m\u00e1s que eso y es bueno comunicarlo al cliente para que, en caso de que \u00e9ste no tenga muy en claro su objetivo, lo generen en conjunto.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Imagina que te encuentras por tener la reuni\u00f3n previa a comenzar el labor como CM de una marca y debes preparar todas las preguntas importantes que te ayudar\u00e1n a llevar una estrategia de comunicaci\u00f3n. Debes tener presente lo importante para convertirte en un experto de la marca.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4850" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4850"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4850/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4850"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4850"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4850"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4850"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 5013,
    "date": "2013-12-28T22:17:22",
    "date_gmt": "2013-12-28T22:17:22",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=5013" },
    "modified": "2013-12-28T22:17:22",
    "modified_gmt": "2013-12-28T22:17:22",
    "slug": "redes-sociales-en-panama-y-su-protagonismo-en-el-2013",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/redes-sociales-en-panama-y-su-protagonismo-en-el-2013/",
    "title": {
      "rendered": "Redes sociales en Panam\u00e1 y su protagonismo en el 2013"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Las Redes Sociales en Panam\u00e1 se han convertido en una sensacional plataforma que ha cambiado el modo de transmitir noticias e informaci\u00f3n de todo tipo. Tambi\u00e9n ha sido un a\u00f1o de cambios en las principales redes sociales y en las comunidades paname\u00f1as.<br />\nDurante el 2013 se han afianzado el uso de las redes sociales y el uso de aplicaciones especiales de mensajer\u00eda instant\u00e1nea. Internet ya no es y no volver\u00e1 a ser, un simple espacio en el que buscamos informaci\u00f3n. En el 2013 Las p\u00e1ginas Web, las redes sociales y las herramientas online se volvieron m\u00e1s sociables, en su mayor\u00eda se convirtieron en generadores de interacciones y estoy seguro que esto seguir\u00e1 de este modo por en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.<br />\nPuedo afirmar que la preferencia de las redes sociales en Panam\u00e1 esta inclinada hacia Facebook, sin embargo durante este a\u00f1o tambi\u00e9n se ha afianzado el uso de Twitter e Instagram. Otras redes sociales como Google+, Pinterest y Linkedin tambi\u00e9n vienen creciendo pero todav\u00eda no han logrado el posicionamiento de las primeras.<br />\nEn el \u00e1mbito de los personajes influyentes ha variado en funci\u00f3n de los temas dentro las Redes Sociales pero lo que var\u00eda es la inclinaci\u00f3n que tienen ciertos sectores. \u201cPor ejemplo, en Twitter, las cuenta que son de pol\u00edticos y periodistas, por lo general, tiene una mayor interacci\u00f3n, ya que por lo general estos personajes tocan temas controvertidos.<br />\nLa influencia es algo que debemos mirar con detalle, toda vez que muchos que tener muchos likes/followers es sin\u00f3nimo de influencia, sin embargo eso necesariamente es as\u00ed.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Las Redes Sociales en Panam\u00e1 se han convertido en una sensacional plataforma que ha cambiado el modo de transmitir noticias e informaci\u00f3n de todo tipo. Tambi\u00e9n ha sido un a\u00f1o de cambios en las principales redes sociales y en las comunidades paname\u00f1as.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5013" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5013"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/5013/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5013"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5013"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5013"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=5013"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4951,
    "date": "2013-12-28T09:48:45",
    "date_gmt": "2013-12-28T09:48:45",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4951" },
    "modified": "2013-12-28T09:48:45",
    "modified_gmt": "2013-12-28T09:48:45",
    "slug": "como-hacer-una-pagina-web-con-objetivos-definidos",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/como-hacer-una-pagina-web-con-objetivos-definidos/",
    "title": {
      "rendered": "C\u00f3mo hacer una pagina web con objetivos definidos?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Una p\u00e1gina web no es un proyecto con fecha de finalizaci\u00f3n o entrega, sino que se trata de un trabajo constante que se realiza por etapas.</p>\n<p>Al inicio se plantear\u00e1 un sitio Web limitado, pero organizado, y se seguir\u00e1<br />\ntrabajando para que evolucione en forma continua.</p>\n<p>En esta instancia, se recomienda analizar al menos los siguientes aspectos:</p>\n<ul>\n<li>\u00bfA qui\u00e9n queremos llegar con el sitio?<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">\u00bfPara qu\u00e9? \u00bfPara buscar nuevos\u00a0</span>clientes o para afianzar las relaciones con los actuales?</li>\n<li>\u00bfConvendr\u00eda crear\u00a0un grupo de inter\u00e9s?</li>\n<li>\u00bfCu\u00e1l es el mensaje que se quiere transmitir? \u00bfC\u00f3mo hacerlo?</li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 imagen de la compa\u00f1\u00eda se quiere mostrar?</li>\n<li>\u00bfCada cu\u00e1nto tiempo se modificar\u00e1 o actualizar\u00e1 la informaci\u00f3n publicada?</li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 sector de la empresa es responsable de cada parte del sitio?</li>\n<li>\u00bfC\u00f3mo atraeremos a los visitantes? \u00bfC\u00f3mo lograremos que retornen?</li>\n</ul>\n<p>El inconveniente que un sitio orientado a la informaci\u00f3n institucional debe tener\u00a0claro: c\u00f3mo hacer que las personas que no tienen un inter\u00e9s especial en la empresa y sus productos y/o servicios se acerquen a \u00e9l.</p>\n<p>Para aumentar la cantidad de visitas y, por lo tanto, la posibilidad de captar nuevos clientes, es \u00a0necesario crear uno o m\u00e1s de los llamados <strong>atractores</strong>.</p>\n<p>El atractor es un servicio o informaci\u00f3n que la empresa maneje o conozca y que pueda dar GRATIS a sus visitantes. Si el atractor tiene \u00e9xito, se convierte en la puerta de entrada de visitantes al sitio. El\u00a0atractor debe retener a los navegantes, entretenerlos, cambiar\u00a0regularmente, fomentar la participaci\u00f3n. Y debe tener, adem\u00e1s, alguna relaci\u00f3n\u00a0con la organizaci\u00f3n.</p>\n<p>&nbsp;    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Una p\u00e1gina web no es un proyecto con fecha de finalizaci\u00f3n o entrega, sino que se trata de un trabajo constante que se realiza por etapas. Al inicio se plantear\u00e1 un sitio Web limitado, pero organizado, y se seguir\u00e1 trabajando para que evolucione en forma continua. En esta instancia, se recomienda analizar al menos los [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4951" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4951"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4951/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4951"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4951"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4951"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4951"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4887,
    "date": "2013-12-26T19:12:00",
    "date_gmt": "2013-12-26T19:12:00",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4887" },
    "modified": "2013-12-26T19:12:00",
    "modified_gmt": "2013-12-26T19:12:00",
    "slug": "la-web-se-torna-humana",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/la-web-se-torna-humana/",
    "title": { "rendered": "La Web se torna humana" },
    "content": {
      "rendered": "<p>La Web se torna humana, la informaci\u00f3n ya no se distribuye unidireccionalmente y las conexiones entre individuos se multiplican: <strong>las personas tienen mayor poder de participaci\u00f3n.</strong></p>\n<p>Es normal que las empresas hayan empezado a darse cuenta de que para acercarse a sus clientes y empleados es necesario estar en redes sociales.\u00a0Hacerlo de una forma natural, sin resultar invasivo, spammer o aburrido puede resultar complicado, sobre todo cuando la comunicaci\u00f3n en internet tiene un tono completamente diferente al de los folletos publicitarios.</p>\n<p>Foto cortes\u00eda de:\u00a0<a id=\"yui_3_11_0_3_1388154865166_1190\" href=\"http://www.flickr.com/photos/fourplusadragon/\" data-track=\"photoAttributionNameClick\" data-rapid_p=\"3\">Katherine Gruender &#8220;Kat&#8221;</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La Web se torna humana, la informaci\u00f3n ya no se distribuye unidireccionalmente y las conexiones entre individuos se multiplican: las personas tienen mayor poder de participaci\u00f3n. Es normal que las empresas hayan empezado a darse cuenta de que para acercarse a sus clientes y empleados es necesario estar en redes sociales.\u00a0Hacerlo de una forma natural, [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4887" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4887"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4887/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4887"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4887"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4887"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4887"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4889,
    "date": "2013-12-25T15:11:00",
    "date_gmt": "2013-12-25T15:11:00",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4889" },
    "modified": "2013-12-25T15:11:00",
    "modified_gmt": "2013-12-25T15:11:00",
    "slug": "por-que-y-cuando-una-empresa-debe-estar-en-redes-sociales",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/por-que-y-cuando-una-empresa-debe-estar-en-redes-sociales/",
    "title": {
      "rendered": "Por qu\u00e9 y cu\u00e1ndo una empresa debe estar en redes sociales"
    },
    "content": {
      "rendered": "<blockquote><p><strong>La atenci\u00f3n al cliente es uno de los aspectos m\u00e1s importantes en la mayor\u00eda de negocios, y en cuanto tengamos a alguien a quien proporcionar un servicio o producto, deber\u00eda ser nuestra prioridad el cuidar que sus necesidades respecto a nosotros est\u00e9n cubiertas.</strong><br />\n<!--more--></p></blockquote>\n<p>La gran pregunta: \u00bfnecesita mi empresa estar en las redes sociales? &#8220;Todo el mundo est\u00e1&#8221;, puede pensar uno, o tal vez &#8220;mi negocio no tiene nada que ver con Internet, <em>\u00bfpor qu\u00e9 debe estar en Facebook o Twitter?</em>&#8220;. Son decisiones de las que puede depender parte del \u00e9xito que tenga nuestra empresa, y a continuaci\u00f3n trataremos de ver c\u00f3mo afrontarlas.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Lo primero que hay que tener claro es qu\u00e9 son y para qu\u00e9 sirven las redes sociales. Pese a que pueda parecer un concepto nuevo, se trata de algo que ha estado presente entre nosotros desde que somos seres humanos. B\u00e1sicamente implican conexiones entre personas, ya sea por su parentesco, caracter\u00edsticas, o como en el caso que nos ocupa, intereses en com\u00fan.</p>\n<p>Por supuesto, en la \u00e9poca en la que nos encontramos, con un mundo que gira cada vez m\u00e1s en torno a la tecnolog\u00eda, internet ayuda a multiplicar esas conexiones de una manera realmente potente.</p>\n<p>La atenci\u00f3n al cliente es uno de los aspectos m\u00e1s importantes en la mayor\u00eda de negocios, y en cuanto tengamos a alguien a quien proporcionar un servicio o producto, deber\u00eda ser nuestra prioridad el cuidar que sus necesidades respecto a nosotros est\u00e9n cubiertas.</p>\n<p>Estar en las redes sociales supone no s\u00f3lo proporcionarle un medio interactivo por el cual contactar con nosotros, sino tambi\u00e9n una forma de hacerle ver que nos preocupamos por \u00e9l. Las personas premian este trato, y el boca a boca har\u00e1 que hayamos ganado nuevos clientes. Las dos partes se juntan en el mismo entorno, y ambas tienen una cierta sensaci\u00f3n de igual a igual en la que pueden intercambiar informaci\u00f3n.</p>\n<blockquote><p><strong>Nunca hab\u00eda sido tan f\u00e1cil interactuar con el cliente, y ahora el medio es adem\u00e1s divertido y donde la mayor\u00eda de las personas tienen sus aficiones y gran parte de su entretenimiento. </strong></p></blockquote>\n<p>De entrada\u00a0persona agradecer\u00e1 nuestra presencia online y sabr\u00e1 que nos hemos tomado las molestias para que se produzca ese acercamiento. \u00a0 Se trata de otra forma de interactuar con los clientes, y aunque haya posibilidad, no siempre implica un contacto privado con los mismos. Resolviendo dudas o proporcionando soluciones a una persona de manera p\u00fablica podemos estar a la vez ayudando a otras, las que adem\u00e1s aportan informaci\u00f3n al respecto.</p>\n<p>Nunca hab\u00eda sido tan f\u00e1cil interactuar con el cliente, y ahora el medio es adem\u00e1s divertido y donde la mayor\u00eda de las personas tienen sus aficiones y gran parte de su entretenimiento. Agregando contactos, contestando, aprobando o en definitiva, interactuando, conseguimos de manera instant\u00e1nea que el usuario nos sienta cercanos y vea que nos preocupamos por \u00e9l.</p>\n<p>La presencia online se transforma: ya no s\u00f3lo se trata de tener nuestra propia p\u00e1gina web, sino una serie de recursos en los que el usuario participa activamente con nuestro negocio. No s\u00f3lo nos mostramos al mundo, nos abrimos a \u00e9l, y lo mejor de todo es que hacerlo es tan sencillo como estar en las redes sociales. Ni siquiera necesitamos una gran inversi\u00f3n monetaria, y en la mayor\u00eda de los casos para empezar s\u00f3lo requerir\u00e1 varios minutos o una hora al d\u00eda, dependiendo de nuestra empresa y objetivos.</p>\n<p>Foto cortes\u00eda de:\u00a0<a id=\"yui_3_11_0_3_1388155116106_1313\" href=\"http://www.flickr.com/photos/dirkdallas/\" data-track=\"photoAttributionNameClick\" data-rapid_p=\"3\">Dirk Dallas</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La atenci\u00f3n al cliente es uno de los aspectos m\u00e1s importantes en la mayor\u00eda de negocios, y en cuanto tengamos a alguien a quien proporcionar un servicio o producto, deber\u00eda ser nuestra prioridad el cuidar que sus necesidades respecto a nosotros est\u00e9n cubiertas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4889" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4889"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4889/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4889"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4889"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4889"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4889"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4884,
    "date": "2013-12-24T22:34:52",
    "date_gmt": "2013-12-24T22:34:52",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4884" },
    "modified": "2013-12-24T22:34:52",
    "modified_gmt": "2013-12-24T22:34:52",
    "slug": "que-es-una-estrategia-de-comunicacion-digital",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/que-es-una-estrategia-de-comunicacion-digital/",
    "title": {
      "rendered": "\u00bfQu\u00e9 es una estrategia de comunicaci\u00f3n digital?"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>El marketing nuevo ya no es simplemente agarrar un mont\u00f3n de presupuesto y distribuirlo en medios tradicionales, no se trata solo de llegar a la gente y de usar las ciencias que esta detr\u00e1s de su comportamiento humano para generar probabilidades de acci\u00f3n.<!--more--></p>\n<p>Ahora tenemos <strong>algoritmos</strong>, hay <strong>sitios web</strong>, contamos con <strong>aplicaciones web</strong>, existen <strong>Google adwords</strong>, <strong>Anuncios en Facebook Adwords</strong>, es masivo el uso de <strong>twitter</strong>, las personas est\u00e1n m\u00e1s familiarizadas con los <strong>hastag</strong>, en general el uso de las redes sociales ya no son ajenos para nadie, no olvidemos que podemos medir las reacciones en <strong>tiempo real</strong>, en base a los productos y servicios es posible realizar una distribuci\u00f3n de contenidos <strong>inbount y outbount</strong> como nunca antes lo hemos visto.</p>\n<p>Si tienes una idea, un producto o un contenido con una correcta estrategia digital podr\u00e1s distribuirlo en medios digitales de forma efectiva y cuantificable en los medios digitales.</p>\n<p>Si eres un profesional de la comunicaci\u00f3n digital debes tener en cuenta todos estos aspectos al momento una campa\u00f1a de promoci\u00f3n de cualquier tipo. Es importante mencionar la comunicaci\u00f3n digital se puede aplicar a cualquier modelo de negocio.</p>\n<p>Si eres una marca y estas evaluando alguna alternativa para tu comunicaci\u00f3n digital recuerda estos aspectos que mencione, al momento de evaluar una estrategia de comunicaci\u00f3n digital.</p>\n<p>Foto cortes\u00eda de <a href=\"http://www.flickr.com/photos/36521981547@N01/6124418222/\">Phil</a>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>El marketing nuevo ya no es simplemente agarrar un mont\u00f3n de presupuesto y distribuirlo en medios tradicionales, no se trata solo de llegar a la gente y de usar las ciencias que esta detr\u00e1s de su comportamiento humano para generar probabilidades de acci\u00f3n.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [91],
    "tags": [92, 93, 94, 95],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4884" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4884"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4884/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4884"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4884"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4884"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4884"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4954,
    "date": "2013-12-23T20:40:29",
    "date_gmt": "2013-12-23T20:40:29",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4954" },
    "modified": "2013-12-23T20:40:29",
    "modified_gmt": "2013-12-23T20:40:29",
    "slug": "11-claves-para-hacer-una-pagina-web-atractiva-en-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/11-claves-para-hacer-una-pagina-web-atractiva-en-panama/",
    "title": {
      "rendered": "11 Claves para hacer una p\u00e1gina web atractiva"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>La compa\u00f1\u00eda Fisher Appelt Furore\u00a0public\u00f3 un cat\u00e1logo con las ocho reglas para hacer buenas web.<!--more--><br />\n<iframe src=\"https://docs.google.com/presentation/d/1OUb7I06fjFiu9KQ5eNetipQhu_IR_GXLE8FGGV-HPMM/embed?start=false&#038;loop=false&#038;delayms=3000\" frameborder=\"0\" width=\"480\" height=\"389\" allowfullscreen=\"true\" mozallowfullscreen=\"true\" webkitallowfullscreen=\"true\"></iframe>    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>La compa\u00f1\u00eda Fisher Appelt Furore\u00a0public\u00f3 un cat\u00e1logo con las ocho reglas para hacer buenas web.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [97],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4954" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4954"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4954/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4954"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4954"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4954"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4954"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4854,
    "date": "2013-12-23T13:00:35",
    "date_gmt": "2013-12-23T13:00:35",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4854" },
    "modified": "2013-12-23T13:00:35",
    "modified_gmt": "2013-12-23T13:00:35",
    "slug": "5-consejos-para-crear-una-pagina-de-fans-irresistible",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/5-consejos-para-crear-una-pagina-de-fans-irresistible/",
    "title": {
      "rendered": "5 Consejos para crear una P\u00e1gina de Fans Irresistible"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Aqu\u00ed te doy algunos consejos para hacer tu P\u00e1gina de Fans m\u00e1s atractiva a tu p\u00fablico:</p>\n<ol>\n<li><strong>Elige un buen nombre para tu P\u00e1gina de Fans:</strong> Aseg\u00farate de que el nombre de tu p\u00e1gina sea el correcto. Esto no s\u00f3lo se refiere a lo que aparecer\u00e1 en el t\u00edtulo de la p\u00e1gina, sino tambi\u00e9n a la URL (direcci\u00f3n web) real de la P\u00e1gina de Fans. Elije un nombre que sea f\u00e1cil de recordar para que tus visitantes f\u00e1cilmente lo recuerden cuando quieran escribir la direcci\u00f3n si quieren visitarlo. (Ten cuidado al hacerlo ya que de tener errores ser\u00e1 muy dif\u00edcil que lo puedas corregir). \u00b7</li>\n<li><strong>Aseg\u00farate de poner tambi\u00e9n una imagen de perfil apropiada.</strong> Por tonto que parezca el ejemplo, una imagen vale m\u00e1s que mil palabras, y permitir\u00e1 a los visitantes darse una idea acerca de lo que trata la p\u00e1gina, sin tener que leer montones de texto.</li>\n<li><strong>Haz tu P\u00e1gina de Fans informativa.</strong> Hay una raz\u00f3n por la cual las P\u00e1gina de Fans se construyen con varios apartados llamados &#8220;Tabs&#8221;, que son peque\u00f1as im\u00e1genes bajo tu imagen de portada que conducen a otras aplicaciones de Facebook como videos, eventos u otras aplicaciones especiales como tu tienda en l\u00ednea, captura de emails, descarga de obsequios, concursos, etc.</li>\n<li><strong>Publica contenido de calidad.</strong> El contenido no significa s\u00f3lo noticias e informaci\u00f3n (aunque son sin duda importantes). Tambi\u00e9n incluye fotos, videos y otros archivos de este tipo que ayudar\u00e1n a llamar la atenci\u00f3n de tu p\u00fablico objetivo.\u00a0 Publica otros temas relacionados con tu negocio. Lo que no debes hacer es \u00fanicamente poner avisos de venta o \u201cvisita mi p\u00e1gina\u201d, aburrir\u00e1s a la gente y pueden reportarte como spam y cerrar tu p\u00e1gina.</li>\n<li><strong>Actualiza regularmente tu p\u00e1gina.</strong> Aseg\u00farate de publicar regularmente en tu P\u00e1gina de Fans (en la pr\u00f3xima secci\u00f3n encontrar\u00e1s sugerencias sobre qu\u00e9 contenidos debes publicar en tu P\u00e1gina de Fans). No hay nada m\u00e1s terrible que una p\u00e1gina a la que llegas y te das cuenta que no ha publicado.</li>\n</ol>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Aqu\u00ed te doy algunos consejos para hacer tu P\u00e1gina de Fans m\u00e1s atractiva a tu p\u00fablico: Elige un buen nombre para tu P\u00e1gina de Fans: Aseg\u00farate de que el nombre de tu p\u00e1gina sea el correcto. Esto no s\u00f3lo se refiere a lo que aparecer\u00e1 en el t\u00edtulo de la p\u00e1gina, sino tambi\u00e9n a la [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4854" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4854"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4854/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4854"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4854"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4854"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4854"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4893,
    "date": "2013-12-22T23:25:44",
    "date_gmt": "2013-12-22T23:25:44",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4893" },
    "modified": "2013-12-22T23:25:44",
    "modified_gmt": "2013-12-22T23:25:44",
    "slug": "un-hermoso-atardecer-en-ciudad-de-panama",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/un-hermoso-atardecer-en-ciudad-de-panama/",
    "title": { "rendered": "Un hermoso atardecer en Ciudad de Panam\u00e1" },
    "content": {
      "rendered": "<p>Debo admitir que esto publicaci\u00f3n\u00a0 esta muy relacionado con las redes sociales, pero he querido incluirlo como una reflexi\u00f3n.</p>\n<p>Aprovecha tus momentos de m\u00e1xima inspiraci\u00f3n para conseguir avances significativos. En la vida hay temporadas en las que nos sentimos especialmente predispuesto a la acci\u00f3n y a generar resultados.</p>\n<p>Cuando estos ciclos se produzcan debes preguntarte: \u00bfQu\u00e9 ha propiciado este estado? Si lo anotas lo podr\u00e1s utilizar como un elemento fundamental al momento que quieras y necesites motivarte.    \t</p>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Debo admitir que esto publicaci\u00f3n\u00a0 esta muy relacionado con las redes sociales, pero he querido incluirlo como una reflexi\u00f3n. Aprovecha tus momentos de m\u00e1xima inspiraci\u00f3n para conseguir avances significativos. En la vida hay temporadas en las que nos sentimos especialmente predispuesto a la acci\u00f3n y a generar resultados. Cuando estos ciclos se produzcan debes preguntarte: [&hellip;]</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [96],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4893" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4893"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4893/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4893"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4893"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4893"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4893"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 4825,
    "date": "2013-12-20T20:21:11",
    "date_gmt": "2013-12-20T20:21:11",
    "guid": { "rendered": "http://socialmedia-panama.com/?p=4825" },
    "modified": "2013-12-20T20:21:11",
    "modified_gmt": "2013-12-20T20:21:11",
    "slug": "9-terminos-que-todo-community-manager-deberia-conocer",
    "status": "publish",
    "type": "post",
    "link": "https://socialmedia-panama.com/9-terminos-que-todo-community-manager-deberia-conocer/",
    "title": {
      "rendered": "9 t\u00e9rminos que todo Community Manager deber\u00eda conocer"
    },
    "content": {
      "rendered": "<p>Aprender la diferencia y significado de algunos conceptos b\u00e1sicos relacionados a los medios sociales te ayudar\u00e1 a la hora de realizar tareas espec\u00edficas.<!--more--></p>\n<ol>\n<li><strong>Community Manager</strong> (CM): Persona encargada de gestionar la comunicaci\u00f3n de las marcas en las redes sociales.</li>\n<li><strong>Comunidades online</strong>: Grupos de personas que se comunican a trav\u00e9s de Internet por un inter\u00e9s com\u00fan. Se pueden formar en foros, plataformas sociales, grupos de correo, blogs, etc.</li>\n<li><strong>Social Media</strong>: Plataformas sociales (de nicho o gen\u00e9ricas) donde los usuarios pueden generar y compartir contenido.</li>\n<li><strong>Reputaci\u00f3n online</strong>: La reputaci\u00f3n online representa el prestigio u opini\u00f3n general acerca de una de una persona o marca en Internet.</li>\n<li><strong>SEM</strong>: Las siglas que en ingl\u00e9s significa Search Engine Marketing (marketing en buscadores) representa a las acciones asociadas a lograr posicionamiento de un sitio en buscadores a trav\u00e9s de enlaces patrocinados.</li>\n<li><strong>SEO</strong>:El significado de la sigla SEO: Search Engine Optimization, o sea &#8220;optimizaci\u00f3n para motores de b\u00fasquedas&#8221;.\u00a0Son todas aquellas acciones para optimizar el posicionamiento de un sitio web en los motores de b\u00fasquedas. Es muy importante recordar que el promedio de tr\u00e1fico que procede de los buscadores (Google entre los primeros) es del 70% en total. Por este motivo, hoy en d\u00eda, una buena campa\u00f1a SEO y de posicionamiento es algo vital para poder dar a conocer el negocio/sitio que se quiere promocionar.</li>\n<li><strong>Optimization</strong> (optimizaci\u00f3n para motores de b\u00fasqueda) y el concepto trata de las acciones requeridas para lograr que un sitio web se posicione entre los primeros resultados en un buscador de forma org\u00e1nica/natural.</li>\n<li><strong>SMO</strong>: La sigla que en ingl\u00e9s significa Social Media Optimization (optimizaci\u00f3n en redes sociales) representa a las pr\u00e1cticas para optimizar un sitio con el fin de que sea f\u00e1cil difundirlo a trav\u00e9s de redes sociales.</li>\n<li><strong>ROI</strong>: Return on investments \u00f3 retorno de inversi\u00f3n es el indicador que compara el beneficio obtenido en relaci\u00f3n a la inversi\u00f3n realizada.</li>\n</ol>\n",
      "protected": false
    },
    "excerpt": {
      "rendered": "<p>Aprender la diferencia y significado de algunos conceptos b\u00e1sicos relacionados a los medios sociales te ayudar\u00e1 a la hora de realizar tareas espec\u00edficas.</p>\n",
      "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7674,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "open",
    "sticky": false,
    "template": "",
    "format": "standard",
    "meta": [],
    "categories": [90, 91],
    "tags": [],
    "yst_prominent_words": [],
    "jetpack_featured_media_url": "https://socialmedia-panama.com/wp-content/uploads/2016/10/business-792113_1280.jpg",
    "_links": {
      "self": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4825" }
      ],
      "collection": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts" }
      ],
      "about": [
        { "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/types/post" }
      ],
      "author": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/users/1"
        }
      ],
      "replies": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/comments?post=4825"
        }
      ],
      "version-history": [
        {
          "count": 0,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/posts/4825/revisions"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media/7674"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/media?parent=4825"
        }
      ],
      "wp:term": [
        {
          "taxonomy": "category",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/categories?post=4825"
        },
        {
          "taxonomy": "post_tag",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/tags?post=4825"
        },
        {
          "taxonomy": "yst_prominent_words",
          "embeddable": true,
          "href": "https://socialmedia-panama.com/wp-json/wp/v2/yst_prominent_words?post=4825"
        }
      ],
      "curies": [
        { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
      ]
    }
  }
]
